第三章 分离

雪鹰抱着弟弟在一旁又紧张又吃惊，这个灰袍青年是母亲的哥哥吗？

“哥哥，这么多年了。”墨阳瑜露出笑容，“能够再看到你真的很开心，你已经跨入星辰境界了，是银月法师了？”

“嗯。”灰袍青年点点头。

法师的星辰境界，同样是流星、银月、称号三个大级别。

这位灰袍青年赫然便是银月法师。

即便在家族内，他地位也颇高。

“凭一己之力成为银月法师，在家族年轻一代也排在前三了吧。”墨阳瑜羡慕道，“等哥哥你成为称号大-法师，那就了不起了。”

“家族中至今都没有称号大-法师，想要跨入称号级何其难。”灰袍青年感叹道。

称号级……

意味着，在整个龙山帝国都拥有着一个特有的称号！这是绝对值得尊敬的可怕存在，达到了凡人的极致！再进一步便是超凡生命了。

这银月法师看似厉害，能轻易毁掉一支军队，可在称号存在面前……恐怕连法术都施展不出来。

“你违背了家族法规，你要知道，我们家族传承一千余年靠的就是家族法规！”灰袍青年说道，“没有规矩再兴盛的家族也最终会败落，我们家族有落魄时可如今再度兴盛。就靠的族规，而违背族规，就必须得接受惩罚。”

“告诉我你的选择吧。”灰袍青年说道。

顿时气氛凝固了，旁边的东伯烈、狮人壮汉、抱着弟弟的雪鹰，个个都紧张无比。

“我是贵族，我受帝国法律庇护！你不能违背帝国法律抓我们走，你虽然强大，可违背了帝国法律……你也只有死。”墨阳瑜盯着自己哥哥。

“贵族？”

灰袍青年摇头，“不到最后一刻你真的不死心啊，别看了，我这次来，的确带了谕令过来。”

墨阳瑜、东伯烈、狮人壮汉脸色都大变。

灰袍青年伸出右手，右手凭空出现了一金色的卷轴，他展开卷轴一股神秘的力量弥漫开来，抱着弟弟的雪鹰也感受到这股力量，只感觉超然神秘，情不自禁心生敬畏。

“帝国法令，墨阳族谕令，家族子弟墨阳瑜，判罚禁闭百年！男爵东伯烈，判罚苦役百年！执行人，墨阳琛！”灰袍青年的声音响彻城堡。

东伯烈墨阳瑜夫妇二人相视一眼，有着一丝解脱。

“禁闭百年？苦役百年？太久了，这太久了。”一旁的狮人壮汉急了，“正常人寿命也就百年左右，就算跨入星辰级，寿命也就一百多岁，他们已经这么大了，再禁闭百年苦役百年……不是一直禁闭到死、苦役到死吗？”

“不，舅舅，你是执行人，你救救我父母，救救他们。”抱着弟弟的雪鹰连喊道。

一声‘舅舅’让灰袍青年身体一震。

“救不了他们，谁都救不了他们，我墨阳家族族规森严，谁来说情都没用。”灰袍青年摇头。

“呜呜，呜呜……”怀里的弟弟青石在哭泣，青石才两岁还不太懂，可他能够感觉到周围气氛。

雪鹰也想哭。

可他更焦急，他已经八岁了，很懂事了，父亲母亲要禁闭百年苦役百年，那真的是一直惩罚到死那一天啊！自己的父亲母亲啊，自己最重要的亲人啊！

“救救我父母，救救我父母。”雪鹰眼中有着泪水，“舅舅，你一定有办法的，有办法的。”

“雪鹰别哭，石头你也别哭。”墨阳瑜走过来蹲下来抱住了两个儿子，她转头看向了灰袍人，“给我和东伯一点时间，好吗？”

“好。”灰袍青年点头。

*******

雪鹰领的一座无名高山上，有着一座木屋。

咚咚咚……

山路震动。

狮人男子‘铜三’正焦急骑着一匹飞霜魔兽马驹，飞霜马驹速度极快，这次出来更没披甲，从雪石城堡赶到这座山头仅仅盏茶时间。

“宗凌，宗凌。”狮人那大嗓门老远就急切喊了。

木屋门开。

一名银色长发男子，一袭黑袍，黑袍裹着身躯，不过他却露出了一条常人-大腿粗约莫近两米长的青色蛇尾，那无法隐藏的蛇尾说明了他的身份——正是兽人族的蛇人！而且面孔和人类一样，显然只有蛇人中血脉最珍贵的王族——六臂蛇魔！

因为有六条手臂，所以平常时候他都是裹着黑袍，不想让人总是盯着他的六条胳膊。

“铜三，何事？”宗凌问道。

“主人的家族终于追来了，还带来了谕令。”狮人铜三都快哭了，“我们几个当中你最聪明，你快想想办法吧。”

宗凌身体一颤，轻轻摇头：“墨阳家族已经动用了谕令，谁都救不了他们，除非成为传说中的超凡存在，才会让墨阳家族放出东伯他们俩吧。”

“那，那……那真的没办法了？”铜三伤心。

他忘不了。

在他最黑暗最痛苦的日子，那个少女带他玩耍，一年年，甚至最终逃离墨阳家族，他都毫不犹豫的忠诚追随，一次次冒险，无数的生死，在他心中……他的主人甚至比他的命还要重要！

“没办法，是阿瑜让你过来的？”宗凌问道。

“嗯，是主人让我找你过去。”铜三道。

“走吧，总要再见他们一面。”宗凌在黑袍下的拳头握的很紧，锋利的指甲都刺入掌心，不管是东伯还是阿瑜，都是和他经历了一次次生死的同伴啊，他此刻怎能不急不悲愤？可他没有办法，加上本性不喜将情绪表露在外，他几乎永远那么冷静。

“走。”

木屋旁也有一匹飞霜魔兽马驹，宗凌和铜三立即都骑马迅速赶往城堡。

……

雪石城堡内。

东伯烈夫妇二人正在和儿子雪鹰交代嘱托。

“雪鹰，这个吊坠是一件储物法宝，内有储物空间，极为珍贵难得，它的价值就抵得上整个雪鹰领。”墨阳瑜将自己脖子里的吊坠取出，“从今天起它就是你的了，你千万保密，除了你铜三叔叔、宗叔外，别告诉第三个人！就连你弟弟都别说，你弟弟毕竟还是个孩子，口无遮拦，说不定就会暴露出去了。”

领地在那，没法夺。

可一件储物法宝一旦暴露，是很容易遭到抢夺的。

“母亲你带着。”雪鹰连说道。

“我和你父亲被带走，身上的宝物也会被搜走的。”墨阳瑜手指轻轻在雪鹰的手指一点，一滴鲜血被取出，墨阳瑜默默念着咒语，很快一滴鲜血形成了一法术图形烙印在吊坠上，雪鹰立即感觉到自己的精神能联系到吊坠内部。

吊坠内部正有着一些材料以及金币，还有着卷轴。

“城堡内最重要的宝物都放进去了，对了，你父亲那还有一件宝物。”墨阳瑜看向一旁的丈夫。

东伯烈从怀中取出了一本金色书籍。

整个书籍完全由金箔构成，金子能够保存漫长岁月而不损，只有极为珍贵的书籍才会用金子来做。

“这是一本超凡生命留下的枪法。”东伯烈笑道，“我之前教你的基础，也是这本枪法的基础！那些古老的大贵族都有三四本超凡生命留下的秘籍，我们家不多，就这一本，还只是枪法的。所以我从小教导你枪法。你好好学，也切记不可泄露，除了你宗叔、铜三叔叔不能告诉第三人……哈哈，这本秘籍当初获取时他们也在场。”

“嗯。”雪鹰接过这金色书籍，立即感觉一股奇异波动弥漫在书籍上，随即心念一动就收入了储物吊坠中。

“走吧，出去，等你宗叔和铜三叔叔来。”

……

东伯烈、墨阳瑜夫妇二人带着雪鹰、青石两个孩子，在厅内等着，很快两道身影冲了进来。

正是铜三、宗凌。

“东伯，阿瑜。”宗凌想说什么，却又说不出口。

“在走之前得麻烦你们俩了。”墨阳瑜微笑道，“铜三性子粗，整个领地他管理不好，所以领地就要靠宗凌你了，教导雪鹰他们两个孩子也要靠你了。”

“放心吧。”宗凌点头，“交给我。”

“雪鹰，记住，整个领地的事情都交给你宗叔，待得你十八岁才能正式接管。”墨阳瑜看着自己儿子，她担心没人辅助，两个孩子恐怕很快被一些外人吞吃干净。

“嗯。”雪鹰抱着弟弟。

而弟弟青石缩在哥哥怀里，他已经不伤心了，可却有些畏惧，他畏惧宗凌和铜三。

毕竟才是两岁的孩子，对于长着狮子脑袋的铜三以及有着蛇尾的宗凌是有些害怕的。

“母亲，你告诉我，墨阳家族到底是哪里的，我到底怎么才能救你们？”雪鹰忍不住急切道。

“救？”

墨阳瑜、东伯烈相视一眼。

“别想这些了，好好过日子，知道吗？只要你们兄弟俩过的好，我和你父亲就很开心了。”墨阳瑜说道，救他们？墨阳家族的法规何等的森严，要让墨阳家族违背法规放他们，恐怕得是超凡生命吧，自己儿子成为超凡生命？他们想都不敢想。

“告诉我，怎么才能做到，一定有办法的。”雪鹰焦急道。

“等你得到龙山楼的黑铁令，我就告诉这件事的详细经过，到时候你自然知道该怎么救。”旁边的宗凌说道。

墨阳瑜、东伯烈一愣看向了宗凌。

“还是给这孩子一点希望吧。”宗凌说道。

东伯烈听了也点点头，雪鹰已经八岁了，而且从小聪慧，这次的事情不可能忘掉，给他一个目标或许更好点，东伯烈当即道：“对，等你得到龙山楼的黑铁令，你宗叔会告诉你一切！”

“龙山楼黑铁令？”雪鹰默默记住了。

……

深夜。

雪石城堡吊桥放下。

城堡外银甲男子和灰袍青年都站在那，东伯烈夫妇二人也在和儿子们告别。

“雪鹰，带好你弟弟，知道吗？”墨阳瑜嘱托道。

“嗯。”雪鹰点头眼睛都红了，眼泪流了下来。

“哇，哇……”雪鹰牵着弟弟的手，可弟弟青石忽然哇的大哭起来。

墨阳瑜忽然忍不住蹲下来抱住两个儿子，亲着两个儿子，东伯烈默默站在一旁眼睛也湿润了。

“我们走。”墨阳瑜一咬牙和丈夫朝远处的灰袍青年处走去。

边走，他们还忍不住回头。

“哇~~~不要走，不要走，不要走。”弟弟青石哭着喊着。

牵着弟弟的手，雪鹰也流着泪，高声喊道：“父亲，母亲，我东伯雪鹰发誓……一定会救你们回来！我们一家一定会团圆，一定会！”

“我发誓！”

“我发誓，一定会救你们！谁都阻拦不了！”

雪鹰的喊声在寂静的夜空回响。

墨阳瑜捂着嘴忍不住哭着，东伯烈也身体颤抖着，他们俩走上了那四翼秃鹫的背上。

“走了。”灰袍青年轻轻摇头。

救。

怎么救？他这个当哥哥的也想救，可族规无情，墨阳家族的族规谁来说情都没用，得超凡生命才能救吧。

不但是他，就是东伯烈夫妇二人，都从来没想过他们的儿子能救回他们，不是瞧不起自己的孩子，而是要救他们怕得是超凡生命，而超凡生命那根本就是传说啊。

“呼！”四翼秃鹫一振翅，立即冲天而起。

秃鹫背上的东伯烈、墨阳瑜都转头看着下方，那城堡门口处，那一大一小两个孩子那么瘦弱，东伯烈夫妇心都揪起来了，他们怎么舍得自己的孩子？

“好好活下去，好好活下去。”墨阳瑜默默念着，她今生往后都将为自己的两个孩子祈福，希望他们平安。

雪鹰牵着弟弟的手，抬头看着。

秃鹫迅速朝远处飞去，在远处夜空中迅速变小。

“不要走，不要走。”弟弟青石在哭。

东伯雪鹰抱起了弟弟：“石头别哭，别哭，父亲他们只是出去一趟，很快就回来了，哥哥和你保证。”

**

公众期间更新，每天两章，中午12点左右一章，晚上八点左右一章，新书第一天，还请大家收藏、投一下推荐票，谢谢~~~~

**

...

第十四章 飞雪神枪

87_87401紫袍中年人见到东伯雪鹰的表情暗暗点头，仪水城的人们甚至给东伯雪鹰起了个外号，叫‘枪魔’，意思是他练枪都入魔了！这其实算不上太过恶意，却也算不上什么好话！可紫袍中年人经历极多，却明白，外面广阔的世界……

真正的主宰，是那些强者们，那些强大的匪夷所思的称号级存在，乃至超凡生命们。

而只有这些真正修行很刻苦的，才有望成为那等存在。

所以，他对这些极勤奋的人都不愿意得罪。

“好枪。”东伯雪鹰目光一扫，单单从这些长枪散发的淡淡的气息，他就能感觉到这些长枪的灵性，这是和长枪朝夕相处后自然拥有的一种共鸣感。

三杆长枪，个个都是分成两截。毕竟长枪太长了，分成两截可以放在兵器箱内背着携带。如果一整条长枪……最短也两米多，就太累赘了。

“雪鹰老弟，我给你介绍下，这三杆长枪都是我亲自去收购的。”紫袍中年人道。

“麻烦权伯爵了。”东伯雪鹰微微点头。

对人情世故，他一般懒得理会，他的心思更多在修行上，当然他也不会太过失礼。

“这一柄黑色长枪。”紫袍中年人指着左手边第一个兵器盒内的长枪，“名叫‘黑云’，枪长三米二，算是外界销量极好的一款长枪，许多贵族们愿意购买，它的好处，雪鹰老弟你自己试试看就知道了。”

“哦。”东伯雪鹰眉头微微一皱，这一杆长枪太长了，他就有点不喜。

当即上前，双手拿起了长枪的两截迅速旋转卡死在一起。

“呼。”

单手一甩，一个甩刺！

足足上百斤重的长枪，被东伯雪鹰单手持着甩的笔直，枪尖直刺前方远处，那刺破空气的撕裂感，让旁边的两名侍女都吓得脸色发白。

紫袍中年人为之暗惊，好大的力气！好厉害的枪法！

“软，太软。”东伯雪鹰摇头，“这个黑云枪，枪太长，枪颈细，导致一枪刺过去……枪头舞动。可实际上真正的高手，虽然也希望枪头舞动。可枪头的舞动是要完全在控制内的。而不是因为枪软导致它舞动。”

“当然对于一些枪法不精的人而言，拿着三米多的长枪，猛然刺出，枪头舞动，一般人眼睛都花了，看不清了，一下子就被刺出个窟窿。对那些不花心思练枪的贵族而言，倒也算一件好兵器。”

东伯雪鹰随意评价道。

十三岁就人枪合一，如今更是触摸到枪法大师境界的东伯雪鹰，随手试了下就知道兵器的优缺点。

这柄黑云枪，对枪法弱的，是好兵器，反而能让实力大涨。

对枪法高的而言，就看不上了。

“厉害，厉害，哈哈，我遇到过好一些在外闯荡的真正的高手，他们也瞧不上这等被纨绔贵族喜欢的黑云枪。”紫袍中年人指向旁边的另外一暗紫色杆长枪，“这一杆长枪，叫‘紫血枪’，就是真正的高手用的了，枪长两米五，枪杆粗需一手能握，枪尖极为锋利，专为杀戮所用的枪……都说它枪杆的暗紫色是被鲜血沉淀的颜色。”

“吹的挺玄乎。”东伯雪鹰笑着拿起了这一杆紫血枪。

一拿，东伯雪鹰就心中微微一喜。

而后随意挥动长枪。

呼！

长枪抽打扫出，整个宽阔的雅间内陡然生出一阵呼啸的狂风，跟着长枪一转，竟然瞬间化为怒刺！

东伯雪鹰举手投足那种随意，绝非一般枪法高手所能拥有的，这让紫袍中年人对东伯雪鹰的评价也越来越高。

“力道转化很轻松。”东伯雪鹰微微点头，“枪杆上没什么缺点，枪头在炼金阵法辅助下，的确够锋利。”

是一杆好枪，适合自己用。

“我来介绍最后一杆枪。”紫袍中年人指向了最后一杆长枪。

东伯雪鹰也看过去，这是他目测下最喜欢的一杆，整个枪杆都是银灰色，枪杆上还有着无数雪花般的点点，让东伯雪鹰能够隐隐感知它的锋芒。

“其他两杆长枪都是一阶炼金兵器，而这一件是我意外得到，根据鉴定乃是二阶炼金兵器。”紫袍中年人说道。

“二阶？”东伯雪鹰、宗凌都一怔。

在仪水城，也看到了二阶炼金兵器？

“它通体冰凉，它的炼制者称呼它叫‘飞雪枪’。”紫袍中年人说道，“它最好的地方，就是施展枪法时，长枪周围会出现无数雪花飘荡的场景来迷惑敌人！”

“我试试。”东伯雪鹰拿起了这两截长枪先组合起来开始试了起来。

紫袍中年人则有些紧张。

炼金兵器，一般都有些自己的优点。比如速度会更快？比如更锋利？比如带着火焰？等等等……

而这一杆‘飞雪枪’仅仅是产生些雪花迷惑敌人，可对真正的高手而言，那些雪花是迷惑不了他们的，他们会轻易辨别出枪尖！所以这一杆二阶炼金兵器才会放在这。

至于这兵器的来历……

也是权伯爵在外经商时遇到一个老乞丐，他觉得这老乞丐颇为不凡，吃喝都供着他，过了三年，老乞丐走之前开炉炼制兵器，炼制了一杆长枪，说：“这是飞雪枪，足够偿还你这些酒水了。”说完便走人了。

他当时以为这飞雪枪是多么了不起的神兵利器，而后测试后，的确算是二阶炼金兵器，可却没有任何增幅效果，当然也远超他的酒水食物价了。

“呼——撕——”

东伯雪鹰手持着银灰色长枪，连续试了十几招才停下，表情平静，心中却激动起来。

好枪。

这才是真正的好枪。

便是‘人枪合一’的高手恐怕都难以体会这一杆长枪真正的珍贵之处，而东伯雪鹰这几年一直练拳欲要力量圆满如一，如今已经触摸到了这一层境界。所以才能发现其中的奥妙处。

可东伯雪鹰不能说！因为，他得还价啊！他还真没钱买一柄二阶炼金兵器！

“枪不错，不愧是二阶炼金兵器。”东伯雪鹰看向紫袍中年人，“可是我感觉它除了雪花迷幻之效，就没有其他特殊效果了，炼金兵器，一般都有些特殊效果。一些法术力量加持？或者更锋利等等，这柄长枪怎么什么都没有？至于迷惑敌人，难道真正的高手，连雪花和枪尖都分不出吗？”

“他之所以被认定为二阶炼金兵器，估计足够承受‘称号级’战斗吧。”东伯雪鹰说道，“对我们这些实力弱的而言，他还不如一阶炼金兵器。”

一阶炼金兵器，称号级以下战斗没事。

可称号级厮杀威能惊天动地，一般的一阶炼金兵器就很可能断掉毁掉！东伯雪鹰现在力量爆发后都能瞬间达到银月骑士级，将来要不了太久就会达到称号级威能！如果一阶的长枪，恐怕也用不了多久。这也是他希望拿到这一杆飞雪枪的原因。

当然，更主要是这杆飞雪枪内含的奥妙。

“可它终究是二阶炼金兵器，而且我能看出你很喜欢。”紫袍中年人说道。

“给个价吧。”东伯雪鹰说道。

“三万金币！”紫袍中年人一口说道。

东伯雪鹰笑了。

其实内心更无奈，因为整个东伯家族到如今，所拥有的金币已经只剩下一万五千多了！而且这其中还是宗叔贴补的情况下，早在两年前，东伯家族账上就已经没钱了。就是因为东伯雪鹰从六岁开始近十年的天天泡药浴，把金币都泡掉了！

药浴一年下来，要五千金币！足足近十年，就是五万金币！当初东伯烈夫妇也以为自己儿子也就十岁左右能成骑士了，成了骑士就无需泡药浴了，斗气就能滋养身体恢复身体了。谁想东伯雪鹰一直到了快十六岁才突破！

“那紫血枪多少？”东伯雪鹰立即转头看向紫血枪。

“那只需要五千金币。”紫袍中年人连道，“这它比不了飞雪枪，飞雪枪是二阶炼金兵器，虽然它没有辅助之效，可好歹是二阶的。”

“战斗，看的是实际作用。”东伯雪鹰说道，“我最高给一万金币。”

……

双方扯皮。

“一万八千金币！低了不能卖。”紫袍中年人无奈道，之所以卖这么低的价，一是这杆长枪的确平庸无奇，二也是这是老乞丐直接送的，他付出的仅仅是些酒水食物而已。三也是看过这杆长枪的枪法高手也有好几十位了，没人愿意太高价格买。曾经有人出一万八千金币他没卖，现在回到仪水城……想卖到一万八千金币都难了。

“可以。”东伯雪鹰不愿再扯皮，因为他明白这杆长枪的真正珍贵之处，“不过我只能先预付八千金币！还有一万金币……先赊着，三个月内付！”

实在没钱了！

“赊账？”紫袍中年人一愣。

“今天没带这么多，没想到你这还有二阶炼金兵器。”东伯雪鹰淡然道，如今他实力非凡，赚一两万金币不是难事，特别再有了这一杆长枪后更是如虎添翼！

“好，成交，哈哈，我相信东伯家族的实力，就先写一欠条吧。”紫袍中年人说道。

“要抵押吗？”东伯雪鹰问道。

“无需。”紫袍中年人豪气的很，他还是很愿意交好东伯雪鹰的。

“宗叔。”东伯雪鹰说道。

宗凌从头到尾都没说什么一切都由东伯雪鹰决断，此刻宗凌从怀里取出了一大叠金票，抽出了两张后递给了紫袍中年人。

而后东伯雪鹰又写下一万金币的欠条。

随后……飞雪神枪，到手！

“你是没遇到枪法大师啊，否则哪里能落到我的手？”东伯雪鹰在拿起兵器箱时，心都在兴奋，他却不知整个青河郡都没有一个枪法大师！练兵器的高手虽然多，可练枪法的就那么些，能人枪合一的就很了不起了。成大师？

太难了！。

...

第二十四章 恐惧

那些追过来想要和首领一起围杀东伯雪鹰的盗匪们个个惊呆了，他们的首领，就这么死了？

这才交手几招啊，死的也太快了。

噗！东伯雪鹰瞬间拔出了长枪，目光转向这些满手血腥的悍匪们。

“快逃啊。”

“逃。”

所有盗匪都恐惧了，他们中连一个天阶骑士都没有，就算是首领‘盖斌’一人都能屠戮他们，更别说这个少年领主比盖斌更强大了。

“渣滓，还想逃？”东伯雪鹰瞬间冲向了这些盗匪们，雪花飘飘，鲜血飞溅，就像盗匪们肆意屠杀那些普通平民们。现在这些盗匪们在东伯雪鹰面前同样脆弱不堪……仅剩下的三个地阶骑士几乎两个呼吸时间便被分别杀死，大批大批的盗匪尸体抛飞、倒下。

“快逃，快逃。”所有盗匪完全崩溃了，差距太大了，那一杆长枪力量雄浑，擦一下便要丢掉小命了，没有一个盗匪能在东伯雪鹰面前撑得住一招！

“死。”

“死。”

对弯刀盟的这些悍匪，东伯雪鹰没有丝毫留情，杀的这些盗匪们惊恐的四散着逃跑，东伯雪鹰知道……他终究只是一个人，盗匪们四散逃跑他不可能杀光每一个。为了除掉这仪水城的毒瘤，东伯雪鹰首先盯着那些实力强的。

将那些骑士级的也都尽皆除掉。

仅仅片刻，盗匪们完全四散逃了，地面上留下了两百多具尸体，整个弯刀盟的首领、天阶高手、地阶高手，真正的骨干一个不留。

弯刀盟，就此被灭！

那些喽喽们，恐怕一些山村自己的护卫队就能抵挡住了。

“饶命，饶命。”还有五名盗匪被宗凌逼迫在山壁角落，都不敢动，因为动的都死了。

“雪鹰。”宗凌哈哈笑道，“痛快啊痛快，弯刀盟这个大毒瘤就这么被除掉了！盖斌以及一些高手尸体我都搜过了，搜到了不少宝贝，特别是盖斌身上竟然还有一件储物宝贝。”

东伯雪鹰有些惊讶，竟然有储物宝物？

“这个大盗，果然身家不菲。”东伯雪鹰走过来。

“喏。”宗凌递过来一个包裹，包裹上都是一些帝国银号发行的一些金票，显然作为盗匪们活一天算一天，宝贝一般都是随身藏的，其中还有一枚戒指。

东伯雪鹰拿到那枚戒指后，立即有所感应，斗气沿着手指直接渗透进入，将整个戒指内部都冲刷了一遍，顿时戒指就和东伯雪鹰的精神生出感应了！骑士法师们都可以用斗气、法力来进行炼化储物宝物，如果是普通人，则需要法师们帮忙以鲜血帮忙炼化了。

“好家伙。”一炼化，东伯雪鹰就吃了一惊，里面零零碎碎放着些不少宝贝，主要是金票、金币以及兵器等一些杂物。不过整个储物空间仅仅两尺范围，比母亲留给自己的储物吊坠要小的多。

“这么多金票。”东伯雪鹰精神能够清晰感应储物空间内一切物品。

金票，总值八万五千金币！还有些零碎宝物，凑凑也有九万金币。

其他天阶法师、骑士盗匪的财物全部加起来也有两万多金币。

“当盗匪，还真够富的。”东伯雪鹰暗暗道。

“你们五个。”

东伯雪鹰看向那五名恐惧的悍匪，“在前面带路，去你们的老巢，带路对了，饶你等性命。带路错了……都得死！”

“是是是。”

“领主大人放心，我们一定带路。”五个悍匪立即应命。

……

悍匪们在前面忐忑带路。

东伯雪鹰、宗凌跟在后面。

“宗叔，给。”东伯雪鹰将储物戒指递给了宗叔。

“这怎么行，弯刀盟是你除掉的，这些都应该归你。”宗凌连拒绝。

“哈哈，母亲早就将储物吊坠给我了，我无需这个。”东伯雪鹰说道。

“可你也能留给青石，青石将来要成法师的，一名法师还是需要储物宝物的。”宗凌摇头。

东伯雪鹰轻轻摇头：“还早的很，青石跟随他老师学习最起码几年时间才会成为真正的法师！那时候，我会送给青石一个更好的，宗叔，你可别忘了，这次我们的收获可是很大的。”

宗凌一怔，随即笑了。

是啊，这次有阴影豹，还有银月狼王，价值就十几万金币了。再加上灭掉弯刀盟也得到了过十万金币。的确是狠狠的大赚一笔了。

“好吧。”宗凌也就不再多说了，接过了储物戒指，轻易炼化。

“嗯？”宗凌一愣，他发现了储物戒指内的大量金票以及一些金币，金票就值五万金币了。

“雪鹰领还有各种开销，这五万金币宗叔你这边先拿着用着，等不够用了再说。”东伯雪鹰低声道，“这次回去，我还会找机会慢慢卖掉银月狼王毛皮和阴影豹尸体。”

阴影豹尸体是放在储物空间内的，储物空间没有空气绝对真空，对保存物品是极为有利的。

“嗯。”宗凌思索着微微点头，雪鹰的实力还会继续提升，雪鹰领的开支自然也会逐渐提升。

走了没多久。

“领主大人，前面就要到了。”五名悍匪都无比恭敬乖巧，其中一名瘦小悍匪连道，“我们老巢就在山腹内，平常人就是走到山面前都看不出来，进山腹的通道非常的隐蔽。”

“前面带路。”

东伯雪鹰手持长枪，随时警惕着。

五名悍匪非常熟练的前进，可东伯雪鹰却隐隐感觉到一种可怕的威胁。

仿佛有什么可怕存在正潜伏在前方的大山内部。

自从达到枪法大师境界，神而明之，对天地自然的感应也越加神奇，比如一般能提前发现魔兽，连盗匪的埋伏也能提前发现。

“怎么回事？没感觉到什么气息，就是压抑不住的恐惧。”东伯雪鹰感到心悸，陡然停下伸手拦住了宗叔。

他看着眼前这座大山，山壁上也长着苔藓。

“雪鹰，怎么了？”宗凌疑惑。

“不太对劲，我感觉很不好。”东伯雪鹰低声道，“快走，赶紧走。”

宗凌面色一变，他没丝毫怀疑。

嗖嗖。

二人立即转身迅速离去。

“领主大人，这进山腹的通道很隐蔽，藏在这乱石后面呢，领……咦，人呢？”这五名悍匪转头时都发现，原本跟在后面的东伯雪鹰二人已经消失不见了。

“走了，那雪鹰领的少年领主已经走了？”

“哥几个，弯刀盟完了，赶紧找点宝贝逃命去吧。”

这些悍匪也滑头的很，个个迅速进入老巢。

呼……

这座屹立在这无尽岁月的大山的山壁上，浮现出了一张巨大的脸，岩石形成的眉毛、眼睛、嘴巴……带着高高在上的气息，它的双眸遥遥看着远处已经到了几里外的东伯雪鹰、宗凌。

巨大的脸上出现了一丝疑惑表情：“嗯？竟然能发现我的存在？一个少年就怎么厉害，背后或许就有人类中的强者。”

“得换一个地方监视人类了。”

山壁上的巨大脸孔很快消失，山壁恢复平常。

轰。

在地底深处，一个庞然大物悄然离开了这里，转移向了其他地方了。

……

毁灭山脉外面，驻扎的营地。

东伯雪鹰、宗凌以最快速度跑出了毁灭山脉，来到了营地。

“终于出来了。”东伯雪鹰转头看了看后面，依旧有些心悸。

**

...

第六章 不杀你，誓不为人

从城堡的后门进入，东伯雪鹰身如幻影回到城堡主楼自己的屋子内，放下飞雪神枪，便迅速朝楼下客厅走去。

客厅内。

宗凌正在接待司安大人。

“这才过去一个月，雪石山上就多了一座法师楼！”司安大人端着热茶，“我们仪水城最厉害的骑士、最厉害的法师可都聚集在雪石山了。”

“只是仪水城而已，和外界的一些厉害高手比，不值一提。”宗凌微笑道。

呼。

一阵风，一名黑衣少年走了进来。

司安大人转头一看，眼睛也一亮，当即起身微笑道：“领主。”

“司安大人。”东伯雪鹰连道，“不必客气，请坐。”

待得坐下，东伯雪鹰就立即问道：“司安大人，关于我父母的情况……”

“你要相信我们龙山楼的情报能力，那是天下第一的。”司安大人说道，“不过我得提醒你，得冷静点。”

“冷静？”东伯雪鹰心中疙瘩下，旁边宗凌脸色也一变。

“请说。”东伯雪鹰表面平静的说道。

司安大人明白这位少年领主内心肯定平静不了，他暗暗叹息，便直接道：“你母亲的情况还好，她是墨阳家族嫡系子弟，而且她哥哥墨阳琛是家族内最年轻的一位银月级大-法师，所以你母亲只是被关在墨阳家族的一座禁地‘雷潮涯’内，虽然孤独了些，可吃喝无忧，还能潜心钻研法术，听说你母亲还突破到了流星级大-法师。”

“阿瑜的天资一直很好，果然是我们中最先突破到流星级的。”宗凌微微点头。

“那我父亲呢？”东伯雪鹰担心了。

母亲没事，那有事的是父亲？

“你父亲……”司安大人犹豫了下，“你母亲当年是因为不愿接受家族安排的婚事逃离了家族，墨阳家族后来又选了另外一名比较优秀的嫡系女孩嫁出去了。这女孩的父亲叫‘墨阳辰白’，墨阳辰白当年没能保住女儿，一直很不甘心，自从他女儿嫁出后，他苦修二十年如今也达到了银月骑士级，并且借助家族内的炼金甲铠能发挥出称号级实力，我们龙山楼也送上了一枚青铜令！”

“墨阳辰白对当年的事情耿耿于怀，也很怨恨你的母亲，认为就是你母亲逃掉才导致他女儿只能嫁给一个老头。”司安大人说道。

“这怎么能怪我母亲？我母亲逃离了后，将他女儿嫁过去的……不是墨阳家族上面主事人吗？”东伯雪鹰怒道。

“他不敢挑衅家族族长权威，只能迁怒你母亲。”司安大人说道，“你母亲有你舅舅庇护，又被关在禁地雷潮涯，他没有办法！可你父亲是在做苦役……墨阳辰白于是就将怨恨发泄你父亲身上。”

东伯雪鹰脸色已经铁青，握着扶手的手指用力的都开始陷入木头内了。

“你父亲被判苦役百年，是在墨阳家族的‘东香湖’的炼金作坊内做些苦活累活，墨阳辰白经常安排人折磨你父亲，并且还专门让作坊内的法师一次次治好你父亲！让你父亲死不掉。”司安大人说道，“如果不是有法师一次次治疗，你父亲恐怕在炼金作坊内都挨不了三年就死了。”

“蓬！”

东伯雪鹰手指抓着的扶手终于整个别抓爆了，东伯雪鹰双眸都泛着煞气：“该死该死。”

记忆中仿佛如山一般巍峨的父亲……

或是严厉训练自己，或是宠爱自己的父亲……

“墨阳辰白！墨阳家族！”东伯雪鹰全身气血流动，一股凶戾气息从他身体中散发出来。

宗凌也愤怒，脸色难看。

虽然司安大人说的很简略——

可他们都听得出来，做苦役本就是折磨了，还专门派人去折磨？以东伯烈天阶骑士的身体竟然都挨不住，需要一次次法师去治疗？

东伯胸中怒火熊熊，愤怒在激荡。

“墨阳辰白，我不杀你，誓不为人！”东伯雪鹰心中杀机熊熊，可旁边有外人在，东伯雪鹰是不会将这些直接喊出去的。

喊，是没用的。

是要做出来的！

“墨阳家族呢？墨阳琛呢？就这么看着他折磨我父亲？”东伯雪鹰说道。

“墨阳家族哪里会在乎你父亲的死活，至于墨阳琛，虽然嘱托过让人照顾你父亲，可没用的，一来墨阳琛自己也要潜心钻研法术，二来墨阳辰白能得到青铜令，在家族内地位丝毫不亚于墨阳琛！而且他专门派人去折磨，墨阳琛总不能一直在保护你父亲吧？”

司安大人说道，“更何况，墨阳琛对他妹妹有感情，对你父亲可没什么感情。”

东伯雪鹰听的咬牙。

他懂。

这一切他都懂。

可他就是恨啊，真的不甘心啊。

“怎么才能救我父母？”东伯雪鹰连道。

“根据我们查探的情报，墨阳家族对家族法规执行极为的严格，没谁能违背！而且你母亲是被关在禁地，你父亲也是在家族内的东香湖炼金作坊，外人根本进不去，也没办法救你父亲。”司安大人说道，“投机取巧的办法，都没希望。”

“不投机取巧的呢？”东伯雪鹰问道。

“相对最简单的，就是给你父亲弄一个‘荣誉侯爵’的爵位。”司安大人说道，“侯爵爵位地位极高，就是超凡的特权都不能抓！直接囚禁或者杀一名侯爵？墨阳家族的那位伪超凡还承受不了后果！”

侯爵。

是较为特殊的爵位。

因为侯爵以下的‘伯爵、男爵’都能花费金钱轻易买到，可侯爵买不到！甚至侯爵都非常罕见。

正常情况下，只有一个家族诞生了一名超凡生命！超凡生命可以指定家族内其中一人获得侯爵爵位，这爵位可以世袭千年！千年后就自然降等为伯爵了。

所以……

一般侯爵，代表了是一个超凡家族的名义上的首领。至于超凡强者本人？已经无需爵位了。

所以侯爵是禁止被囚禁、打杀等等的。伪超凡根本没资格，即便真正的超凡这么干了，也要付出很大的代价。

……

荣誉侯爵，这无法世袭！一般是为帝国立下极大功劳的，有可能得到荣誉侯爵，权力和世袭侯爵差不多，只是无法世袭的区别。

“你父亲是荣誉侯爵，你母亲就是侯爵夫人。那么他们墨阳家族就必须立即停止任何刑罚，什么禁闭苦役都必须停止，还不能有丝毫的得罪。”司安大人说道。

“怎么才能得到荣誉侯爵？”东伯雪鹰连问道。

**

番茄再求下推荐票，记得投票啊~~~

...

第十章 万里路途

第二天，天还蒙蒙亮。

宗凌、铜三、青石、孔悠月等人送东伯雪鹰。

“宗叔，城堡这边就交给你了。”东伯雪鹰说道。

“放心吧，雪鹰。”宗凌说道，六年时间过去，宗凌也不是虚度光阴，他也终于跨入了流星级！

“哥，要小心。”青石连道，他记忆里已经没什么父母的印象了，多年来一直哥哥照顾，对哥哥感情他是非常深的。

“雪鹰哥哥，等你回来。”孔悠月也喊道。

“哈哈……”

东伯雪鹰骑在踏雪马驹上哈哈一笑，“驾！”

呼！

踏雪马驹立即撒开蹄子开始飞奔起来，速度很快就飙起来，迅速就消失在远处的山道尽头。

……

先去了仪水城告知了司安大人，司安大人也立即传递消息给青河郡的龙山楼，东伯雪鹰本人则是马不停蹄开始一路朝青河郡郡城敢去。

青河郡，有上万里范围。

从雪鹰城堡到青河郡郡城直线距离估摸着就有六千里，而官道有些地方还要避让一些大山，弯弯曲曲……实际路线怕是得上万里！

“驾，驾。”

东伯雪鹰一身黑衣，背着兵器箱骑着踏雪马驹。

踏雪飞奔，快如幻影。

踏雪魔兽马驹，乃是一头三阶魔兽级马驹，算是马驹中最好的了，再往上就是其他的魔兽了。不过马驹天生擅长奔跑，三阶的魔兽马驹……单论速度不亚于一些四阶魔兽。其实以东伯雪鹰如今称号级实力骑着一头踏雪马驹太过于‘低调’了，他的实力，如果暴露出来，恐怕都有大势力主动送上一些五阶的魔兽坐骑，乃至是飞禽魔兽坐骑！

“轰轰轰——”

踏雪马驹飞奔下，大地隐隐震动，一道幻影就飞奔而过。

它飞奔下一个时辰能达到九百里，如果披上甲铠冲刺下，天阶骑士也不敢挡，不过它的售价高达两千金币！二十头踏雪马驹就能买下媲美雪鹰领的领地了！所以一般家族是舍不得买的，东伯雪鹰也是这些年卖掉阴影豹毛皮等材料后才舍得买了五匹踏雪马驹。

“停下，停下，前面是冷琼山。”在一座大峡谷前有一些商人们汇聚，看到远处一名骑士飞奔而来，立即高声喊着。

“朋友，停下，我们结伴过冷琼山。”

“冷琼山危险！”

这一群商人以及他们的护卫们不少人都开口喊道。

呼。

踏雪马驹丝毫没减速，化作一道幻影一闪而过。

“疯了。”那些商人们护卫们一个个都有些惊愕。

“这个骑士疯了吧，他以为骑着一头踏雪马驹就能冲过去？”

“冷琼山这种地方也是能硬闯的？”

……

“冷琼山？”马背上的东伯雪鹰对周围感应何等敏锐，当然听到了那些商人们的喊声，“冷琼山，乃是前往青河郡郡城的必经之道，冷琼山和毁灭山脉的余脉相连，听说冷琼山有不少的盗匪盘踞，经常劫掠过往商客，这里的盗匪名气比我仪水城的弯刀盟还响。”

商队一般会联合起来，凑到足够的人数再一起通过冷琼山！

可对东伯雪鹰而言？

整个青河郡，有威胁的也就那些个称号级战力而已。且仅仅只是有威胁，谁胜谁负打过才知道！至于一群盗匪？土鸡瓦狗罢了！

“呼。”

踏雪马驹如风般飞奔，大地微微颤动，动静挺大，老远就能感受到的。

“这个黑衣男子什么来历，竟然单骑就敢闯冷琼山峡谷？”

“找死吗？”

“老大，我们动手不动手？”

“动手个屁，这种硬骨头我们就别冒险了，还是交给‘冷琼八鹰’去啃吧。”一些盗匪们遥遥看到一单骑飞奔，许多都选择了放弃，盗匪们也是要考虑风险和收获的。

一路飞奔了数十里，已经到了冷琼山大峡谷的中段。

高山上正有着一大群穿着青色甲铠的匪徒，一共也就百余名盗匪，可他们装备精良，几乎每一个普通盗匪都背着一巨大的弓弩——正是破星弩！为首的八名盗匪首领则是气度不凡，乃是冷琼山名气最大的——冷琼八鹰。

他们中有三位流星级，两位天阶法师，还有三位天阶骑士也都是属于颇有些手段才能名列‘八鹰’。

“哈哈，今天收获不错，这支商队还挺有料的。”这些盗匪们此刻心情极好，旁边还有被活捉的十余人，一支商队其他人都死了，只剩下这十几个活着，他们中有老者，有中年人，还有些一对少年少女，那对少年少女正彼此靠在一起，眼中都有着惶恐绝望色，他们担心他们未来的命运。

“走，回去歇息歇息，查查他们的来历，说不定弄到的赎金更多。”冷琼八鹰这一批悍匪都是极为凶悍的，个个都有通缉在身，做事不折手段。

“诸位首领，快看，有一黑衣骑士过来了。”

“骑着踏雪马，仅仅就一人。”

一些手下匪徒们立即禀告。

八位首领都遥遥俯瞰，峡谷远处的确有一单骑飞奔前进。

“仅仅一人就敢闯？”

“不是瞧不起我们冷琼山吗？大哥，动手不？”其他七‘鹰’看向了他们的大哥。

冷琼八鹰的大首领俯瞰下方，他皱眉看着：“青河郡的称号级高手就那么些个，个个名气极大，我都知道他们大概的长相，而且也不会穷酸的只是骑着一匹踏雪马。这个黑衣青年……看起来很年轻，背着的兵器箱应该是一杆长枪。谁啊？没听说啊？难道是银月骑士？”

“兄弟们，放箭，试试他。”大首领下令道，“如果骨头太难啃我们就走人，如果他实力弱些，就把他吃掉！”

“是。”

顿时所有的盗匪，包括大首领在内个个拿出了大弩或者弓箭。

普通盗匪们用破星弩能发挥很强威力，破星弩足以刺破流星级骑士的护身斗气！而大首领等三位流星级骑士，他们更适合用弓箭！流星级骑士的弓箭，足以威胁到银月骑士的性命。凭借这些箭矢……足以判断出下面那名黑衣青年的实力了。

可他们不知道，他们的弓箭到底惹出了什么样的存在。

“放！”大首领一声令下。

咻咻咻……

密密麻麻箭矢从大山高处朝下方射来，笼罩向了正在赶路的东伯雪鹰。

**

...

第十七章 绝杀陷阱

87_87401第七走廊转角大厅的隐藏夹道内，分坛的三名护法正持着兵器守在那。

“来了。”忽然一名高个护法压低声音。

轰隆隆~~~~

外面传来一些轰鸣声，地面都发出震动。

瘦小的护法则是走到前面透过观察孔看着外面，只见两条寒冰大蛇已经行进到了这里，庞大的身体抽打在这转角大厅墙壁上，一时间地面凹陷，墙壁龟裂……

“两条寒冰大蛇，真够狠的，那么多机关法阵都被毁掉了，幸亏这第七走廊的机关受到的影响最低。”瘦小护法嘀咕道，机关陷阱也分很多种类，并不是所有都能被寒冰大蛇破坏的。

“准备好，等那些入侵者进入大厅，再发动机关。”高个护法说道。

“他们开始进来了，听我号令。”瘦小护法透过观察孔看着。

……

东伯雪鹰他们五人跟随在两条寒冰大蛇行进在内城堡中，他们在寻找卢怀如！因为整个内城堡是八边形，所有有足足八个转角大厅。

此刻他们便步入了其中一个转角大厅。

司柏荣手持双手剑和黑发老者梁雍走在前面，余靖秋持着法杖走在中央，她早给自己加持了寒冰法术，身体表面有着一层寒冰凝结的甲铠。

东伯雪鹰、唐熊则是跟在最后面，分别在余靖秋的左右侧后方。

“这内城堡挺大的，卢怀如到底躲到什么地方？”司柏荣有些焦躁的说道。

“不急。”

余靖秋说着，“每过一处地方我们都查探清楚，整个内城堡成八边形，我们已经查看了六处，这将是第七处。将八处区域全部查探清楚后，如果依旧没有……那就应该在地下，我们再进入地下！一处处筛选，外面有龙山楼飞舟监视，他逃不掉的！”

“嗯。”司柏荣点头。

“轰隆——”整个转角大厅的地面忽然移动起来，地面开始移动，露出了下方的一个个大坑，坑里面都是锋利的矛尖！矛尖上还泛着深绿色，显然是有很强烈毒素。东伯雪鹰他们个个都迅速避让，幸好地面之前遭到寒冰大蛇的破坏，这些移动的地面仅仅有部分移动开，大部分区域都卡死了。

所以东伯雪鹰他们稍微闪避，就闪避到了安全的地方。

“轰隆——”四面龟裂扭曲的墙壁忽然一瞬间完全崩塌了，大量石头滚落一地，露出了墙壁背后的大量的机械弓弩。

巨大的机械弓弩，齿轮连接。

无数的弩箭密密麻麻，遍布每一面墙壁背后，每一根弩箭都足足有大腿粗细！看到这弩箭，司柏荣、唐熊、余靖秋他们一个个都心寒，这么粗的弩箭……又是靠机械齿轮拉动卡死，拉力肯定非常大，释放开来的攻击力绝对比破星弩要强！

“不好！”余靖秋脸色大变。

“四面防，每人一边！”经验老道的唐熊、梁雍几乎同时都喊道，他们都知道到了生死时刻。

崩崩崩崩崩崩！！！！！！

每一根弩箭射出的震动都那么清晰，前面、后面、左右两侧……全部都是弩箭射来，而且东伯雪鹰他们又全部在厅内，和弩箭的距离最远也就数十米，近的仅仅只有十米左右。太近了！

呼呼呼呼……

风被撕裂！

足足数百根粗大的弩箭几乎一瞬间，交错的几乎将整个转角大厅给笼罩！

幸好它只是机关，这些弩箭是针对大厅几乎每一处的，真正攻击到东伯雪鹰他们五人的也就数十根粗大的弩箭。

“挡。”

“大家挡住。”

唐熊、梁雍都喊道。

“蓬！”黑发老者梁雍一手盾牌一手战刀，盾牌瞬间格挡卸开一根弩箭，在抵挡时候，盾牌带着倾斜的略微一收将力量就卸去**成，弩箭崩飞了！可即便如此他依旧感到弩箭的冲击力。如果正面被击中，即便有甲铠庇护也肯定要吐血重伤，两三根弩箭击中怕就没命了。

“铛铛铛。”已经一百六十多的白发老者唐熊，却是双手各持有一根短剑，铛铛，完美的阻挡住他那一面攻击来的弩箭，这些老家伙们经验太丰富了。

“该死，该死。”同样是银月骑士的司柏荣却慌的多了，他双手持着双手大剑奋力抵挡。

铛铛铛！！！

一根根高速正面袭击来的弩箭，他身为银月骑士，反应是快，动作也快，可他的剑法显然不够高，抵挡起来很吃力。

骑士的高低，和战斗技巧并没有绝对的关系。

能成为银月骑士，只是代表他的斗气修炼到了银月级罢了，至于双手大剑的技巧？他虽然每天也去练一练，也和家族内高手切磋，可连‘人剑合一’都没能达到，只能算是基础较为扎实，一般战斗足够了。可此刻生死关头，超高速的弩箭射来，这时候是无法思考怎么抵挡每一根弩箭的，靠的完全是条件反射！

“不。”司柏荣额头都是冷汗，忽然他惊呼起来，终于抵挡失误了。

“呼。”关键时刻一面盾牌陡然伸过来，竭力碰到了那一根粗大的弩箭，弩箭变向飞开，没能伤到司柏荣。

关键时刻出手的正是司柏荣的护卫‘梁雍’。

黑发老者梁雍几乎一半注意力都在司柏荣身上，他毕竟这次来，就是负责保护的，可弩箭实在太快，他也是勉强竭力出手，在卸力、身法等方面都受到了影响，一时间整个人踉踉跄跄，他正面袭击来的弩箭，应对时顿时就有些乱了，崩崩崩……他竭力单刀格挡开两根弩箭，第三根弩箭他就再也来不及了。

“啊。”梁雍一声低呼，身体竭力避让。

一根弩箭从飞过，粗大的弩箭完全撕扯开了他的右臂，持着战刀的右臂直接飞了起来，鲜血喷溅。

呼。

很快弩箭就尽皆停止了。

所有的弩箭全部攻击仅仅维持几秒罢了。

“唉，面对这么近距离的可怕机械弩箭，这梁雍不全心抵挡，竟然还敢分心去帮他那位柏荣少爷，没丢命算运气好了。”唐熊暗暗叹息。

“老梁，老梁。”逃过一劫的司柏荣连扶着黑发老者梁雍，梁雍右臂断臂处鲜血涌出，不过梁雍连一翻手拿出丝带咬牙扎住断臂处，同时断臂处肌肉血管都开始收缩，鲜血流出速度开始放缓。

“我没事，只是断掉手臂而已。”梁雍说道，他也不是真的多么忠心，只是他是司家培养的，他的家族也依靠着司家，如果这次司柏荣丢掉性命的话……他和他的家族也完了，所以他必须保护司柏荣，如果司柏荣真的死了，他也得先战死证明自己！

“这个东伯雪鹰倒是厉害，我格挡开这些弩箭就已经全力以赴了，没想到这个年轻人似乎比较轻松就挡住了所有弩箭。”白发唐熊瞥了眼东伯雪鹰，刚才他全神贯注，也没注意东伯雪鹰格挡情形，可看东伯雪鹰此刻模样显然很平静淡定。

“可惜啊。”

东伯雪鹰站在后方看着摇头，他对司柏荣有一丝杀意，可对这个黑发老者护卫却没什么仇怨。如果顺手，他也能帮一把。可惜他在队伍后面，对方在最前面！东伯雪鹰根本来不及去救，如果真的极限速度冲过去救对方……那么就是让余靖秋处于绝境了。

余靖秋是在整个队伍的最中央的，而且是法师，面对这种弩箭只能被动承受。

“小心。”余靖秋忽然一声惊呼，她一直冷静观察一切。

嗖嗖嗖！

三道身影忽然从一面机械弓弩架子背后窜出，距离队伍仅仅十余米距离，这三道身影此刻都有银月骑士战力，速度也快的可怕，十余米距离一闪而过。

“小心。”

“梁雍。”唐熊更是喊了一声。

“少爷。”梁雍更是大喝一声，手持盾牌去抵挡，足足有两名护法杀向他们，显然他们之前也看出来了……这些银月骑士中，这个司柏荣是最弱的一个，而黑发老者现在又断臂，这两个是最容易对付的，当然先解决掉这两个。再对付接下来的。

还有一名护法则是冲向余靖秋法师！一名大-法师，先干掉！

“住手。”唐熊双手各持着短剑，中途就截向了那一名护法。

而东伯雪鹰是在队伍最后面，此刻也手持长枪往前杀过去。

……

“少爷，我们联手。”护卫梁雍独臂手持盾牌抵挡。

司柏荣则是大惊失色，连拿起手中的双手大剑去抵挡，铛铛铛，那名杀来的护法持着两柄弯刀快如闪电，急速近身！在技巧上显然这位护法更高超，杀的司柏荣几乎瞬间就暴退！这时候他哪里会管一个护卫的死活，甚至他都来不及管余靖秋死活了。

他退，退到队伍最后面，让其他人去挡！

其实司柏荣如果冷静的话，和梁雍并肩联手还是能撑住一会儿的，很快东伯雪鹰他们就会来援了。

可是司柏荣更在乎自己的性命，他的选择就是退！那名护法立即干脆的转而挥刀劈向梁雍。

梁雍独臂持着盾牌，在一名护法攻击下就勉强了，此刻一遭围攻根本挡不住。

“噗。”背后的一柄弯刀闪过，掠过了梁雍的喉咙，梁雍瞪大着眼睛，眼中有着不甘，随即眼神中有着一丝期待渴望，他死了，至少是战死的，希望他的子孙们能够得到司家的善待。他的身体朝旁边一软倒下。

护卫梁雍，毙命！

也是队伍中第一个死去的！

银月级高手交手太快了。

像出刀，一秒钟能出刀过百次！由此可以明白他们战斗何等之快，几乎三名护法杀出来，司柏荣一交手就暴退！梁雍则是挡住两下就毙命了！

“呼。”“呼。”

两道枪影划过长空，雪花飘飘。

噗！噗！

刚杀死梁雍的两名护法还没缓过神来，便感到两道枪影迎面而来，喉咙一疼，两人便立即捂住喉咙瞪大眼睛，鲜血不断从喉咙中流出。

“你，你……”他们俩都不敢相信，太快了，这枪法太快了。

一个照面，两人尽皆死去。

旁边其他人个个色变！

实际上东伯雪鹰學的是谷元寒前辈的《玄冰枪法》，就是以快出名的，他在流星级实力时的枪法速度就能杀死五阶魔兽阴影豹！此刻即便只是随意施展，只是以少许力量，大概银月级的力量施展。可以他的枪法境界，以及超凡骑士的绝技，依旧快的可怕，轻易虐杀两人。

毕竟东伯雪鹰除了自己，还没见过其他人达到大师境界，力量圆满如一是非常难的。

能像东伯雪鹰那么刻苦修炼的，很少很少，父亲、宗凌他们都做不到！那般刻苦修炼，说起来只是一句话，可又有几个能做到？并且除了刻苦还需要有头脑，东伯雪鹰有超凡大师枪法指引，他又非常聪明懂得一次次总结经验，一次次完善枪法，在这种扎实的基础完善中，就达到了人枪合一，乃至踏入枪法大师境界。

有每天的药浴、每天疯魔的修炼、有超凡枪法指引、有整个城堡大量骑士陪练、有聪明的头脑……这一切才造就出了如今的东伯雪鹰！

*****。

...

第二十一章 分生死

“哈哈，给我死吧！”完全占据绝对优势的神使大人，完全不给东伯雪鹰一点喘息机会，同样飞窜冲来，手中一双斧头直接横斩了过去。

在半空中的东伯雪鹰猛然扭转身体，长枪犹如毒蛇出洞，瞬间刺出！

咻！

单手甩刺！长枪快，且将长度发挥到极致，几乎瞬间就直刺神使大人的面孔前。

“好狠，好快。”追杀来的神使大人遇到扑面而来的夺命一枪，也心中一震，“他的枪法怎么更快了？之前没这么快的！”

他顾不得其他，本能的手中一双血斧就立即合拢。

仿佛两扇大门关上，完全封死长枪进攻路线。

“蓬。”

枪尖和血斧斧面碰撞，虽然这种瞬间单手甩刺重在快、突兀，在力量上是远不及抽、扫、劈等招式的。可依旧让神使大人感觉血斧一震。

“死的该是你。”东伯雪鹰一落地就立即再度冲向神使大人，雪花飘飘，长枪化作幻影开始进攻。

“铛铛铛……”

瞬间上百道枪影笼罩，却比刚才更快了。

神使大人有些蒙了，他完全本能的在仓皇的抵挡防着，他甚至都不敢以攻对攻了，因为此刻东伯雪鹰的枪法之快……让神使大人感觉一旦对攻，他很可能防御不住：“怎么可能枪法速度飙升这么多？难道他之前在隐藏实力？该死，一个如此年轻的小辈，怎么会这么强！”

“蓬！”

怒刺数百枪后，顺势长枪旋转着当头怒抽向神使大人。

神使大人连一双血斧一同迎上抵挡，瞬间蓬的一声，神使大人感觉到一股汹涌的力量透过血斧传递过来，不由踉跄着后退。

“蓬蓬蓬。”

东伯雪鹰或是怒抽，或是刺，或是扫。

一杆长枪就仿佛一条和他连接在一起的游龙，疯狂且极快的一次次攻击。

神使大人不断暴退，连动作都有些变形了，他额头都渗出了冷汗。

“呼！”

空气被撕裂的风声在耳边响起，一道枪尖瞬间从两柄血斧交错的缝隙间刺了进来。

噗嗤一声！

神使大人眼睛瞪得滚圆，手中的血斧哐当一声跌落到地面上，声音响彻在整个大殿内。

……

“呼。”东伯雪鹰猛然拔出长枪，神使大人的喉咙有个大的血窟窿，鲜血不断涌出，他正捂住喉咙瞪大眼，他有些不甘心的看着眼前散发着可怕气息的黑衣青年，他从一名大家族的护卫出身一步步爬起来，以凶残著称，更被尊为‘血斧骑士’的称号。

为了力量，他不惜一切。

为了一门上品斗气法门，他屠戮了一支大家族的少爷带领的队伍，折磨审问才得到详细的斗气法门。

为了神兵血斧，他屠戮了一个无辜的家族。

在被送到薪火世界服刑后，他被魔神的人找上了，对方答应帮他逃出来，更送上一门禁术，他终于咬牙选择背弃了整个夏族，投靠了魔神，成为一名魔神使者。

九死一生逃回凡人世界，伤势才恢复大半，可竟然会死在一个都没什么名气的年轻枪法大师手上。

“你，你……”神使大人盯着东伯雪鹰，忽然他发现那隐约的血红色气流正环绕在黑衣青年周围。

“太……太古……”他瞪大眼，可眼前已经一阵阵泛黑，说话都鲜血涌出，神使大人眼睛瞪得很大，盯着东伯雪鹰，“我，服，记，住，我叫……血……”

随即身体一抽搐，便无力一软膝盖跪在了地上，而后整个噗通一声倒在了地上，鲜血缓缓流在周围的地面上。

一代枭雄，对凡人们而言魔头般的人物——

血斧骑士‘仇凡’，就此毙命。

在场的其他人甚至都不知道他的名字，包括那位分坛护法‘卢怀如’都不知道这位神使的真正来历！主要是这位血斧骑士从薪火世界逃出来后，夏族在追杀他，所以他一直不敢泄露自身讯息。

唯一认出仇凡的就是活了一百六十多岁的唐熊了，可惜，唐熊已经死了。

至于东伯雪鹰、余靖秋、司柏荣，都没认出他的身份来，他毕竟是很久以前的厉害人物了。

“你叫血？”东伯雪鹰没听清，微微摇头看着眼前神使大人的尸体，“不管你是谁，你也是我第一个交手的称号级，我会记住你的。”

说着东伯雪鹰迅速就将神使大人的两枚戒指取下，这两个戒指都是储物宝物，轻易就斗气炼化。

“好大的空间。”

东伯雪鹰有些惊讶。

两个戒指的空间都非常大，一个有三米长宽高的样子，另一个也相差无几。这在储物法宝中算很大了，东伯雪鹰之前的飞雪神枪一直拆卸下背着就是因为没有足够大的储物法宝。毕竟拆卸连接是需要时间的，在关键时刻总是有些影响的。

“现在无需拆卸了，随时可用了，而且我也可以多携带一些短矛了。”东伯雪鹰露出一丝笑意，这是让他开心的事，随即他才查探起来两个戒指内的物品。

金票、飞镖、盾牌、斧头、瓶瓶罐罐、食物、酒……

物品倒是挺多，毕竟三米长宽高，简直就是个移动小仓库。

……

整个大殿一片安静。

已经躲在旮旯的柱子后面的余靖秋、司柏荣都屏息看着远处的一幕，在无数飘雪的场景下，那位可怕的弥漫着黑色气流的神使大人被长枪刺穿了喉咙！东伯雪鹰则是站在一旁拔出长枪。

“东伯雪鹰竟然赢了？”司柏荣屏息，其实当神使大人施展禁术、东伯雪鹰力量血脉爆发后，二人的战斗他已经都看不懂了。

因为太快。

不到称号级，在称号级面前就是蝼蚁。

称号级……才是真正开始走出自己道路的存在，甚至一些顶尖者不亚于超凡生命！

“好强，这个东伯雪鹰太强了，他才二十二岁？”余靖秋也震撼了，她在长风学院也见过许多年少英才，她自己也被捧为天之骄女，可是她发现……这个东伯雪鹰才是她见过最了不起的天才，一个二十二岁的称号级强者。

而且就在刚才，他还正面杀死另外一名强大的称号存在。

余靖秋也生出钦佩之心，其实她内心也感激的，因为东伯雪鹰也算救了她。

……

“神使大人，伟大的神使大人败了？死了？”躲在远处的卢怀如蒙了，他看着远处倒在地上流着鲜血的神使大人尸体，不由心中冰凉。

大殿的三重闸门已经落下，之前为了不让这些入侵者逃，大殿完全封死了！

要再开启闸门太慢了，这些龙山楼派来的强者……特别是那位东伯雪鹰恐怕瞬间就能杀了他。

“完了。”

卢怀如没想过求饶。

因为作为一名魔神在青河郡分坛的坛主，他的身份，注定了没谁敢放过他！

“该死，该死，该死的龙山楼。”卢怀如怨毒扫视了外面三人，手中则是出现了一面奇异的圆盘，他发出了疯狂的渗人的尖锐笑声，笑声在大殿内响起，“哈哈哈……一起同归于尽吧！伟大的魔神，我来了！”

同时他猛然旋转了手中的圆盘。

**

...

第四章 炼金生物

很快。

那一道黑色流光瞬间降落，落在了裂缝旁边地面上，那银眸铠甲守卫冰冷的低头看着裂缝，它的眼睛中没有一丝感情起伏。

观看了半响，它便拄着巨剑守在这。

当初洞府宫殿主人早就留下命令，它们的巡守也是有范围界限的，如果侵入者不在界限内，它们也不会追杀。

……

呼呼。

伴随着耳边的风声，东伯雪鹰急剧下降，他全身沐浴在火焰下，也照耀了这地底裂缝。

蓬，落地了。

东伯雪鹰看着前方，这地底裂缝是在朝那洞府宫殿方向不断延伸的。

“难道那场战斗是那洞府宫殿内发生的？”东伯雪鹰当即朝那边飞奔，速度极快，飞奔了片刻同时朝后面看了看，这才松口气，“还好，那守卫没追杀过来。”

沿着地底裂缝的轨迹，一路飞奔窜行。

终于停下。

东伯雪鹰看着前方，前方是泛着银白色的墙壁，墙壁宛如银白晶玉，在山石中格外醒目。不过墙壁上有着一道巨大的伤口！伤口足足有七八米宽，上面还有残留的锋芒煞气，煞气让东伯雪鹰都有些心惊。

这煞气，隔了不知道多少万年了，依旧能让东伯雪鹰这层次的感到压力。

“看来当年那一场匪夷所思的战斗，是在这地底建筑中发生的，一位极为厉害的存在怒劈而出，劈开了墙壁，撕裂了地底岩石大地，贯穿上百里，最终才出现在山谷地面，在地面上留下了连绵二三十里的巨大裂缝。”东伯雪鹰暗暗点头。

这就让他更震撼了，地底几乎都是山石泥土堆积，一击贯穿上百里？天呐！用‘毁天灭地’来形容丝毫不为过！

在银白墙壁外略微迟疑了下。

“我也没得选！去黑风渊山谷，那是死路一条。”东伯雪鹰明知眼前银白墙壁的建筑内，或许会有可怕杀机，可同样也可能有惊喜，“只能搏一把了！”

手持飞雪神枪。

火焰环绕在体表，天地之力弥漫开去。

东伯雪鹰迈步沿着墙壁裂缝走了进去。

“呜！”

一进来，东伯雪鹰就眼睛一亮。

眼前是足足三百多米高的巨大的大殿，大殿巍峨无比，长宽怕也有近两里！如此大的大殿……的确震撼！只是一根根巨大的柱石或是断裂，或是倒塌，大殿内许多地方都很残破，坚固的银白地面上有着一道道狰狞的伤口。

而远处的银白墙壁上，更有纵横交错的十余道裂缝，自己刚才就是从其中一道裂缝中进来的。

“这里一定发生过一场可怕的大战！”东伯雪鹰有些惊叹，仔细观看着整个大殿。

大殿很空旷，一眼可见。

可是东伯雪鹰找不到任何一个门！进来的门，以及通往其他地方的门，一概都没有。整个大殿是完全封死的，而且整个大殿虽然很是破败，却大殿地面上却没有任何特殊物品残留。

“看来当初那一战，至少一方是活下来的，收拾过这大殿。”东伯雪鹰暗暗嘀咕，“他们到底从哪里进这大殿的，又从哪里出去的？总不会像我一样从那裂缝中进出吧？”

“一定有什么我没发现的！”

东伯雪鹰不甘心。

他不想饿死在黑风渊，他想要活着出去。

行走在大殿内，东伯雪鹰仔细观察着，同时天地之力涌动小心查看着周围每一处，他查探的很慢很仔细。

“嗡~~~”查看了盏茶时间，天地之力扫过一处大殿角落的空地时，那空地上却忽然泛起了涟漪。

“有异常！”

东伯雪鹰露出喜色，谨慎下一翻手手中出现了一枚银币。

咻。

银币甩出，化作一道流光射在那涟漪处，涟漪震动仿佛泡沫般瞬间破开完全溃散，露出了里面的场景。

足足近百米范围场景大变！

那里有着一石床，石床上盘膝坐着一具骸骨，骸骨隐隐有着冰蓝色流转，这骸骨还穿着银色衣袍。

在石床前面，则是正八边形的水潭，水潭内有着晶莹的液体在流动着，周围弥漫着淡淡的薄雾。水潭周围密密麻麻的法阵纹路还时刻引动着天地力量维持着。

在水潭两旁则盘踞着两尊金色异兽雕塑，二者都高有二十米。

一尊金色雕塑，是猿猴模样，身上缠绕着锁链。

另一尊金色雕塑，则是金色大鹏鸟模样。

“炼金生物？”东伯雪鹰何等眼光，一眼就察觉这两尊金色雕塑的不凡，“那位死去不知道多久的，如今骸骨依旧泛着冰蓝色，这种异象……恐怕死去的应该是一位超凡吧。”

正常凡人，尸体是不可能出现这等异象的。

“这炼金生物，不知道还能不能动。”东伯雪鹰思索着，炼金生物是需要能量供应的，一旦没能量，就没法动了！可超凡强者留下的炼金生物……东伯雪鹰就没把握了。

嗖嗖嗖。

东伯雪鹰迅速远离，一直远离到了之前进来的裂缝入口处。

“咻！”这才猛然甩出一枚银币。

银币化为一道火光穿过五百多米距离，精准的撞击向那猿猴模样的金色雕塑，忽然，猿猴模样的金色雕塑毫无征兆的睁开了眼睛，一双眸子泛着金光，它的大手一伸，快如闪电的直接抓住了袭击来的银币，嗤嗤嗤，银币完全化为粉末从它的大手缝隙中流下。

金色猿猴生物扫视了一眼周围，也看到了远处裂缝入口的东伯雪鹰，它发出了咆哮：“凡人，别来打扰我家主人！”

“嗯？”东伯雪鹰却露出了一丝喜色，“能说话？”

超凡强者的炼金生物就是不一样，还能说话！

“我扔出的银币，还没碰到它，它就醒了且抓住了银币。”东伯雪鹰暗暗道，“看来攻击侵犯到一定范围内，就会让它醒来。并且它抓金币的速度来看……似乎也不是太强嘛。”

银币，并非很适合的暗器，自己仅仅是用来试探炼金生物的。

飞过五百多米距离，银币威力已经较弱了，一伸手抓住并不难。

“它抓金币的速度来看，应该比我强不了太多。而且此刻它醒来，它的气息，我也没感觉到什么压迫。”东伯雪鹰有着一丝期待，像之前从黑风渊坠落时看到的那庞大的黑色巨龙般生物，对方仅仅扫视了一眼，就让自己心颤腿软。

眼前的两尊金色炼金生物并非不可力敌的样子。

“或许我有机会得到那位超凡强者遗留下的一些物品，从中，就有可能找到出去的路。”东伯雪鹰心中难掩激动，对方既然在这，应该就有和外界连接的道路！

“再试试。”东伯雪鹰一翻手，手中出现了短矛。

短矛和银币，威力可完全不是一个层次。

“喝！”

东伯雪鹰身体后仰，瞬间力量血脉爆发，火的一丝奥妙完全融入其中，火焰中的爆发奥妙让短矛威力更加强大。

轰！！！

短矛瞬间撕裂空气，发出刺耳的轰鸣，几乎一瞬间就贯穿了五百多米距离到了那金色猿猴面前。

“蓬！”金色猿猴却愤怒的一巴掌拍出，一声巨响，短矛被拍的翻滚着撞击在旁边的地面上，而金色猿猴也是轰隆的后退了一步，这让金色猿猴露出惊怒之色。

“哈哈哈，差距没那么大。”东伯雪鹰眼睛完全亮了。

**

...

第七篇 第二十四章 这是什么？

东伯雪鹰和池丘白都站在半空中，整个废墟城堡还是非常重的，如果真让东伯雪鹰靠自身力量举，他还真举不起来。可操纵天地之力……东伯雪鹰却轻轻松松，所有物品尽皆飞起。

“长风大哥，我感觉废墟城堡的物品都很普通，你可有什么发现？”东伯雪鹰仔细观看着，他透过天地之力也仔细检查每一块被束缚的物品。

“没发现。”池丘白也疑惑摇头。

“嗖。”

东伯雪鹰心意一动。

顿时无数的物品尽皆朝旁边远处飞去，个个落在一大片荒地上，那些碎石石柱石板之类的尽皆堆在一起，堆成了一座小山堆。尸体残骸也尽皆放在一起，还有些纸张、书籍、餐盘等等物品又尽皆堆积在一起。

“分类开？你让之后来的龙山楼搜查时轻松多了。”池丘白笑道。

“举手之劳吧。我把这地底所有秘室之类的尽皆翻出来吧，它下面还有着阵法器具。”东伯雪鹰说道，这一次操纵天地之力挖的就更深了，一切有人工痕迹的地方尽皆被东伯雪鹰挖空！之前那座用来对付东伯雪鹰的阵法也被挖走。

无数物品飞起。

珍贵之物被东伯雪鹰随手收起，其他的依旧尽皆飞落在远处的荒地上。

“那乌云火之前可是说了愿意给我十万斤源石，这重宝，价值肯定不会低于十万斤源石吧。”东伯雪鹰说道，“到现在都没找到，藏的挺隐蔽的，怕是有一些隐蔽的法阵！这要找到恐怕要花费些时间。”

“我也猜测有法阵遮掩。”池丘白说道。

法阵功能多种多样。

杀阵、迷阵、困住关押、遮掩隐藏……种种功能，想要让天地之力察觉不出来也是能做到的。

“舍得用法阵遮掩，啧啧，的确是重宝。”池丘白笑道，“来。按照老办法，先蛮力横扫。”

“好。”东伯雪鹰心意一动，浩浩荡荡的天地之力开始肆意的挖掘周围一切泥土岩石。

一切都不放过！

无数泥土岩石飞了起来，又堆积在远处荒地的另一处区域，顿时那里泥土山石迅速堆积。随着城堡当初所在地面的不断下沉，远处的泥土山也越来越高大。

片刻。

之前雄伟的城堡位置已经变成了一个足足三百米深的巨大大坑。

“咦，完全横扫一切区域，竟然还没找到。”池丘白笑道，“而且我俩眼睛盯着看，也没看到任何特殊。看来也扭曲了光线。”

肉眼能视物，是靠的光线。

如果能够操纵光线，就能做到隐身！显然这法阵也带有隐藏功效。

“我还是辛苦点，亲自用一处处查探吧。”东伯雪鹰说道，当即俯冲而下。

嗖——

东伯雪鹰速度飙升起来，高速的飞行在这个深达三百米的巨大大坑内，四处飞行，用身体去触碰！

用身体去碰法阵，是最简单却也是最难破解的检测方法。

如果是迷阵之类的？一旦让人迷失。自然立即明白，自己陷入法阵了！像一些遮掩隐藏的阵法，能够让肉眼看不见，让天地之力感应不到。可身体的碰撞……想要让身体也碰不到，这就太难了。

“蓬！”

化作大量的残影飞行着，终于蓬的一声，撞击在一处地方。

“就在这！”东伯雪鹰笑眯眯的。“我还以为多厉害呢，以为能够扭曲空间，让我飞过去都察觉不到呢。”

身体去碰撞。

想要让外人碰都碰不到阵法。这就太难了！迷阵之类是让人碰不到，可会立即察觉。要碰不到又察觉不了……就需要从空间上完全隐藏掉那法阵所在空间！这就需要非常完美的操纵空间，而且还是持续的操纵，人类半神们是无法创造出这样的法阵的。

像在薪火宫，借助薪火宫这件空间神器，能够做到这种程度。

可一个魔神……送一点资源进夏族世界都无比困难，想要送‘薪火宫’这种神器？代价太高昂了！仅仅为了那一点很少的信仰，是非常不值得的。也是真的对夏族充满无尽感情的夏族先辈们，才愿意付出巨大代价将神器送回到家乡。

所以夏族的底蕴，那强大的镇族之宝、神界战兵，乃至神器！许多都蕴含着夏族先辈对家乡的感情。

“长期扭曲空间？这样的法阵，魔神会都舍不得吧。”池丘白也飞了过来，伸手一触碰，就碰触到了法阵的阻碍。

“阻拦？”池丘白冷笑。

他的右手上有着蒙蒙一层超凡斗气，更外层则是空间切割真意。他修行多年，空间切割真意也自然更加精深。

随意一抓！

手指无比锋利，撕拉，直接抓破了法阵的阻碍。其实法阵的阻碍并不强，东伯雪鹰都能强行破开。

哗——

法阵破开。

眼前出现了真实的场景。

只见眼前这一片区域内，正有着一个有些丑陋的巨大的浴池，这个浴池仅仅十米范围，通体漆黑色。在浴池的其中一个边缘却有着一个巨大的恶魔头颅雕像，恶魔头颅雕像的眼睛通红，嘴巴张开，隐隐有邪-恶气息从嘴巴中传递出来。

浴池本身完全固定在地面，或者说……是固定在这一个世界的空间上。

浴池周围有无数的触手，触手和空间相连。随着夏族世界的空间波动，触手也在微微荡漾。

此刻——

正有着二十五名人类正在匆忙的拆卸着那些触手和恶魔浴池的连接，旁边一名穿着黑袍红色皮肤灰色弯角的魔神‘乌云火’都有些焦急的主动去拆卸触手。可每一根触手……都是完全和世界空间连接，它还不断的荡漾，那股荡漾力量使得拆卸非常困难。

“该死！”乌云火魔神转头看向杀进来的黑衣青年和白发男子。

“等着吧，东伯雪鹰！”乌云火一声低吼，呼，身影扭曲凭空消失不见。

“逃的真快，穿梭空间真是厉害。”池丘白赞叹一声。

东伯雪鹰则是好奇看着眼前的这巨大的恶魔浴池，至于那二十五名星辰骑士，则尽皆被束缚镇压在一旁去了。

“这是什么？”东伯雪鹰有些疑惑，他感觉眼前的恶魔浴池带给他非常邪-恶的感觉。

“这浴池似乎和我们夏族世界连成一体，在空间运用上非常诡异。”池丘白也摇头，“我也认不出这是什么。”

池丘白虽然是半神，可终究修行才三百多年，也是刚成半神不久，显然知道的还少。

“要不找找晁副观主？”池丘白问道。

“好。”东伯雪鹰也同意，晁青副观主可是夏族半神中年龄最大的一个，恐怕就能认出这玩意的来历。

……

在另一处。

一座火山的深处，这里有一座奇异的战船潜藏于此。

战船，乃是恶魔将军在外征战时经常乘坐的，也能隔绝天地之力感应等一些基本探查方式。

战船内部，一阴冷大厅内。

一颗晶球悬浮。

晶体上方，正显现出了一个画面。那是一名黑衣青年手持长枪怒刺而出的场景。

“达比希死了，死在一个叫东伯雪鹰的夏族超凡手上。”

一名穿着紫色甲铠的恶魔站在那，他身上没有任何毛发，尽皆都是鳞甲。

他的甲铠美丽和体表鳞甲几乎融为一体，他的眸子泛着金光，冰冷看着晶球上方悬浮的画面。

这是一个颇为瘦小的恶魔，身高也就一米六左右，可那种隐隐散发的气息中蕴含的无尽血腥……却让旁边恭敬伺候着的三名五阶恶魔都心中发颤，他们在黑暗深渊的时候就是在将军手下，为一位魔神效劳！四处征战，将军的恐怖邪-恶早就让他们畏惧。

“传我命令。”紫甲瘦小恶魔淡然道，“我麾下所有恶魔，五阶以下……遇到东伯雪鹰，不可迎战，能躲则躲，不能躲就全力逃离！”

“是。”

三名手下个个恭敬应命，他们对将军绝对忠诚。

忽然晶球上又泛起了波动。

上方浮现了新的画面场景，正是乌云火魔神。

“哦，这不是乌云火魔神大人吗？”紫甲瘦小恶魔微笑道。

**(未完待续。。)

...

第七篇 第三十三章 程灵淑

超凡世界自身规则简陋，孕育出的超凡土着比太古生命也要弱些，跟黑暗深渊孕育出的恶魔一比，就更弱了！

“呼。”

一名青色皮肤的超凡土着大步飞奔着，他一步就是三四里地，他奔跑起来比飞行还快。

他此刻仓皇惊恐。

“怎么回事，怎么有这么多恶魔，他们不是和夏族在厮杀吗，怎么来到我们超凡世界了？月牙妹子竟然瞬间就毙命了，该死，该死啊！”这名青皮肤的超凡土着眼眸中都有着泪花，他和月牙一同生活在这个超凡世界内，多年相伴，感情极深。

刷。

一道身影凭空出现在超凡土着身旁，一脚踩在他身上，他的脚上面满是鳞甲和锋利的指甲，丑陋无比。脚上传递出的汹涌的魔力完全缠绕住了这名超凡土着。

“逃的挺快吗？竟然能够缩地？”这名披着黑衣的恶魔咧嘴笑着，“你的运气很好，我准备留你一命。”

哗。

这时候其他一群恶魔们也都出现在旁边。

“巫琅，这个超凡土着我要了，他竟然能够缩地飞奔，他对我进化真意或许有帮助。”黑衣恶魔说道。

“好。”红色弯角恶魔冷声道，“你将他囚禁住，别给我惹麻烦就行。”

“放心。”黑衣恶魔道。

“你琢磨你的波动真意都多少年了，至今都没能进化成功。”红色弯角恶魔冷哼一声，“我看你还是别拼了，你根本没机会和我争的。”

黑衣恶魔则是嗤笑声没多说。

他们俩都是五阶恶魔，不过红色弯角恶魔实力更强，掌握一种三品真意。黑衣恶魔掌握的则仅仅是四品真意‘波动域真意’，他在黑暗深渊时就在想办法，参悟其他奥妙，甚至研究其他真意。欲要让‘波动域真意’结合进化到三品真意‘波动真意’。

真意进化。在黑暗深渊是非常常见的，很多恶魔都在追求这一点。

他们寿命都很长。

为了生存，一般都会尽早的掌握一种真意。随后则是想办法让真意进化的更高品。

不过这种进化都很小心，不能乱来！像云海大帝的一位好友，就因为云海大帝的指点，最后走火入魔，神心崩溃而死！

……

这座超凡世界在一个时辰内，所有超凡土着被尽皆横扫，除了三个被活捉的，其他尽皆毙命。

这些恶魔们则是立即开始建立宫殿。作为以后的住处。

花费两个时辰，一座占地过百里的奢侈宫殿建造而成，这些恶魔们按照地位分别居住在宫殿的不同区域。

“联系将军。”

宫殿主大殿内，一群恶魔聚集，其中红色弯角恶魔下令。

“是。”一名弱小恶魔连恭敬应道，他体内的魔力飞出，在面前形成了一副画面。画面中正是炎泽将军。

“巫琅。”紫甲瘦小恶魔‘炎泽将军’开口。

“将军，我们已经准备好，随时等候将军的命令。”红色弯角恶魔恭敬道。其他所有恶魔都恭敬无比。

隔着世界膜壁，传讯宝物是无法联系的。

不过黑暗深渊战争无数，早就有了应对方法，在无数的弱小恶魔中。魔神们用残酷秘术培养出连心恶魔！让两个恶魔彼此能够灵魂感应，隔着一两个世界都能够联系。除非距离真的太遥远，隔了太多的空间。在深渊，弱小恶魔太多了。所以魔神毫不在乎的进行残酷培养。

每一支恶魔军队，都会配备一些这种‘连心恶魔’。

******

9666年6月。

“发现夏族超凡！”随着弱小恶魔的上禀。

“终于有夏族超凡了，让我去吧。”

“我去。”

恶魔们都激动期待。

“都别争。这次我去！”红色弯角恶魔咧嘴，一条猩红长舌头伸出。

“巫琅，这次该我去。”

“巫琅，你以后有的是机会，让我去。”另外两名五阶恶魔都想去，恶魔骨子里的凶残让他们渴望杀戮，更何况杀死一名夏族超凡，也有机会夺取一名超凡的灵魂！那可比上万个凡人灵魂还要珍贵！

红色弯角恶魔嗤笑：“你们俩？你们俩能够靠自己撕裂空间吗？”

“我们有手下。”另外两名五阶恶魔都有些不甘。

四阶恶魔、三阶恶魔中……就有一些在空间方面上有天赋的，这次带来的特别是三阶恶魔，大多都是有空间类天赋。

“这是我们第一次行动，要足够完美。所以我去，下一次你们俩再去。”红色弯角恶魔咧嘴一笑，“就这么定了。”

哗。

立即大量魔力飞出来，在旁边凝聚出了一尊魔力分身。

撕拉——

红色弯角恶魔本尊一挥手，撕裂开超凡世界的空间裂缝，魔力分身直接钻了进去。

……

魔力分身，身体尽皆都是魔力构成。它无法汲取外界力量，它的存在或者一举一动都会不断消耗，当魔力消耗殆尽那就毙命了，魔力分身上蕴含的一丝灵魂都会破灭。所以正常‘斗气分身’‘魔力分身’在消耗完之前，都会尽量赶回本尊处。

刷。

红色弯角恶魔的魔力分身，撕拉，撕开了夏族世界内层膜壁，再度来到夏族世界！

“刷！”他的魔力分身早就知道了夏族超凡的位置，也知道这位超凡的长相模样，直接穿梭虚空直接赶去。

……

程灵淑正站在一座府邸内，脸上满是愤怒。

府邸内一片血流成河。

不过却有很多衣服破破烂烂面黄肌瘦的孩童战战兢兢们站在那。

“这群丧尽良心的人渣，简直不配当人！”程灵淑愤怒无比，她虽然成为超凡，可性子一直很开朗爽直。也是最见不得一些太黑暗之事的。一旦撞见必定会插手！

“孩子们，你们在等一会儿，马上就有人带你们走了。”程灵淑安慰着那些孩童们，她借助天地之力感应早就发现了龙山楼的一群人已经到了府邸门外。

她当即迅速离开。

刷刷。

她虽然是一名超凡法师，可为了隐藏身份却是冒险者大半，战斗也是用一柄利剑。拥有超凡之躯，加上境界之高……战斗时比寻常称号强者都要强的多了。

她轻松的出了府邸院子，行走在外面的府邸上，轻轻摇头。

她活了这么多年，经历也多，心情也渐渐平复。

忽然——

一股可怕邪-恶的气息，忽然在距离她数里之外的半空中出现。

“这是——”程灵淑转头看去，一眼就看到了城池半空中的那一名红色弯角恶魔，这名恶魔通体散发的魔力气息肆意浩荡，没有一丝掩饰。那无形气息就让程灵淑感到了恐惧压迫。她明白，彼此差距太大了，根本不是一个级数的，“这名恶魔怎么会主动释放气息？丝毫不掩饰？”

程灵淑几乎本能的立即上禀薪火宫。

“夏族超凡！”红色弯角恶魔身体一动，一个瞬移，就出现在了程灵淑的旁边。同时伸出那丑陋的恶魔之手抓向程灵淑的脑袋，“你是我在夏族世界所杀的第一个超凡，死在我手里，你该感到荣幸。”

“暴露了！”程灵淑大惊。

**

第三更！(未完待续。。)

...

第七篇 第四十四章 行动开始！

隐藏在地底深处的一艘奇异的战船内部，主大厅内，炎泽将军痛苦的捂住脑袋。

“该死。”炎泽将军感觉到灵魂被撕裂的痛苦，魔力分身被灭，那一丝灵魂也同样被灭，这可是灵魂本源根基的损伤，他的恶魔面孔狰狞无比，“就差一点，就差一点！我这次找到的就是东伯雪鹰！可没想到夏族竟然在他这安排了一尊神界战兵守护！”

因为天地规则限制，夏族先辈送下的神界战兵也只是半神级巅峰实力，不可能达到神灵层次。

可是它们终究都是神界战兵！个个材质非凡，别说半神了，就算是真正的神去攻打，想要毁掉一尊神界战兵都是很困难的事。这次被夏族派遣保护东伯雪鹰的，又是最擅长‘守护’的，它如果刻意保护，恶魔将军根本不可能杀死东伯雪鹰。

“除非其他几位和我一起联手，才有希望。”炎泽将军身体都在颤抖，灵魂被撕裂的确很疼很疼，“不过都已经派出神界战兵了，夏族恐怕还会给与东伯雪鹰其他保命之物吧？如果这样的话，至少撑一个呼吸是能做到的。”

越想，炎泽将军就越是觉得要杀东伯雪鹰显然很困难。

夏族真的不惜代价要保护住东伯雪鹰，那么他们就很难击杀！

“如果没有神界战兵，这次或许就能一举杀了他了。”炎泽将军根本没将东伯雪鹰放在眼里，或许将来的东伯雪鹰会很强，可现在？他觉得一招就能灭掉了！

“算了。”

“夏族既然这么重视他。没有机会铲除他。那就算了吧，无需管他了。他就算要成长……单单成长到半神榜前十就需要两三百年吧。成长到半神榜第一第二，估摸着至少得五百年。这还是很顺的情况下，说不定卡在某个关卡就停滞许久。”炎泽将军暗暗道。

像晁青、池丘白现如今这种实力，就算再多一个，对恶魔们而言也没什么。

因为虱子多了不怕痒。夏族在最顶尖战力上占据的优势本来就大！那些神界战兵，任何一个都很恐怖。多一个少一个半神榜前十，无碍大局！除非多出一个‘贺山主’这种级数的，影响就较大了。

“那恐怕得是好几百年后的事了，借助这些人类灵魂，我尽量实力提升。一旦我实力再度大进！凝聚了魔心……哼哼。”炎泽将军期待着。

……

东伯雪鹰则是继续行走各方寻找恶魔踪迹，待到了九月，就回到了雪石城堡。

他一直潜心参悟，修炼枪法，琢磨‘虚界真意’。想在约定好的半年期满前修炼成功。

龙山历9680年12月。

“世间之事，总不能一切都完全如心意。”东伯雪鹰和余靖秋这一对年轻男女并肩站在雪石山顶看着天地间的一片银装，大地起伏，山峰耸立，一座座村庄零星点缀。

“靖秋，我要出去一趟。”东伯雪鹰说道。

“出去？”余靖秋惊讶，“很重要？”

“等我回来，你就知道了。”东伯雪鹰笑道，“现在得保密。”

余靖秋没多问。只是握住东伯雪鹰的手，轻声说道：“你自己要小心点。”

“嗯。”东伯雪鹰点头。

同时东伯雪鹰也向陈宫主发出了消息——“陈宫主，我准备好了，该出发了！”

“哈哈。我一直在等你的消息，好，我已经安排好你们聚集的地点。司空阳观主、贺山主和长风都会赶去，你盏茶后出发吧。”陈宫主立即回应。同时也发来了地图，地图上有准确的标识。

东伯雪鹰一看就知道，这是距离长风学院一千八百里外的一座无名山峰。

盏茶时间后。

东伯雪鹰便和余靖秋告别。

“刷。”

先是一个瞬移到了百里外的一座山谷内。而后东伯雪鹰才一挥手，极点穿透真意施展开来，强行撕裂开了一条空间通道！以‘极点穿透真意’之威完全能撕裂空间通道了。比他弱些的初入半神的存在都是能做到这一步的。

之所以没在靖秋面前施展，也是不想暴露。虽然他绝对信任靖秋，可这事情牵扯到整个夏族！每一步都得谨慎。而且雪石山周围人多眼杂，撕开空间裂缝的动静也稍微大了些。

“呼。”东伯雪鹰直接飞入空间裂缝中。

这是一条光怪陆离的空间通道。

东伯雪鹰沿着空间通道全力飞行，同时体表护体的超凡斗气也带着极点穿透真意，继续劈开前方的阻碍。

一路前行。

飞了近一个呼吸时间，撕拉——超凡斗气带着极点穿透真意，直接破开前方的空间膜壁，进入了凡人世界。

……

一座山峰上。

贺山主气息悠远，司空阳观主则仿佛天空中的太阳气息霸道，池丘白则是白发飘飘略有些沧桑感，可气息看似飘然却隐隐让人心惊。

“陈宫主让我们到这，还让我提前遮掩周围，不让别人发现这里动静？”池丘白疑惑，“陈宫主到底有什么打算？”

“等着就知道了。”贺山主平静的很。

“我感觉事情挺重要。”司空阳道。

池丘白撇嘴：“当然重要，你们俩是我夏族当中最强的两个，你们两个都出手……能不重要么？”

片刻后。

池丘白、贺山主、司空阳他们转头看向旁边的一处虚空，他们三个都感应到一股力量正迅速朝这逼近。

撕拉——

就在那一处半空中，虚空被撕裂开，一名黑衣青年从中飞了出来。

“啊！”池丘白、司空阳都瞪大眼。

“东伯雪鹰？”贺山主也惊讶了，随即则是露出了笑容。

“雪鹰，你，你能撕裂出空间通道？”池丘白瞪眼，要撕裂出空间通道一般都是半神才能做到！当然半神以下的超凡中……如果在空间奥妙上擅长一般也能做到。可东伯雪鹰他擅长的并非是空间类奥妙啊。

“你？”司空阳也紧张起来，“你已经？”

“我已经掌握了二品真意。”东伯雪鹰落在山峰上，点头笑道。

“二品真意？”贺山主眼睛一亮，随即笑看着眼前的司空阳、池丘白。“看来你们瞒住我不少啊。”

“哈哈，你掌握真意雏形那天我就等着这一天了，哈哈，我夏族如今也诞生了历史上第二位掌握二品真意的超凡了。”池丘白则很激动，“你掌握了二品真意，是不是打算攻打？”

“对！这次的事情为了防止泄露，所以之前一直没敢说。”东伯雪鹰解释道，“你们也知道，那些恶魔中的精英占据了那五座超凡小型世界，祸患无穷！攻打这五座超凡小型世界影响太大。所以能保密则尽量保密！直到现在这一刻才告诉你们。”

“哈哈。太好了。”池丘白激动无比。

“我夏族果真受眷顾，如今诞生出雪鹰你这等天才。”贺山主也赞叹句，“解决了这祸患，我夏族超凡日子就好过多了，不至于总是担心遭到五阶恶魔魔力分身袭击了。”

“老陈藏的真严实，我水源道观的超凡掌握了二品真意，他都不告诉我。我刚才说他一通。他还说……为了夏族！他没错！”司空阳则是瞪眼，“等这次解决了那超凡小型世界，我一定让他狠狠放放血。”

“我支持你。到时候我和你一起去。”贺山主笑眯眯道。

东伯雪鹰也笑了笑，随即便直入正题：“这次的任务很简单，我将分别进入那五座超凡小型世界攻打！而你们三位则是在超凡小型世界膜壁外的空间夹层中守着！如果有恶魔逃窜，你们就将他们击杀！这些恶魔精英。能多杀一个好一个！”

攻打成功他有把握！可杀死所有恶魔，他没把握！

“你攻打第一座超凡小型世界，恐怕其他四座都会知道，他们有一种弱小的连心恶魔。可以和外界联系。”池丘白皱眉道。

“放心，我会尽量先干掉连心恶魔。”东伯雪鹰道。

“他们在法阵保护下，你能不惊动所有恶魔。干掉连心恶魔？”贺山主则是询问道，“而且从外表可分辨不出哪一个是连心恶魔。”

“尽量吧。”东伯雪鹰笑道。

贺山主、司空阳、池丘白和东伯雪鹰简单讨论了下，便再无疑问。

“出发！先去第一座超凡小型世界！”贺山主主动出手，他一挥手，空间悄无声息就裂开缝隙，最是温柔。随即他们四个进入飞入，飞入了空间夹层内。

从空间夹层穿梭虚空，很快抵达了目的地。

“呼呼呼~~~~”

混乱的空间夹层中，一座超凡小型世界庞大的世界膜壁就在眼前。

“我发现了恶魔老巢所在后，我的斗气分身会通知你们，老巢准确位置。你们就在对应位置的世界膜壁外守着。”东伯雪鹰说道，一座超凡小型世界太大了，要完全守住所有区域是很不现实的。

在超凡小型世界，在空间夹层，都无法传讯。

不过他们四个都有斗气分身在凡人世界！自然能传讯交流。

“撕拉！”东伯雪鹰一迈步，身体体表带着极点穿透真意，嗖，瞬间贯穿了世界膜壁，膜壁上的裂缝迅速愈合。

“我们就在外面，等候雪鹰消息吧。”贺山主、司空阳、池丘白都在混乱的空间夹层中等候着。

而东伯雪鹰显然已经在超凡小型世界内行动了！

******

九月份最后一天，月票不投就过期作废了，记得投月票啊~~~

******(未完待续。。)

...

十年

番茄在2005年11月9号那一天，在起点开始上传番茄的第一本小说《星峰传说》，而今天是2015年的11月9号。

整整十年。

十年前，番茄是刚上大一的学生，那时候体重还没超标。十年后，番茄胖了一圈，儿子都能打酱油了。

从上大学开始。

大学期间的春游秋游，大学期间同学去ktv唱歌，去苏州乐园……我大学期间竟然一次都没去过！每天都宅着码字，写完《星峰传说》，我继续写《寸芒》，我写完《寸芒》继续写《星辰变》……每天都在写，每天都在想小说……

熬夜到第二天早上七八点是很正常的。

一直到大三下学期，身体扛不住了，从来没想过感冒能那么恐怖，我选择了退学。回家在家在爸妈照顾下都养了一个月才好！在这期间，我一样在写着《星辰变》维持着更新，有时候迟更新了、请假了……顿时就被骂的飞起。

唉。

无奈啊，解释说生病了，很多人就骂——就知道找理由，你理由多的很呢！

他们不信啊。

其实我还是从写吞噬星空开始，我逐渐明白一个道理，我请假不说理由，因为只要说理由就会被骂。哈哈哈…………记得最惨的是《盘龙》，那年还是大年三十晚上，那天我电脑笔记本键盘坏了，大过年的，又没地方买电脑，急得我快发疯，那刺过年期间请假了七天……盘龙书评区被骂的我被迫关闭书评区，恐怕很多老读者都记得，哈哈。

主要是因为我大年三十那天，我都在更新！我没说请假，甚至我准备过年继续更新。

可因为电脑问题被迫只能请假……突如其来的请假，导致很多读者发疯的骂，我也理解，只是有些无奈而已。

……

写完《盘龙》，写《九鼎记》。

在写《九鼎记》的时候，番茄认识了老婆。

在写《吞噬星空》的时候，和老婆结婚了。

在写《莽荒纪》的时候，儿子‘小番茄’出生了。

哈哈哈……

番茄从十八岁到二十八岁，最年轻的十年岁月，就这么过来了，现在已经开始写第八本小说《雪鹰领主了》了。

说实话。

虽然有些累，可番茄很喜欢写小说，这是精神中的一种享受吧。如果说不写小说，或许会很悠闲，可我会觉得很空虚吧。

这一个十年就这么过来了。

下一个十年，下下一个十年……慢慢来，只要有人喜欢，番茄就会用心去写，咱们一起继续下去。

以后成老头子了，另一个老头子跑过来：“哇，番茄，我上初中就看你小说了，现在孙子都有了哇！”

哈哈，感觉那样还是挺有成就感的，嘿嘿~~~~

就这样吧。

对了，今天《雪鹰领主》很苦逼的就一更，欠章累计到四章了，后面会补的，嗯嗯~~~现在到了关键情节，不敢乱写~~~~~

……(未完待续。。)

...

请假一天~~~~

看着岛屿外的无尽星空，特别是无数星辰时刻在移动的轨迹，让东伯雪鹰不由被吸引，跟着就感到一阵阵眩晕。

立即闭上眼睛，眩晕感才消失。

“真可怕。”东伯雪鹰感叹道，“情报记载中果然不假。”

“这是红石山的主人，改天换地布下的星空场景。”辰九说道，“据说这星空变化蕴含着无比高深的规则奥妙，对界神而言都太过高深，对我们而言更是高不可及。强行去观看，不但无益，反而有害。不过在闯荡之前，倒也可以见识见识。等会儿开始前进时，就再也不能看星空了。”

“嗯。”东伯雪鹰点头。

这里是大门开始处，也是绝对安全的地方。

一旦踏出周围一片区域，整个岛屿处处都充满着危险！时时刻刻都不能怠慢松懈，这时候如果还去看星空，看的整个人眩晕，不是找死么？

“这座浮空岛，布置的真是漂亮。”东伯雪鹰笑着欣赏着这座浮空岛。

岛屿内，布置的非常精致。

小桥流水。

石板路。

树林，山峰起伏。在远处偶尔还有些各色各样的建筑。同时在岛屿各处，都有这一座座石雕！石雕或大或小，大多都是相当于正常人高度。多数为人形，少数为兽形。无数的石雕上，有些上面还有些雕刻失误的划痕，显然雕刻者……算不上雕刻大师。

“是漂亮。”辰九赞叹，“听说很久以前，红石山的主人，也就是那位神界大能者还会居住在浮空岛，那些建筑就是他的居住地！他居住在这，操纵星空改天换地，参悟修行。据说那些建筑在最早期，随便一个杯子，随便一个桌子，都可能是宝物！红石山刚坠落时。那些最早期进来的半神，不少都颇有收获。不过到了现在，呵呵，那些建筑内早就被扫荡一空了。”

东伯雪鹰笑了笑。他想起了黑风老祖的那个布袋。

那个布袋，除了肉眼观看，一切探测方式都探测不到，连虚界都无法映照。估计也是那位神界大能平常生活使用之物。

“难怪布置的这么漂亮。”东伯雪鹰说道。

“再漂亮……也潜藏无数杀机。”旁边山羊胡子老者嘀咕道，他的目光还落在远处几乎遍布岛屿各处的石雕。“那位神界大能，雕的又不好，没事雕这么多干嘛。”

东伯雪鹰一笑。

浮空岛……

最危险的就是这些石雕！每一个石雕，都有镇压一个时代的实力。最要命的是，整个岛屿上估摸着有超过十万的石雕，它们还是‘一心’的，一个石雕发现了超凡，其他石雕个个都会知晓，会立即前来围追堵截！幸亏岛屿够大！幸亏石雕们速度上稍微慢了些，才有一线生机。

否则就不是九死一生了。而是十死无生！

毕竟一个石雕就镇压一个时代，上百个围攻，东伯雪鹰和辰九也扛不住啊。

这些石雕们，也被称之为‘石雕守卫’。

“这些石雕，乃神界大能者雕刻，颇为神异。”辰九说道，“石雕守卫是透过眼睛观看的，它们的眼睛能够看透一切伪装隐藏！不过只要不被眼睛看到，就没问题了。老贼、福叔，你们俩切切小心。如果真的被石雕守卫发现，立即靠速度摆脱，尽量隐藏。千万别和它们交手，一旦被缠住。你们就晚了。”

“明白。”老贼和福叔都点头。

“浮空岛的其他危险，你们俩小心点能够应对，就是石雕守卫需要警惕。东伯雪鹰，你也得小心，我俩实力虽然厉害些，可一旦被一群石雕守卫困住。会有越来越多的石雕守卫聚集而来，我们也晚了。你千万别以为虚界能够躲藏，这些石雕守卫很神异，什么躲藏手段都没用。”辰九道。

“明白。”东伯雪鹰点头。

“你比我们要好很多。”辰九看向远处，“你只要浮空岛，再走过陨石桥，应该就能得到鬼六怨巫毒的解药了。”

“嗯。”

东伯雪鹰遥遥看着。

在自己左前方远处岛屿的尽头，就有无数的陨石，陨石一个个连接，通往星空的极深处。无数的陨石连接……构成的就是陨石桥！

陨石桥的尽头。

就是一根翠绿色的几乎穿过整个星空的的长藤，这一根长藤……一直连接到星空最高处的尽头，长藤上还有着一个个巨大的叶子，叶子比那些星辰还庞大。

“按照情报记载，只要穿过浮空岛，走到陨石桥的尽头，就可以提出要求，得到自己所需宝物了。”东伯雪鹰说道，“希望那里有鬼六怨巫毒解药。”

浮空岛、陨石桥……

这是许多半神进来都要度过的路。

黑风老祖以及当年许多异界来客，都是走这条路。对于镇压一个时代的强者而言，这条路走下来是九死一生的。

“我可不行，我要沿着连天藤，继续往上走。”辰九摇头道，“通过连天藤活着抵达更上一层空间，那里才有界神存在也渴望得到的宝物。”

“通过连天藤？”东伯雪鹰摇头，“那可不是一般的危险。”

“九死一生吧，所以是赌命！”辰九道。

闯红石山。

分成两段。

一段，浮空岛和陨石桥，成功就能提出要求，得到所需宝物。

第二段，沿着连天藤进入更上一层的空间，那里的宝物让界神们都渴望。

“这红石山，当年就是那位神界大能，用来选徒弟用的。”辰九摇头，“但凡来闯红石山的，闯过第一段就能得到些奖励的，第二段奖励更高！所以就算成不了那位神界大能弟子，当初在神界，依旧有许多半神去闯红石山。”

“这样选徒弟？”东伯雪鹰摇头一笑。

东伯雪鹰很有自知之明。

他来这，最重要的目的是解毒！且要活命！他不会太过自大的拿自己的小命去赌一直往上闯的，毕竟他的生命，对夏族也很重要。

而且自己的境界还不算高，等将来自己的三种二品真意都达到三重境巅峰，甚至都达到‘神心境界’，以自己的秘技，发挥出的实力还要更强大，先不急着成神，再来闯闯，不更安全？

对于那些伟大的界神存在而言。

就算有这样的逆天的超凡愿意下来！他们也送不起啊，运输代价太高了。送一个辰九这种级数的，就很心疼，都舍不得送两个。更别说送比辰九强的多的了。

……

四支队伍，他们都很郑重，他们的目标都是要通过连天藤进入更高一层空间。

虽然九死一生，可他们必须去赌！

所以从一开始就得小心，队伍成员尽量活下来，那么到后期就能撑的走的更远一点。

“必须通过连天藤，进入更高一层空间。”梅山主人双眸隐隐带着光芒，他为了这一天，他选择度过三次地狱级任务摆脱时空神殿控制，来到夏族世界！

“更高一层空间。”辰九也看着遥远处那几乎穿过整个星空的巨大的连天藤，他的眼眸中也有着杀意，“我必须活着回去，还要兴盛我飞剑山庄，灭杀所有敌人仇人！”

“家族覆灭，我巫马海苟活到今天，这一次九死一生，可只要活下来，我就能改变扭转一切。”金甲少年巫马海双拳紧握，握紧的拳头中隐隐都有黑色裂缝。

“这是我们扭转困局的机会，不就九死一生么？地狱级任务，我们也有过两次了，不都熬过来了？”那金衣青年剑皇随意说着，只是旁边的高大汉子、妖媚妇人都神情严肃，这一次愿意过来，他们俩也是同意的，就是为了一搏。

东伯雪鹰也看着。

他的压力相对轻一点，只要解毒，他就算成功了。

在解毒之余……东伯雪鹰也想要从这红石山中得到足够多的宝物，让夏族在即将的战争中增加更多胜算。

“诸位，那些石雕守卫非常危险，一旦被他们围住，可就完了。所以我们在一起行动的人太多也不好。”巫马海说道，“彼此最好保持上万里的距离，我们就先走一步！”

金甲少年巫马海说完。

便带着麾下的博波和巴晗二人，尽皆走出了暗黑色大门周围一片安全区域，沿着远处一条看似美丽的石板路，朝树林深处小心翼翼的迅速前进。

*(~^~)

手机赚钱网（奇分享），赚钱很简单！你每天都在分享好的文章给朋友是吗？好消息：现在同样是分享文章给朋友，但是能赚钱了！

第十一篇 红石山 第三章 第一个战死者

巫马海他们消失在树林深处，过了盏茶时间，遥远处都隐隐传来轰鸣声。

“被发现了。”梅山主人眉毛一掀。

“除了遍布整个浮空岛的石雕守卫外，还有潜伏着的无数危险，想要悄然穿过，根本不可能。”金衣青年剑皇轻笑道。

梅山主人点点头，随即道：“我们也进去了。”也不客气，便带着白袍少女、黑色衣袍男子直接出发。

“竟然都不问问我们的意见。”金衣青年剑皇看向东伯雪鹰、辰九这边，“辰九，东伯雪鹰，是你们先，还是我先？”

辰九和东伯雪鹰相视一眼。

“我们不急。”辰九说道。

“好，那我们就第三个了。”金衣青年剑皇说道，没过多久，剑皇这一支队伍也出发了。

辰九非常有耐心。

东伯雪鹰也不急。

浮空岛的远处不同区域，都传来一些声音，显然都发生了战斗。

“差不多了，我们也出发吧。”辰九笑道，“四支队伍前前后后，大家都能分别吸引些敌人，也都能轻松点，不过别大意，一旦大意，我和东伯雪鹰你都可能栽在浮空岛。”

“明白，我会一直跟随你们，尽管放心。”说着东伯雪鹰已经消失不见，进入虚界中。

老贼和福叔则是相视一眼。

浮空岛内对他们而言还是极度危险的。

“走。”

辰九带着老贼、福叔以及行走虚界的东伯雪鹰，也开始闯这浮空岛。

******

虚界内。

东伯雪鹰悄然行进，透过虚界映照足足万里范围，万里内一切动静都能探查，并且透过自己的九尊虚界分身可以在高空俯瞰，就算万里之外……也能够俯瞰到大概情形。

这一看，就让东伯雪鹰感慨了。

巫马海的队伍，冲在最前面。因为距离太远，观看的比较模糊，他们队伍比较神秘，动静很小，偶有战斗发生。

金衣青年剑皇的队伍，已经超越了梅山主人队伍，冲到了第二的位置，他们的队伍比较霸道……不管是石雕守卫，还是其他一些攻击，金衣青年剑皇都是隔着数千里就直接进行攻击！打的那些石雕都有些茫然。甚至都找不到敌人。

因为一直远距离扫荡一切敌人，金衣青年剑皇的队伍前进非常快。

排在第三的队伍，则是梅山主人的队伍。

梅山主人的队伍……最诡异！

他们前进时，空间都在扭曲变幻，队伍一会儿在前，一会儿在后！虽然在红石山内因为强大的封禁无法进行瞬移穿梭，可梅山主人的队伍，在‘空间’上玩的太厉害了，一路前进。竟然没有碰到任何敌人。

“哗！”远处的石雕守卫转头看来，一双眸子隐隐有着金光，目光能够贯穿一切。

东伯雪鹰的虚界，都有被渗透感！

可梅山主人的队伍却不一样。他们让空间扭曲，使得石雕守卫目光在贯穿这片区域时，也顺着扭曲的空间，目光也随之扭曲！自然看不到梅山主人他们了。

“对空间的操纵。太恐怖了。”东伯雪鹰暗暗吃惊，“能当队长的，果真不一般。”

“东伯雪鹰。”

一道声音强行渗透进虚界。“记住，你的虚界分身，和老贼的幻象分身都不要轻易使用。就算用，也是越低调越好。否则出现一堆分身，让那些石雕守卫以为我们这有十几个闯入者……他们恐怕就会分配出更多的石雕守卫来围攻我们。”

“我明白。”东伯雪鹰也传音道，同时暗暗惊叹，能将声音传入虚界，显然有攻击渗透进虚界的办法。

东伯雪鹰的队伍也在小心翼翼前进。

就像巫马海他们也是前进了盏茶时间才发生战斗一样，这浮空岛上最危险的‘石雕守卫’是越靠近陨石桥，数量就越多的。特别是陨石桥边缘那一大片区域，几乎聚集了一半的密密麻麻的石雕守卫。可在其他区域就稀疏多了。

走过一条拱桥，沿着一条河流旁石板路在前进。

东伯雪鹰他们非常小心谨慎。

“吼~~”

忽然河流中猛然窜出了一个巨大的深青色头颅，有着一根秃角，有着獠牙血盆大口，还有着深青色的鳞片，当即就要冲出。

危机来的很突然。

辰九朝旁边看了眼。

“轰！”一条金龙虚影凭空出现，这条金龙上半身很凝实，后面则完全虚化，它挥舞着利爪，极为蛮横的一爪直接拍击在那从河流中冒出来的深青色异兽头颅上，伴随着轰的一声，深青色异兽还没完全从水中冲出来，就被拍下去了。

“我们快走，别纠缠，石雕守卫定会注意这里。”辰九的声音同时在福叔、老贼耳边以及虚界中响起。

咻！

他们速度何等快，瞬间就沿着石板路窜出了数十里，进入了大山深处，那头再度从河流中冒出来的深青色异兽妄图再寻找东伯雪鹰他们时，却已经找不到了。它只能发出不甘的吼声。

刚才的交手动静也吸引石雕守卫观看这里，且朝这里靠近。

……

辰九的实力的确很强大，他同样能够超远距离出手，隔着数千里就能强行攻击。每次出手都是一条龙影出现！要么是金龙，要么是黑龙，要么是血龙……唯一相同的是个个都是凶龙，攻击手段都很毒辣凶残，在应付不同的危险时，不同的龙影出现，远距离就迅速消灭危险。

就算是石雕守卫，也是被龙爪直接一爪子拍的身体翻滚上百个圈的。

这也让东伯雪鹰他们前进的颇为轻松。

实力强就不一样。

对于镇压一个时代的存在而言，浮空岛是九死一生，可对于辰九、剑皇、梅山主人、巫马海他们而言，把握则大多了。

“临近陨石桥，就是最危险的地方，那里聚集着好几万石雕守卫，就堵在桥头！要闯过去，那才是最难的。”辰九传音道，“所以在前期能抵挡危险，没有任何资格松懈。”

“嗯。”

东伯雪鹰透过虚界分身，遥遥俯瞰，是能够看到浮空岛的尽头，也就是陨石桥桥头处的。

那一片区域，密密麻麻聚集了最起码五万石雕守卫，彼此距离都不超过十里！完全将陨石桥桥头处千里范围几乎堵死。要穿过去，难！

“巫马海的队伍开始冲了。”东伯雪鹰也看到了。

巫马海队伍则迅速朝那逼近。

轰！

突兀起来的，战斗就发生了！

巫马海那一支队伍陡然爆发出了耀眼的金光，整个队伍速度开始狂飙，整个队伍在仅仅两秒内就穿过了一千余里的战斗区域，须知中途还遭到了无数石雕守卫的狂攻。他们硬是两秒时间就杀到了陨石桥上。

“巫马海队伍，博波死了！”辰九的声音在虚界中响起。

“博波死了？”东伯雪鹰吃惊。

他却一点都不怀疑情报准确性，因为四支队伍的成员都在夏族世界留下了斗气分身、法力分身之类的，这样彼此间也能够更快讯息传递，他们也怕在红石山被迫散开，这样也能更好联系汇合。东伯雪鹰因为体内没有斗气，所以是唯一一个没有在夏族世界留下分身的。

所以博波一死，他的斗气分身自然也会死掉，其他队伍都会立即知道。

“东伯雪鹰，你的虚界分身应该能够悄无声息远距离观察，巫马海队伍是怎么闯的最后一关？”辰九传音问道。

“靠速度硬闯。”东伯雪鹰也传音道。

*(未完待续。。)

...

第十一篇 第十三章 开天辟地

辰九紧跟着立即反应过来，连低声问道：“东伯雪鹰，你中的巫毒？”

通过浮空岛陨石桥这最基本的考验，是会得到赠与的一份礼物，可也只是一份而已。东伯雪鹰竟然选了‘开天辟地’，那解毒？

“解不了。”东伯雪鹰摇头，“奚薇前辈说了，鬼六怨巫毒是神级巅峰的巫毒，解药太过珍贵，远远超过一份礼物的价值。”

“可你这不是原始巫毒啊。”辰九追问。

“就算是削弱的，解药价值依旧远超一份礼物。”东伯雪鹰摇头。

旁边其他一个个，梅山主人、金衣青年剑皇、白袍少女等一个个都看向东伯雪鹰，虽然都有些同情，可也都没说什么。

“巫毒，唉，毕竟恐怖的很。”辰九叹息，他的挚爱就是中巫毒死去，他飞剑山庄也没法救，“更何况鬼六怨巫毒还是神级巅峰的巫毒，如果是原始巫毒，神级巅峰强者中了都会受折磨，想要求救，付出的都超过神阶极品兵器了。”

神器，从大的层次分，也是分成‘神阶’‘界神阶’乃至更高。

像巫神剑、雪前辈这类，都算是神阶极品！正常的神阶极品，半神们是无法催发的，他们催发的都是些神阶下品。

而巫神剑和雪前辈……都有一个共同点，都是血炼神兵！和主人一起成长的，都是从神阶下品逐渐成长到‘神阶极品’的。因为兵器本身材质等多方面限制，神阶就是他们的极致。因为是血炼神兵，所以才可能让半神操纵。

不过对灵魂要求极高，需要和血炼神兵的最原始主人灵魂很相近，才能催动。

“所以擅长巫毒的神级强者，在神界也很可怕。”辰九道，“只是我没想到，他巫神剑携带的比较弱的巫毒……在红石山。也没能解。”

“毕竟是神级巅峰巫毒。”梅山主人在一旁开口道，“诸位难道没发现，这红石山给与的礼物其实花费都很低，连一件神器都是不肯给的。都是半神级的宝物！价值极高的‘观看开天辟地’和‘修行洞天’，对他们而言又没任何损失。”

在场个个点头。

是，真正给的宝物，价值都不高。开天辟地？看看而已。修行洞天？去修行下对洞天又没任何影响。

“对，就是靠‘开天辟地’和‘修行洞天’吸引人呢。”辰九摇头一笑，总要给半神们足够的吸引力，否则来冒险的会很少很少。

“当初在神界。红石山吸引了无数半神去，连神灵都有去的，当然神灵去考验，都是神级巅峰强者了。”福叔在一旁也说道，半神来的都是半神巅峰，神灵的考验，自然也都是神级巅峰了。

“不能怪红石山小气。”

东伯雪鹰道，“无数半神乃至神级去闯，如果付出的礼物太多。时间久了，红石山也扛不住。自然得控制礼物的价值极限。只有开天辟地、修行洞天这类不需要什么付出的，才能大方点。”

“嗯。”

在场个个点头。

一个半神，就送一件神器。整个神界何等广阔……上亿年。通过基本考验的半神得多少亿？送神器得送多少？那都是很恐怖的数字。送礼物的价值肯定严格要求的。

“东伯雪鹰，没想到没解毒，都如此看得开。”旁边金衣青年剑皇道，“佩服佩服。”

东伯雪鹰一笑。没解释。

之前自己也有些焦急不甘，不过晁青前辈成神的事让他心情大好，轻松许多。所以也就看开了，人总得往前看，不能总是奢望运气。

……

巫马海在峡谷内观看着‘开天辟地’，半个时辰后，就是白袍少女进去。

大家轮流着进去，也都不急。

每人都是半个时辰！

东伯雪鹰是最后一个来到的，也就排在了末尾。

“哗！”

眼前有无形力量笼罩的峡谷，忽然力量分开不再阻碍，此刻峡谷口外就剩下东伯雪鹰孤零零一个了，他迈步入内。

峡谷寂静，也没多长。

东伯雪鹰也看到了前方远处正站着一名黑袍老者。

“年轻的超凡。”黑袍老者看向东伯雪鹰，冷漠道，“观看开天辟地没多久，一般观看后都会陷入感悟中，不过半个时辰后我依旧会将你挪移送回到奚薇那去，这点你得明白。”

“是，前辈。”东伯雪鹰恭敬行礼。

“这就是开天辟地印记。”黑袍老者指向峡谷旁边的一面崖壁。

东伯雪鹰转头看去。

崖壁上有着无形力量阻挡，可跟着这无形力量迅速撤去，露出了崖壁上一个巨大的凹坑，这凹坑还有着手指纹路，东伯雪鹰一眼就能判断……这应该是一根巨大的手指点在这崖壁上的。

“无需多想，精神去感应。”黑袍老者道。

“是。”

东伯雪鹰盘膝坐下，随即灵魂力量弥漫，渗透向那一凹坑。

当碰触凹坑的刹那。

“轰！”

东伯雪鹰‘看到’了。

那是一片广袤寂静的黑暗虚空，虚空中正站着一名红发红袍老者，这老者整个人就仿佛一团无比耀眼的火焰，他的头发眉毛胡须尽皆都是火红色，一双眸子都是火红色。他站在那，那无形的威压就让那黑暗虚空在震颤，东伯雪鹰即便透过印记‘看到’，都发自内心的敬畏恐惧。

这红发红袍老者伸出的右手的食指，朝前方黑暗虚空点出。

他的食指仿佛急剧变大，似乎充斥视野。

又仿佛很小很小，渗透进黑暗虚空的最极致内部。

“极点！”

东伯雪鹰瞬间明悟，他从这一手指点出，感觉到了‘极点’，那一根手指的指尖……就仿佛一颗极点！代表万事万物的终结，也代表万事万物的起始的极点！

“轰~~~~”

一指头点出，虚空裂开，无数天地初始能量涌动，一座世界在这‘一点’下开始逐渐扩张成形。

时间、空间，开始在这世界内显现。

还有一丝神秘的波动，弥漫在整个世界。

当然还有最最耀眼的火光，笼罩整个世界……

世界开始形成。

这是一个庞大的炽热的世界，植物开始生长，奇异虫兽开始诞生，虽然是迥异于夏族世界的另外一种极为炽热的世界，可那个世界一样有万事万物。

“哗。”

一切结束。

崖壁上再次出现无形的力量，阻挡了东伯雪鹰的继续观看。

东伯雪鹰盘膝坐在峡谷内，则完全沉迷了，刚才显现的整个天地世界的诸多最根本的规则奥妙，特别是自己颇有钻研的‘极点穿透’，那位红发红袍老者就是一手指头开天辟地的！东伯雪鹰脑海中一时间生出无数的想法，他情不自禁的手指在面前一次次施展挥动，或是手指犹如枪尖刺出，或是一掌拍击而出……

旁边的黑袍老者看着这一切，面无表情，他早就习惯了。在神界，不知道多少超凡，甚至是神灵在这观看，而后如痴如魔。

总之，甭管多么沉迷，半个时辰一到，即便会打扰到他们，他依旧会强行将他们挪移送走。

********(未完待续。。)

...

第十一篇 第十六章 躲不掉

天空永远是黑夜，夜空中也永远有着星辰，当然这些都是红石山主人这位大能者所布置形成。

在夜空下。

巨大的藤叶世界内，东伯雪鹰三人正在一座荒山脚下，篝火点燃，烤着肉，时不时割下来一块大口吃着，又喝着美味果酒，偶尔故意抬头看看夜空中那绚烂的星辰，看的都让人发晕。

“舒坦。”东伯雪鹰露出一丝笑容，“六天了，总算能放松下了。”

“多亏了东伯雪鹰兄弟，若非你和庄主，这六天，我早就死了。”一旁的金袍光头老者福叔笑呵呵说道。

“哎，各有分工！如果不是福叔你能够远距离发现敌人，我们可没这么轻松。”东伯雪鹰说道。

旁边的辰九也点头：“我们这六天，一共遭到十五次袭击，除了六次是突然来袭，其他九次都是从远距离杀过来。按照情报，我们现在到藤叶世界中央的那长藤处，路途上应该再无危险！还剩下三十多万里，等会儿吃完喝完，一气呵成飞过去。”

“嗯。”东伯雪鹰、金袍光头老者都点头。

按照界神级存在们提供的情报。

通过第一片藤叶世界，排除奇遇伴随的危险，正常行进将会遭到十五次攻击！十五次都扛过后，就不会再来袭击了。

东伯雪鹰也暗暗庆幸。

幸亏有福叔的‘空间之眸’，能够远距离发现敌人，让他们有所准备，甚至靠速度逐个击破。就算从一些隐藏空间突然冲出来，冲出来时，福叔也会发现。

如果没福叔！那些敌人恐怕一直会潜行到面前，直接进行刺杀围杀！那就是噩梦了。

“我们走吧。”辰九起身。

“啧啧啧。”东伯雪鹰则是接连两口吃完手中的骨头肉，又一翻手拿出了一酒壶。仰头喝了一口解药。

“东伯，你受巫毒折磨，吃肉喝酒，有感觉吗？”辰九不由笑问。

“当然有感觉！不信，你可以试试。”东伯雪鹰打趣道。

“我可不想试，尤兰领主嚎叫的样子，我可忘不了。”辰九说道。

三人在夜空下又开始迅速飞行赶路了。

一路飞行，一路闲聊，轻松的很。

因为知道除了奇遇危险外，再无危险。自然很轻松！

至于奇遇？

东伯雪鹰的虚界分身就在前面探路。他们三人是按照虚界分身已经飞过的路线前进的，自然安全的很。

……

一路飞行，离中央的核心长藤越来越近。

“第一藤叶世界还算轻松。”东伯雪鹰暗道，虽然有些小麻烦，但他和辰九联手破解起来都颇为轻松。

就在东伯雪鹰心情极好时，忽然——

嗡！

东伯雪鹰三人飞行下，忽然他们撞在一片空间涟漪上，跟着他们三个同时都消失不见了。

******

“怎么回事？”

东伯雪鹰、辰九、福叔脸色都大变。

明明在飞行赶路，且他们速度都不快。否则也不会六百万里路就飞了整整六天了！怎么突然来到这了？

“这里是？”东伯雪鹰仔细观看，这是一座巨大的密封舱室，密封舱室有千米长，三百米宽。高也有三百米。

密封舱室内，空荡荡的，只有远处角落站着一尊雕塑和脚下一箱子。

那是一名拿着狼牙棒的肥胖战士雕像，箱子则是黑色金属箱子。

“不应该啊。这路，明明是虚界分身经过的，虚界分身没进来。我们怎么进来了？”福叔疑惑。

“奇遇！”辰九皱眉，“我们遇到奇遇了。”

“麻烦了。”东伯雪鹰也皱眉。

福叔微微色变：“我们一路上都避开奇遇，可竟然还是进来了。”

夏族先辈半神拼命想要找奇遇，可东伯雪鹰、辰九他们都竭力避开，就是因为奇遇……谁也不知道奇遇是大是小，就怕是大奇遇！因为大奇遇所带来的‘大危险’很可能是他们无法反抗，令他们毙命的。

“奇遇，除了许多公开显现在外面的，还有些是隐藏的，有些不但隐藏且还在一直移动的。”辰九无奈道，“我们运气太好，所以碰到了一个，都小心点，危险随时可能降临。”

“嗯。”东伯雪鹰点头。

辰九、东伯雪鹰、福叔，他们三人目光都落在这封闭舱室的角落，那肥胖战士雕像以及脚下的黑色金属箱子。

因为这里别无他物！就这雕塑和箱子。

雕塑和箱子，很可能是奇遇的战利品！不怕战利品普通，就怕战利品太珍贵。

“看起来一般般，如果我没看错，那雕塑就是一尊神界战兵。”辰九说道，“在第一藤叶世界的神界战兵，几乎都是半神级别的。”

东伯雪鹰点头。

半神级神界战兵，算较为普通了，一般也就半神榜前十的实力，能在前三就算很厉害了。神级的战兵就昂贵了，最普通的都是尤兰领主一个级数！所以一尊神级战兵，价值都在百尊半神级战兵之上！代表的危险，也同样高的多。

不过东伯雪鹰根本不需要，因为神级的战兵，根本无法进入夏族世界。

“也就一尊神界战兵？”东伯雪鹰略微一松，这算很简单的奇遇了，黑风老祖都弄到五影等好些神界战兵呢。

“不对。”东伯雪鹰瞳孔一缩。

“或许箱子内还有什么。”辰九则是道，忽然他也发现东伯雪鹰表情变化。

东伯雪鹰立即传音：“看那神界战兵的兵器甲铠。”

辰九立即仔细看去，甚至透过‘八龙真意’的无形的规则领域去探查，他立即色变了。

这肥胖战士雕塑穿着的甲铠，以及手中拿着的狼牙棒般的兵器，赫然都是神器！

“神器？”辰九、东伯雪鹰相视一眼，都紧张小心了。

普通神器，是比半神级神界战兵价值高些，但也高的有限。

可是——

甲铠和狼牙棒，价值是完全不同的。一件防御甲铠类神器，一般相当于十件攻击类神器。这都按照他们都是‘神阶下品’来计算的。

“还有防御神器，这下麻烦了。”辰九皱眉传音，“东伯，你让虚界分身立即去看看，那箱子里有什么。”

“一旦碰触箱子很可能惊动那一尊神界战兵，恐怕危机就会降临。”东伯雪鹰道。

“嗯。”辰九也做好准备。

东伯雪鹰点头，随即心念一动，一尊虚界分身凭空凝聚出现，和东伯雪鹰一模一样，直接出现在了那雕塑的旁边，闪电般的一伸手就抓向了那箱子，欲要打开黑色金属箱子。

“滚！”

旁边肥胖战士雕塑眼中光芒陡然暴涨，手中的狼牙棒猛然一挥，他就在黑色金属箱子旁边，这出手自然快的很。狼牙棒直接扫在了虚界分身身上。

轰——

虚界分身弱小的多，只有资深半神实力，当即身体倒飞开去，胸口都出现一个大窟窿。

“这神界战兵没什么威胁。”东伯雪鹰传音道，肥胖战士雕塑也就半神极限，估计半神榜前五水准。至于神器？神界战兵催发不了神器，神器在他身上就是样子货。

“小心！”东伯雪鹰脸色陡然大变。

“怎么了？”辰九、福叔都露出疑惑色，他们也都竭力探查，可却根本没发现。

“哗！”

一根手臂粗细的深青色软软的触手，从虚无中凭空伸出，触手猛然一甩，仿佛鞭子般抽打向了辰九！威力之大，那触手的抽打，让整个封闭舱室内的空间都不断震荡了起来。

******(未完待续。。)

...

第十一篇 第十七章 虚界生物

辰九眼中有着一丝暴戾，右手直接一拳砸出，一拳出，隐隐有一头黑龙在咆哮，辰九这一拳威能完全内敛，这封闭舱室内空间根本没有一丝余波。

“蓬！”当他的拳头，和那巨大的深青色软软的触手碰撞的刹那，威能立即爆发。

一股阴毒的力量，瞬间沿着触手传递，传递向隐藏在虚无中的未知生物的全身。

“小心，是虚界生物，有八个触手。”东伯雪鹰则是立即传音，同时身影一晃也进入了虚界当中。

轰隆隆~~~

似乎正面交手没占到便宜，还感觉到疼痛，这让那虚界生物愤怒了。一瞬间一根根深青色触手从虚无中挥舞而出，一瞬间足足五条长长的触手，几乎同时笼罩向了辰九！

辰九面色隐隐狰狞，身体陡然显现出了八条手臂！

砰！轰！擦！

论近战战斗技巧，这次进入红石山的人群当中，他恐怕是排第一的！‘八龙真意’几乎包含各种复杂战斗方式，或是凶猛，或是阴毒，或是诡异，且都有生死转换不灭的意境。再配合八臂的‘唯我真意’，近战强的恐怖，在当初闯陨石桥的时候，就算三名银甲刀客围攻都奈何不了他丝毫。

“喝！”正面抵挡那一根根出手，同时辰九其中的两只手抓住了一根触手，猛然发力往外拽：“给我出来！”

辰九唯我真意力量之汹涌，冠绝此次红石山内所有超凡！

啪！

那一根触手竟然断了，其他触手也迅速收回。

那断掉的触手掉落在封闭舱室地面上，扭曲挣扎下就迅速钻进了虚界内。

“虚界生物？”辰九皱眉，直接传音道，“东伯，看来得靠你了。”

“交给我吧。”东伯雪鹰的声音也在舱室内回荡。

……

虚界内。

一袭白衣的东伯雪鹰舔舐了下嘴角，嘴里还有些苦涩。这是苦百回解药，他手持一杆火红色长枪，看着前方那仿佛八爪章鱼的生物，它的一条断掉的触手此刻回到虚界，又连接上了。它悬浮在虚界内，八条触手随意伸展着，笼罩着周围二三十米范围。

它的头颅的一双血色眼眸，在盯着东伯雪鹰。

“进入红石山，还是第一次真正遇到虚界生物。”东伯雪鹰暗道。

虽然之前也遇到一些能进入虚界的，如石雕守卫、神级飞翼毒蝎等等。可它们都不是真正的虚界生命！它们在虚界内，是受到很大的阻碍的，速度力量等全方面都会受到影响。并且它们在虚界内一举一动，都会造成很强的波动。

就算在外界，都能感应到它们。

可虚界生物不同！

它们在虚界内，自由自在，不受任何阻碍，且悄无声息。

就像掌握‘虚界真意’的超凡。

“虚界真意？”那八爪生物看着东伯雪鹰，发出低吼。“超凡，你的虚界真意真弱啊，都还无法和虚界一体。”

“你不也没达到？”东伯雪鹰手持长枪。

“我靠的是天赋，和你可不一样。虚界真意这么弱，你实力恐怕远不如外面那个八臂超凡吧。”八爪虚界生物低沉道，它和辰九短暂交手，就对辰九有了忌惮了。那个八臂超凡的近战是真的很强。它恐怕还真难获胜。不过它在虚界内，那个八臂超凡也奈何不了它。

这就是虚界生物的可怕之处。

它能轻易偷袭敌人！敌人却难以找到它们。

不过这次……这队伍中有东伯雪鹰。

“外面的八臂超凡是厉害，至于我的实力嘛。你试试不就知道了。”东伯雪鹰道。

“呼！”

八爪虚界生物瞬间就挥动了它的触手，八条触手直接笼罩了过来，个个威势浩荡。

“它能和辰九正面碰撞，这八爪虚界生物在力量上绝对达到了神级。不过似乎规则奥妙上弱了些。”东伯雪鹰身影一动，咻，这一动就让八爪虚界生物大吃一惊，好快！

极点穿透达到三重境。

东伯雪鹰移动速度也飙升到一秒千里的水准，在近距离战斗下，动作变化自然快的多。

“轰。”长枪枪杆旋转着，划过一道弧线，隐隐仿佛一颗庞大星辰陡然膨胀爆发出耀眼光芒，跟着急剧缩小化为了一个‘点’。

八爪虚界生物还妄图抵挡。

可东伯雪鹰这一枪带着漩涡般的引力，以及超快的速度！它的触手没能挡住，就被东伯雪鹰一枪刺在了丑陋的头颅上，它的头颅瞬间塌陷湮灭。可很快它的八个触手迅速后退，头颅再度长出。

“好强的生命力。”东伯雪鹰暗暗嘀咕，“我的枪法，库蒙将军都是一击灭杀。这八爪虚界生物，竟然能硬抗下。嗯，我这秘技还没完善，等完善估计会好很多。”

极点穿透刚达到三重境。

星辰真意依旧二重境巅峰。两种真意构成的秘技‘星辰陨灭击’自然得跟着改变，二者威力高低不等，彼此结合时有些麻烦，还需多花费些时间，完善这秘技。可不管如何，秘技威力和在进入红石山前，还是强大上了三四成的。

八爪虚界生物也被这一枪给惊住了，跟着它也更加狂暴的再度冲上来，这一次它的八个触手配合的更完美，努力不留下破绽。

咻！咻！咻！

东伯雪鹰化作无数的残影，这八爪生物的触手虽然快，可显然在东伯雪鹰承受范围内，长枪一次次袭击，八爪虚界生物被刺中了五枪后，终于嚎叫着妄图逃窜了。

“逃？”东伯雪鹰追上去，依旧接连杀招。

八爪虚界生物身体一次次部分崩塌湮灭，在一共十二枪下，终于完全化作虚无。

……

辰九、福叔都焦急等待着，他们也隐隐能感觉到虚界内的波动，显然战斗颇为激烈。

可跟着。

一袭白衣的东伯雪鹰从虚无中走了出来，露出笑容：“解决了。”

“哈哈。”辰九、福叔顿时露出喜色。

“幸亏有东伯兄，否则那虚界生物还难缠的很，力量速度都达到神级，且还藏在虚界内，它能近距离突然偷袭我们，我们攻击到虚界，威能却会急剧削减。”辰九慨叹，虚界刺杀，是很让人头疼的。因为攻击时都是超近距离袭击，且都是八条手臂。

“嗯。”东伯雪鹰也点头，“辰九兄近战技巧堪称完美，若是换一个，在这虚界生物偷袭下，很难活命。”

本来是危险。

可东伯雪鹰掌握虚界真意，使得原本专门用来偷袭刺杀的虚界生物，变成和东伯雪鹰正面搏杀了。

“先看看战利品吧。”福叔说道。

东伯雪鹰、辰九、福叔都看向了那肥胖战士，那名肥胖战士这时候正被一条锁链捆着，锁链另一端在辰九手里！被捆缚着，任凭肥胖战士如何挣扎，都挣扎不开，他这点实力在辰九面前简直毫无反抗之力。

东伯雪鹰心意一动。

一尊虚界分身出现，直接走向黑色金属箱子，欲要打开那箱子。

“嗯？”辰九、福叔脸色都忽然一变。

“怎么了？”东伯雪鹰看向他们。

“巫马海死了。”辰九低沉道，“就刚刚。”

******

第二更，番茄继续写第三更，大家可以明早起床看。

*(未完待续。。)

...

第十一篇 第三十二章 终分离

“什么黑铁炮军？”旁边的梅山主人、剑皇都好奇问道。

“血刃神廷统治无限广袤神界约三成疆域。”从小在神界长大的辰九立即解释道，“为了震慑统治疆域麾下各地，自然有一支支强大军队，黑铁炮军就是其中一支名气很大的军队。这支军队中最普通阶层的成员，都是神级巅峰。”

梅山主人、剑皇听的暗暗惊叹。

最普通阶层成员都神级巅峰？真不愧是和‘时空神殿’背后的时空岛媲美的最巅峰势力啊！

“他们加入黑铁炮军后，身体都会经历‘秘术’改造。”辰九传讯介绍道，“是血刃神廷不外传的秘术，经过身体改造后，他们每一个单凭身体就能站在神级巅峰！改造后，他们个个都是这种肥胖高壮的体型，在神界的时候都是披着完全封闭的特殊的超重型甲铠，只是露出一双眼睛而已，他们的破坏力比寻常神级巅峰还要厉害些。他们每一个都极为凶残，我们家乡那一带，就曾经有一名黑铁炮军军士路过时，一怒之下，就将周围十三座星球盘踞的一个大门派给连根拔起了，屠戮无数。”

梅山主人、剑皇听的惊叹。

“擂台上那个对手，他的意识应该是一名黑铁炮军成员的意识。”辰九抬头看着，“他仅仅借助这躯体，实力被压制，可已经有了几分风范了。听说黑铁炮军成员战斗就是这么的蛮横。”

……

擂台上。

东伯雪鹰看着眼前的肥胖巨汉，惊诧问道：“原来你是真正的生命。”

“当然，我就生活在红石山。”肥胖巨汉看着东伯雪鹰，咧嘴一笑，手指指向上方，“就在连天藤上面的一层空间里。”

“哦？”东伯雪鹰恍然。

红石山内，除了奚薇前辈，似乎还有不少真正的生命呢。

“我只是降临在这。应付你们这些超凡而已，来来来，看我在圣主定下的界限内，能不能击败你这个掌握虚界分身变幻的小家伙。”

“前辈，那你可得小心了。”东伯雪鹰咧嘴一笑，顿时擂台上哗哗哗出现了一个个东伯雪鹰，一眼看去，足足三十七个密密麻麻的白衣东伯雪鹰，个个手持一杆长枪，分散成三圈。围绕着那肥胖巨汉，对他咧嘴笑着，“我可要攻击了。”

“来吧。”肥胖巨汉谨慎以待。

就算实力被限定，不能逾越，之前的剑皇、辰九、梅山主人三人都没让他感觉到压力，真是太没劲了。

现在东伯雪鹰则让他感觉到了一丝压力。

“呼。”东伯雪鹰本尊瞬间消失不见，已经融入某个虚界分身内。

“轰！”

一杆长枪猛然一挑，仿佛一条长龙，旋转着呼啸刺来。周围还有星辰膨胀塌陷陨灭为极点的绚烂场景，枪尖就是塌陷的那一‘极点’，带着汹涌宛如漩涡的引力，且因为是近距离的突然出枪。肥胖巨汉即便有所准备，依旧感到速度让他心惊，连挥手拍击过去。

蓬！

肥胖巨汉的出手也快的很，即便仓促应之。也依旧挡下。

“前辈，虚界分身可没这么简单。”一道声音回荡在擂台周围。

另外一名虚界分身也出枪，此刻他已然是本尊。

轰！轰！轰！轰！轰！轰！

东伯雪鹰从肥胖巨汉的四面八方接连出枪。他借助虚界分身变幻无踪，出手也又快又突兀，且每一枪都快且狠辣。

“这样四面八方的毫无征兆的各个方向围攻，我也挡不住。”梅山主人看的也色变惊叹。

“东伯雪鹰实力的确超过了我们。”剑皇也感到一丝惊惧忌惮。

“虚界真意本身攻击力是不行，可如果配合其他真意，就发挥出让人心惊的攻击力了。难怪拥有了这等真意，就能称之为最恐怖的刺客。”辰九也赞叹，当然一品真意的绝世超凡，如果进行刺杀会更厉害。可毕竟一品真意存在太过稀少罕见了。

二品真意，在凡人世界历史上都极少。

可在亿万凡人世界、整个神界深渊……二品真意的还是很多的，可一品真意却依旧只是传说！这也是为何连高高在上的神界大能者们，发现一名一品真意的，都会立即主动收为亲传弟子的缘故。

下面的辰九等三人看的惊叹。

上面的肥胖巨汉则是全力以赴防御着，他的一双手掌仿佛蒲扇，也同样出掌极快，疯狂笼罩着四面八方，一次次挡下东伯雪鹰的长枪！

可所谓久收必破！

每一次都很小心竭力才能挡下，次数多了，终究会中招的。

“撕拉！”

这一枪擦着肥胖巨汉的手掌边缘刺出，沿着肥胖巨汉的手臂内臂位置擦过，而后刺在那一层看似普通的甲铠上，甲铠也的确只是法阵能量凝聚的很普通的甲铠，只是样子货，噗的一声就被刺穿，而后刺入了肥胖巨汉的腹部位置。

“嗯？”东伯雪鹰眉头一皱，他这带着恐怖毁灭奥妙的一枪刺入肥胖巨汉腹部后，就感觉到阻碍，仿佛巨汉身体坚韧无比，仅仅刺入一寸深就停下了。

“蓬！”肥胖巨汉猛然双手朝身前一挥。

东伯雪鹰连拔出长枪暴退，同时变幻到另一虚界分身位置。

肥胖巨汉的一双手掌呼啸拍击过东伯雪鹰原本位置，这才停下，他低头看了看胸口甲铠上的洞口，猛然皱眉，直接将上身的甲铠猛然拽掉，一把甩飞，甩在擂台远处，发脆沉重声响。

“这能量凝聚的甲铠，一点用都没有。”肥胖巨汉嘀咕道，“若是黑铁炮军甲在身……”

他**的上身。

肥而壮硕。

腹部的伤口迅速愈合。

“小子，有点本事啊。”肥胖巨汉看向东伯雪鹰的目光中隐隐有着凶光，只见他的体表开始浮现黑色的符纹，整个人白皙的皮肤表面出现了非常玄妙神奇的巨大黑色符纹，整个人的气息都变得凶戾的多。

“开始最后爆发了。”辰九等三人立即屏息看着。

东伯雪鹰咧嘴一笑：“到最后了嘛？”

他也得到了辰九和他分享的红石山情报，知道这肥胖巨汉到了最后时刻就会开始爆发，这也是最后的反扑！当然威胁也更高。

“接招。”东伯雪鹰也接续出枪。他也是透过实战来验证他的感悟，磨练他的枪法。

一时间东伯雪鹰出现在肥胖巨汉的四面八方，一次次出枪。

“哈哈哈……”肥胖巨汉**着上半身，全身满是符纹，狰狞无比，他疯狂的朝四面八方拍击，他的手掌挥舞速度比之前要快的多，几乎一瞬间，周围一圈范围内几乎都被他掌法威势笼罩。

东伯雪鹰虽然能变幻在周围各处，一时间竟然被压制。

蓬。

甚至东伯雪鹰刚变幻到一尊虚界分身体内。肥胖巨汉的一掌就刚好拍击在自己身上，实在太快了，战斗到这种速度，本能的战斗反应已经超越了意识反应的速度了。

东伯雪鹰被拍击的往后猛然倒飞开去。

“中招了？”肥胖巨汉露出喜色。

哗。

东伯雪鹰在半空中的身体猛然消散，消失无踪。

“虚无之体？”肥胖巨汉皱眉。

“前辈，接下我的全力一招吧。”东伯雪鹰声音回荡在周围半空。

只见肥胖巨汉周围突然出现了三十六个白衣东伯雪鹰，同时出枪攻击，个个显现出星辰膨胀塌陷陨灭为极点的场景。

个个攻向肥胖巨汉！

“这小子。”肥胖巨汉立即色变，这三十六个显然有三十五个都是虚假的。那星辰塌陷陨灭为极点的场景都是刻意操纵规则奥妙形成的，毕竟这秘技乃是东伯雪鹰创造，他自然能模拟出一模一样的场景。若是他人模拟，则会有场景却无规则奥妙气息。

三十六个。根本看不出哪个是假的。

肥胖巨汉立即高速移动，尽量不被围攻，同时竭力抵挡四面八方每一道枪影。

无数枪影笼罩下！

三十六个虚界分身同时围攻！有三十五个都是半神巅峰实力，当然对于肥胖巨汉而言只有迷惑之效。可这迷惑之效却很致命。因为那唯一的本尊……实力强的很。

“噗！”一杆长枪再度刺入他的身体。

“噗。”“噗。”“噗。”

随着三十六道枪影的一次次围攻。接连就有刺入肥胖巨汉身体的，仅仅连续刺入了九次。

哗~~~

肥胖巨汉露出一丝无奈笑容，跟着身体完全消散成虚无。

赢了！

这一场擂台战。也赢了！

第三藤叶世界通过了！东伯雪鹰露出了兴奋色。

这才一跃飞下了这擂台。

“好啊，我就知道，东伯你会赢。”辰九走过来，狠狠拍了下东伯雪鹰肩膀。

“拍这么重，故意报复吧。”东伯雪鹰嘀咕道。

这时候擂台上已经重新凝聚出了那名肥胖巨汉，肥胖巨汉看着擂台下，也喊道：“小子，你能赢我，不是你那虚界分身够多够迷惑，而是你枪法够快！如果你的枪法没这么快，我一双手就能挡住你三十六虚界分身！你那枪法，是秘技吧，叫什么名？”

“星辰陨灭击。”东伯雪鹰转头也说道。

“名字不错，真够厉害，真意三重境就能创出这样的秘技。”肥胖巨汉摇头，“现在的小家伙，真厉害，厉害。”

东伯雪鹰一笑。

“东伯雪鹰，恭喜。”梅山主人走来。

“恭喜了。”剑皇也说道。

他们俩心情都很复杂。

“我相信三位只要实力再有所突破，也能赢了。”东伯雪鹰道。

“好了，别废话了，赶紧出发吧。”辰九说道，“别太得意，上面还有第四藤叶世界和第五藤叶世界呢。”

“嗯。”东伯雪鹰难得的没言语反击。

他和辰九虽然只是一同进来经过一次次危险，可二人性情相投，其实在刚开始辰九主动愿意带他进入红石山，东伯雪鹰就对他颇有好感。接触下来，他也能感觉到……辰九也是面冷心热，是个值得相交的朋友。

“三位，我就先继续前进了。”东伯雪鹰说道。

看着眼前站成一排的三位。

辰九、梅山主人、剑皇……

东伯雪鹰心情也很复杂！他们每一个都因为各种原因，或者主动或者被迫进来。

“路上小心。”辰九忽然说道。

“嗯。”

东伯雪鹰点头，“我先走一步，相信在上面也能再和你们相遇。”

“那当然是一定的。”剑皇喊道。

呼。

东伯雪鹰转头就朝远处连天藤主干飞去，而后顺着主干，一飞冲天，朝上方第四藤叶世界方向飞去。

辰九、梅山主人、剑皇三人抬头看着，心情复杂。

如今……

他们三个都被阻挡在这，只有东伯雪鹰一人继续在前进。

******

今天就这一更了~~~最近太忙，大家见谅，明天番茄就坐高铁回家了。

*(未完待续。。)

第十一篇 第三十七章 第五藤叶世界

东伯雪鹰抬头看着周围，深吸一口气，血色战台上弥漫开的煞气怨气这一刻都让他心情无比的愉悦。

战斗过后心情一松，无尽疲倦涌上心头。

这种放松感疲倦感让东伯雪鹰情不自禁咧嘴露出笑容，他跪下来抚摸着冰冷的血色战台，感受着冰冷的触感，低语道：“我赢了，血战台又怎么样，我还是赢了，第四藤叶世界已经闯过了，现在就剩下最后的第五藤叶世界了，靖秋，等我，我会回来的！”

随即猛然起身，摸了摸手中的星石火云枪，正是掌中这一杆长枪陪他一直闯到现在。

“我们继续闯，一直闯过去。”东伯雪鹰笑了笑，便朝血色战台外走去，战台周围的空间屏障已经消失了，沿着那入口通道，很快走出了这血战台建筑。

嗖。

出了血战台雄伟建筑，东伯雪鹰立即一飞冲天，继续顺着连天藤主干朝上方飞去。

周围是无尽黑暗的星空，远处也有无数星辰。

一片寂静。

东伯雪鹰看着这寂寞的场景，边飞边笑着，随着巫毒疼痛越加强烈，东伯雪鹰也拿出黑色葫芦喝了口解药。

……

一路飞行，又是漫长的八天。

东伯雪鹰飞到了这个空间的几乎最顶部，他抬头往上看，便看到了无形的空间膜壁，显然在上方……就是另外一个空间了。连天藤的主干则是继续延伸，钻进了空间膜壁，一直延伸到更高一层空间世界。

“只要通过这第五藤叶世界，我就能顺着连天藤进入更高一层空间，成为红石山护法弟子，得到许多我想要的，甚至连高高在上的伟大界神们也眼馋的宝物。”东伯雪鹰很期待那一天，“当然只剩下最后一个阻碍了。”

东伯雪鹰目光落在旁边一片巨大的藤叶。

这便是第五藤叶。

藤叶上空荡荡的什么都没有。除了叶子本身，其他空无一物。

“夏族的超凡。”在东伯雪鹰身旁的连天藤主干上浮现出绿发女子奚薇的身影，奚薇看着东伯雪鹰，眼眸中有着一丝期待，“恭喜你来到第五片藤叶，第五片藤叶似乎是所有藤叶中最简单的一个，可也似乎是最难的一个。因人而异。”

东伯雪鹰点头。

“你只要降落在第五藤叶上，只要身体碰触到第五藤叶，你会听不见、看不见、甚至连感知不到任何外物……你要做的就是在第五藤叶上，生活三年。”

“活下来。你就胜了，你就能成为我红石山的护法弟子。”

“活不下来，你灵魂意识崩溃，自然身死。”

奚薇看着他，“你明白了吗？”

“明白。”东伯雪鹰点头，他有夏族的情报，也有辰九给与的情报，自然很清楚这第五藤叶世界的情况，这是所有藤叶世界中唯一一个不需要战斗的。看似最简单，实则在情报中被认定是极难极难的，当初在神界，就有不少天赋横溢的超凡们止步于第五藤叶世界。在这里灵魂意识崩溃而死。

“去吧。”奚薇眼中有着期待，太久了，主人死后，已经很久没有护法弟子诞生了。

东伯雪鹰先拿出黑色葫芦喝了一口苦百回解药。随即便毫不犹豫俯冲而下，冲向那第五藤叶世界。

奚薇也俯瞰着，轻声低语：“他们几个。论天赋潜力这东伯雪鹰是最高的一个，可和另外三个相比，东伯雪鹰却也太年轻，经历的磨练相对要少。这第五藤叶世界也不知道他能不能闯过，希望这个天才超凡，别栽在这。”

她有心帮忙，却没有那权力。

一切都是圣主定下！必须遵循规矩。

这第五藤叶世界的考验……当初圣主也是考虑到来闯的超凡们，一般都是达到半神极限，修行一般最起码也有两千年，都到了几乎进无可进的地步才来闯的，所以考验定的自然很难。

“前面四个都还好，这第五个考验的是内心啊。”奚薇担心，“东伯雪鹰心性是很高了，可也只是相对于绝大多数平庸超凡而言。而和梅山主人、剑皇、辰九这等超凡相比的话，恐怕就没什么优势了。”

内心的修行，是需要时间的。

比如那些活了上千万年的神灵……个个内心都无比的强大。因为内心脆弱的，根本活不了这么久，在漫长的时间下就会感觉到越来越苍老，越来越疲倦，觉得越来越无趣，甚至对自己修行的道路产生怀疑，乃至最终本尊神心崩溃而死。

所以能活的越久的，内心不管是正义也好，邪恶也好，都是有这个各自的坚持的。

而东伯雪鹰才活了两百年。

……

呼。

东伯雪鹰俯冲而下，当靠近巨大的藤叶时才减速，而后缓慢的双脚落地。

在双脚碰触藤叶的一刹那。

一片漆黑！一片寂静！

“眼睛看不见了，耳朵听不见了，一切规则奥妙都无法感知了。”东伯雪鹰感觉到无比的枯寂，一切外在都感觉不到，只有自己的心跳，自己体内血液的流动还能察觉。当然还有那缓缓逐渐增强的巫毒疼痛。就好像，天地间只剩下自己，其他一切皆无。

东伯雪鹰盘膝坐下，默默坐着。

他习惯着这种绝对的枯寂。

渐渐的……

时间似乎都变得很慢很慢，幸亏能够透过心跳和巫毒疼痛的加剧判断时间。否则自己都难以判断时间过去多久。

东伯雪鹰内心的确很强大，他从八岁开始就独自一人疯魔般练枪，从小习惯孤独，二十二岁那年也在黑风渊谷底的黑风神宫大殿内孤独生活了足足六年，且后来‘鬼六怨’巫毒可是足足折磨了百年，在这之前，东伯雪鹰几乎每天都是拖延到最后一刻才服用解药的。

每一天都要和自己斗争！每一次都要扛到极限，这种折磨下，东伯雪鹰的内心意志简直强悍的恐怖。

虽然一切外在都感觉不到……寻常凡人恐怕一盏茶就会崩溃发疯，就算寻常超凡也很难扛得住一个月。这比单纯的刑罚折磨更难捱，在绝对枯寂中，连思维都会变得很慢，仿佛整个世界都是一片虚无，一片空。

……

东伯雪鹰在第五藤叶世界盘膝坐着，根据巫毒疼痛，每次到极限，他也一次次喝解药。

一年时间下来，他很平静！

这种平静，让暗中观看的奚薇都很惊叹：“这个年轻超凡，才修行两百年，内心能有如此定性？就算鬼六怨巫毒折磨同样能锻炼内心意志，可绝对枯寂下一年时间，他就这么扛下来了？”

“呼。”连天藤主干，在下方有一道身影贴着主干飞了上来，正是梅山主人。

梅山主人飞到高处，也看到了已经在第五藤叶世界盘膝坐着的东伯雪鹰了，不由露出惊叹色：“东伯雪鹰比我早上来一年，在第五藤叶的‘死关’下，一年过去，看其表情依旧平静的很，真是了不起。”

一般随着内心的波动，表情也会变化的。

东伯雪鹰面部平静，显然一年的死关，对他影响很低。

“恭喜你。”绿发女子奚薇平静看着梅山主人，“这是最后的第五片藤叶。”

******(未完待续。。)

第十三篇 决战 第一章 雪鹰现身

丁九战船高速穿梭空间，朝夏族世界的西部沙漠赶去。

晁青正驾驭着这艘丁九战船，浩浩荡荡的神力涌入战船，令这艘神界战船真正展露威能来，其实就算是晁青，也只能发挥战船的部分威力。因为他的境界不够，战船的许多法阵也无法完全催发。幸亏这只是‘丁九’序列的低等战船，他独自一个神级初期的高手还能勉强操纵。

若是一些高等战船，都是需要上百神级巅峰同时操纵，甚至一个神级军团去操纵的。

“呼。”

穿梭空间。

沙漠的高空中荡起了涟漪，一艘黑漆漆的神界战船出现在这。

“那是……”

陈宫主、贺山主、太叔宫主、步城主、池丘白、司空阳等一个个还没从晁青成神的惊喜中平静下来，就被眼前的场景而震撼了。

只见远处。

一座六芒星模样的庞大灰色堡垒屹立在这，堡垒中央则是锥形顶，锥形顶则散发着强烈的空间波动，显然它内部就是稳定的空间通道。

“好大。”

这座灰色堡垒占地足足有万里，万里是什么概念？正常凡人的目光是看不到尽头的，就算是夏族半神们也觉得眼前的庞大的堡垒，简直遮蔽了半边世界。堡垒本身的高度就足足过千里高，早就穿破了云层。简直比夏族世界任何一座山都要巍峨！

仅仅千米长的丁九战船，和它一比，简直是个小蚯蚓。

“快看，堡垒外层。”

庞大的堡垒的最表层，开始出现了一个个孔洞，孔洞中开始飞出了一艘艘战船。每一艘战船通体深绿色，长度也有千米长，船身上也有着复杂的特殊符纹字符，正是神界的文字，翻译成夏族文字则是——‘丙九’。

“丙九？”陈宫主脸色一变，“这是丙九战船？”

丙九战船。也是神界制式战船。

不过比丁九战船，真正高一个级别！一艘能买丁九战船上百艘。

“轰隆隆~~~”

上方出现了浩荡的海洋虚影，而且是一座座海洋虚影，这些海洋虚影甚至都彼此叠加混淆。

“开辟神海？”夏族半神们感到有些惊慌，“这么多同时成神？”

……

这座庞大堡垒内部。

金袍巫神分身、大魔神分身并肩而立，站在那平静看着一切。

“空间通道已经建立，堡垒已经稳固。”巫神分身露出笑容，“我们成功了，现在就算冒出个神之分身来。也威胁不到我们。别说是三重天界神……就是神界大能者亲自降临个神之分身来，仅仅半神极限威能。也休想攻破我们的堡垒。”

“巫神，可别太嚣张。若真是大能者要杀你，哪里需要降临神之分身。”大魔神打趣道。

“哈哈哈……”巫神一笑而过，“我哪里有资格惹得大能来对付我，刚才太高兴，随口一说，随口一说。”

大魔神也笑呵呵的。

他全身沐浴在火焰下。就算笑，也只能看到火焰面孔上的嘴角似乎在上翘。

“通道一稳定。堡垒放下，保护住空间通道。我们就已经算成功了。”金袍巫神道，“接下来就是将整个夏族世界，完全建造成一个超大型堡垒，这就需要些时间。”

“嗯。”大魔神点头，“之前你我准备了那么多手段。看来都没什么用了。”

他们带了一大批半神。

甚至连达到成神门槛的半神都有一些，此刻都是接连成神！

“伟大的巫神，第一分堡已经固定。”

“伟大的巫神，第二分堡已经固定。”

这座庞大的堡垒乃是六芒星模样，除了中央主堡垒外。还有六个角的分堡垒。主堡垒主要是为了保护好稳定的空间通道，最重要。六个角……则是辅助！巫神他们也是第一时间甚至亲自出手，先弄好了主堡垒。分堡垒就不急了。

“有空间波动。”大魔神看向远处。

“夏族除了这艘丁九战船，还有什么？”巫神也疑惑看向远处，“难道是东伯雪鹰？”

“应该是他！这东伯雪鹰一直藏着不现身，现在终于现身了，可是现在就算现身，又有何用？”大魔神冷笑。

他们对自己太有自信了。

……

夏族丁九战船悬停在半空。

看到半空中浩浩荡荡的一座座海洋虚影，初初一看，就足足有十八位。

同时有十八位成神？

夏族什么时候有过这样的场景？

那遮蔽半边天地的巍峨堡垒、天空中一座座都叠加混淆的海洋虚影、一艘艘明显气息更不凡的丙九战船……显然随着稳定通道的建立，巫神和大魔神可以轻易携带大规模力量进入夏族世界，随意带来的部分力量，就让夏族惊呆了。

太强大了！

怎么挡？

就算来几个神之分身都没用啊。

“轰。”

空间中出现黑漆漆的裂缝。

丁九战船内的晁青、贺山主、陈宫主、池丘白等一众夏族超凡们，包括远处堡垒内的巫神、大魔神以及他们的众多刚刚成神的手下，以及更多的半神手下们，都观看向那黑漆漆的裂缝。

只见从黑漆漆裂缝中飞出来两道身影。

白衣青年、淡蓝衣袍女子。

二人并肩飞出来。

“雪鹰！”陈宫主惊喜道。

“是雪鹰！”司空阳观主也激动了，“他没死，回来了！”

“哈哈哈，是雪鹰，雪鹰从红石山回来了，我就知道他没死。”晁青畅快的很，“我这个老头子都能活下来，雪鹰他怎么可能死。”

池丘白、太叔宫主、步城主、宫愚、袁青等其他一众半神们都激动无比。

“还真是他！”

“他竟然还真出来了。”远处庞大堡垒内的巫神、大魔神却依旧平静，他们自认为胜券在握。

……

撕裂空间通道赶到。

东伯雪鹰一眼看去，便看到了那座巍峨万里遮挡半个世界的庞大堡垒，也看到高空中开始逐渐消散的一座座海洋虚影。

“还真是和预料的一样，物质界的领主，的确不好惹啊。”东伯雪鹰轻声念叨着，随即一挥手。

轰！

一座庞然大物从半空降临。

这是一座通体耀眼金色的庞大金字塔，金字塔占地有万里范围，高同样足有万里，浩浩荡荡，论高度还远在对方的庞大堡垒之上！

东伯雪鹰和余靖秋也瞬间进入了这座庞大金字塔内。

“嗡~~~”

蒙蒙光芒从金字塔塔尖亮起，朝四面八方弥漫开去，形成了一个巨大的光罩。

周围十万里范围。

尽皆被这蒙蒙光罩给罩住，自然也罩住了远处的庞大堡垒，周围十万里范围内一切天地力量都被强行束缚调动，仿佛这十万里范围就成了一个小型世界，这个世界的核心就是那座金字塔。

“星塔！”

黑色堡垒内的巫神、大魔神眼睛都瞪得滚圆，一副见鬼了，难以置信的模样。

“能够在凡人世界，强行控制部分区域自成世界？星塔，而且是传说中的十二阶星塔！”金袍巫神难以置信道，“怎么可能，这，这……”

星塔……

在神界是非常常见的战争兵器，星塔光芒照耀范围内，就是己方的领域！

而十二阶星塔，已经超越领域范畴，能够自成一个世界了。

——

第十三篇‘决战’开始！免费的推荐票，人人都有，还请大家投票，给番茄一点支持！

*(未完待续。)

第十三篇 决战 第六章 搏杀

“我的名头，靠的就是实力获得。”尤平长老银色面具下一双眼眸带着一丝癫狂，“我看得出来，你应该在红石山学到了某种保命的界神级秘术。可惜啊，保命厉害，不代表战斗厉害。我就让你这小小凡人世界的天才超凡明白，这世界是何等的广阔，强者是何等的多！”

话音刚落。

无形的力量降临，笼罩四面八方，也笼罩了东伯雪鹰。

这广阔的领域内尤平长老便是核心，他就是主宰。

“神之领域？”东伯雪鹰立即明白，“尤平，十二阶星塔光芒照耀自成世界，你的神之领域可没用。”

“是吗？”尤平冷笑。

嗡嗡嗡~~~

无数波纹出现在了领域内，一圈圈波纹以尤平为中心，朝四面八方传递开去，天地间几乎处处都是波纹，整个星塔世界笼罩十万里范围，却处处都是波纹在荡漾。大量的波纹也在东伯雪鹰身上汇聚，不断的纠缠束缚，一眼看去。

尤平身上释放无数的波纹，而东伯雪鹰却是无数波纹汇聚在他身上。

他们俩，就是十万里范围内无数波纹的两个集中点。

“嗯？”东伯雪鹰眉头微皱，他现在完全可以躲进虚界，以他如今虚界秘技‘凝真’完全能够消失的无影无踪，让敌人无处可循。

不过，这是自己红尘岛修炼多年后第一个生死对手。

对付了他，之后恐怕就是巫神和大魔神更疯狂的反扑。所以东伯雪鹰还是觉得，得利用这一战，真正磨练自身的枪法境界。如果能借此突破，达到神心境。那就更美妙了。

“怎么样，是不是感觉到束缚。行动阻碍很大，速度大大减缓？”尤平左手一伸，手中凭空出现了一柄刀，刀鞘古朴为黑色，刀柄则是深红色，“我还是超凡时。在神界碰到过许多对手，一次次战斗，甚至有些所谓的天才超凡，连我的一刀都接不下，不知道你能接我几刀。”

“你的对手有没有说过，你废话很多。”东伯雪鹰站在半空，手持饮血枪。

“话很多吗？”

话音刚落。

哗。

尤平长老整个人顺着一道无形的波纹，几乎一闪而逝，身影都消失无踪。他速度快的恐怖。东伯雪鹰借助星塔才能确定他的行踪轨迹。

“太快了。”东伯雪鹰咋舌。

尤平长老瞬间出现在东伯雪鹰左侧方百米外，同时左手持着刀鞘，右手瞬间一闪。

刷！

仿佛太阳刚刚出水平线，迸发出的第一道光线。

此刻一道刀光就是在半空中留下一道光线！太快了！

“铛！”东伯雪鹰几乎本能的就是一枪挥出格挡，施展的已经是他悟出的枪法秘技——大地！

秘技如其名，乃是防御枪法，追求的就是如同大地般浑然一体，让敌人无法攻破。

刀锋停下时正是斩击在东伯雪鹰的枪杆前端。

两柄神器碰撞。溅起了无形波纹。

刷。

刀立即收回。

远处的尤平却已经消失不见，半空中这才留下了清晰的刀光痕迹。

“太突然太快。”东伯雪鹰终于郑重了。之前的乙九战船的攻击方式被法阵限定了，来来回回就那么几种。而真正的强者体悟天地规则，掌握诸多奥妙，施展出的攻击是多种多样的。所以实力越强者，最后靠的还是自身。

“竟然挡住了，你的枪法防的够厉害嘛。我看你能挡住几刀。”话音在波纹领域内回荡。

刷刷刷。

尤平刚出现在右侧，一道光线一闪而逝。

出现在后方，又是一道光线。

身影一次次闪烁。

一次次刀闪。

极快。

出刀之快，东伯雪鹰幸亏掌握了一整套枪法秘技，这防御枪法秘技‘大地’防御的滴水不漏。倒也能够防住。不过这也是因为有‘星塔’能够发现尤平长老的行踪轨迹。如果发现不了他，等他突然出刀，防御难度会骤增。

难怪他说当年超凡时，很多对手都挡不住他一刀。

除了身影无踪、刀法快之外，重要的波纹也束缚东伯雪鹰。幸好东伯雪鹰体内流动着浩浩荡荡的‘大混洞真力’，这是极端暴力的力量，如此强悍的力量，使得这点束缚影响很低很低。这就造成，东伯雪鹰凭借枪法秘技，还是能够挡住一刀刀的。

“嗯？”堡垒内的巫神、大魔神看着，大魔神有些疑惑不解，“怎么回事，他可是奇兰国主亲传弟子，怎么连续攻击，都被东伯雪鹰给防住了。”

“别急，这只是他探查对手的手段罢了。”巫神对尤平了解更多，毕竟他可是亲自邀请尤平长老的，“就算面对东伯雪鹰，尤平长老也很谨慎，他现在的攻击方式，进可攻，退可守，等他露出獠牙时，东伯雪鹰就挡不住了。”

……

远处夏族超凡们看着。

可是尤平长老太快了！快的他们都看不到尤平长老踪迹。

东伯雪鹰好歹在尤平长老显现身影攻击时能看清，其他时候是借助星塔观察的。而夏族其他超凡们，就连尤平长老显现身影的那一刹那也看不清。

因为尤平刚现身出刀，就会跟着立即闪烁变幻位置。

一次次变幻。

夏族超凡只看到半空中一道道刀的光线闪烁，每一次都在半空中留下一道深深的黑色空间裂缝痕迹。

“如果和我们交手，我们恐怕都反应不过来吧。”陈宫主、晁青、司空阳、太叔宫主、池丘白他们一个个都感到了巨大差距，这就是神界中绝世超凡成神后的实力。

……

连续上百刀。

每一刀，就是一个字，快！

且从不同位置攻击。

“枪法防的真严密。”尤平长老身体顺着波纹瞬间移动数十里，“那就直接狂攻吧。”

尤平长老眼中寒光一闪。

轰！

他的身影突然出现在半空，双手握着刀柄，深红色长刀高高举起！整个刀……在这一刻仿佛化作了一颗黑色的太阳！黑漆漆的太阳，却有着无数火焰迸发四方，这一刀仅仅刚刚举起来，散发的威势就让东伯雪鹰为之心惊。

“啊。”远处观战的夏族超凡们也总算看清了尤平长老的身影。

这是战斗到现在，尤平长老第一次双手握刀柄。

双手握刀，高高举起。

仿佛握着一颗即将毁灭的太阳。

“这是要拼命了？”东伯雪鹰双手握着枪杆，这尤平长老之前都是瞬间出手，而这次战斗风格却截然相反，竟然光明正大。这让东伯雪鹰隐隐觉得不妙。

“死吧！”尤平长老怒吼道。

轰！！！！！！

瞬间长刀化作的那巨大的黑色太阳，瞬间爆炸了。

就是太阳爆炸！

天地间一瞬间一片白茫茫，肉眼完全看不清任何他物，不过不管是引力领域、虚界领域、极点穿透感应的领域，又或者是星塔世界笼罩下，都让东伯雪鹰明白……在一片白茫茫下，有一柄刀，以无比恐怖的速度怒劈而来。

可是这速度太快！快的东伯雪鹰就算本能的反应要长枪去抵挡，长枪速度都慢了。

毕竟‘本能反应’也是要时间的。

这一刀，快的已经让东伯雪鹰来不及挡了。

“蓬！”

东伯雪鹰瞬间被劈的坠入沙漠大地深处。

天地间一片白茫茫，开始渐渐消散。

露出了半空中凌空而立的戴着银色面具尤平长老。

此刻观战的夏族超凡、巫神、大魔神都紧张屏息。

“咳咳咳。”一阵咳嗽声，东伯雪鹰从沙漠地底走了出来，他抹了抹嘴角，有着鲜血，他抬头看了看高空中的尤平长老，“这是什么招数，够厉害的，让我吐血了。”

在星塔压制下。

尤平长老之前也仅仅发挥出神级后期实力。可刚才那一刀，却直接飙升到接近神级巅峰！最重要的是，规则奥妙极为恐怖。使得这一刀速度快到自己都没能防住，威能也是在自己体内不断的破坏，东伯雪鹰也是确定这一刀威力还在自己承受范围内，所以没暴露虚界秘技，选择硬抗，毕竟他的对手，可不只是眼前这一个。

“只是吐血？”尤平长老暗道，“我施展出秘技，他才吐血？”

******

被耽搁了~~更新晚了些。(未完待续。)

请假一晚，明天开始补欠~~

在星塔内观战的夏族超凡们都心悬着，他们可听不见遥远处尤平长老和东伯雪鹰的对话。他们只看见东伯雪鹰被轰入沙漠地底，出来时似乎受伤了。

“能伤到雪鹰了”

“难道会战败”

他们一群人个个焦急，却根本掺和不了这一层次的战斗，就算是巫神和大魔神，他们也只是在境界上极高极高，在位面意志压迫下，仅仅半神极限的威能也是帮助有限。

“能受住我一刀，你有资格当我的对手。”尤平长老银色面具下的双眸满是癫狂，他已经将眼前的东伯雪鹰当成真正的大敌，“接招吧。”

刷。

尤平长老瞬间消失无踪，身影遁入波纹几乎刹那就杀到东伯雪鹰面前，跟着天地间一片白茫茫无比狂暴的力量在迸发，刀光在袭击。

“死。”东伯雪鹰却根本不抵挡，长枪瞬间刺向对手，在一片白茫茫中出现了星辰膨胀陨灭的场景。

东伯雪鹰敢用身体硬抗一刀。

可尤平长老却不敢硬抗这一枪毕竟东伯雪鹰的大混洞真力使得他一举一动都有神级后期的威能，加上星塔自成世界的辅助，加上秘技星辰陨灭击，这一枪的威力也达到近乎神级巅峰的威能。且规则奥妙也是恐怖莫测。

这样的一枪，如果身体硬抗，尤平长老隐隐明白，自己必死无疑毕竟他修行的界神级秘术更注重进攻，在保命上不擅长。

“铛。”尤平长老战刀瞬间变招，挡住了东伯雪鹰这一枪。

兵器碰撞下，冲击波动扫向四面方，上千里范围内尽皆都是死地。一些地底泥土岩石都粉碎成粒子流，而后归于虚无。

铛铛铛

兵器不断碰撞。

双方奋力搏杀。

尤平长老将自身的刀术尽情施展，他在其他方面对东伯雪鹰都没有优势。可就是速度上占据着很大优势。不管是他掌握的秘技，还是秘术。都是极为擅长速度。导致他的变招极快，一招招连绵不绝，东伯雪鹰的枪法虽然也算快，但明显被压制。

只能一次次以攻对攻，甚至放弃身体防守，也要进攻逼得对方防御。

即便如此，双方交手数十招，还是偶尔身体中刀。

“轰隆隆~~~”

双方搏杀下。东伯雪鹰因为偶尔中刀，不断往后暴退，跟着坠入地底，尤平长老却以他惊人的速度一直追着东伯雪鹰，他追杀的速度，可比东伯雪鹰暴退坠入地底速度要更快。使得东伯雪鹰永远无法摆脱这尤平长老。

从地底，又被杀的出了地表。

一眼看去

只见一道爆炸波动划过长空，钻入地底，钻出地表，那波动内就是搏杀的尤平长老和东伯雪鹰。

夏族超凡们个个紧张看着。却根本看不清战斗情形。

而境界超高的巫神大魔神遥遥看着，却能够查知一切战斗情况。就算是尤平长老那神出鬼没的遁行手段，在他们眼中。也没什么秘密。毕竟能成一重天界神，那可是凝聚出一心的。像大魔神，比巫神境界还要更加高。

若是本尊能够降临，翻手间就能灭东伯雪鹰了。

不过这就是规则

这里是物质界，注定保护这些凡人们。神界深渊才是那些强大存在们的广阔天地。

“怎么样”巫神问道，“尤平能赢吗”

“他占据上风东伯雪鹰只能仗着身体，不顾防守，强行进攻。”大魔神则是道，“估计东伯雪鹰每次中刀都会受伤。受伤次数多了，累计小伤成大伤。甚至要了他的命。要杀死东伯雪鹰，说不定这场战斗得持续一两天。”

巫神轻轻点头。

在神界。

两个强大神灵搏杀。连续搏杀几天时间，才杀死另一方。也是经常有的，特别是那些保命太厉害了，非常难以杀死。甚至就有过一些强大的界神，被庞大的神灵军团围攻，硬是围杀了一年多时间，才将其斩杀。

搏杀转眼便过去了半个时辰。

东伯雪鹰经常被打的嘴角有鲜血，似乎受伤了。

可实际上这仅仅是内腑震动，东伯雪鹰顺势将血液吐出来，伪装成受伤模样。其实根本没能伤到他

“速度快成这样，真是厉害啊。”东伯雪鹰暗暗惊叹，“这个尤平长老，秘技也是倾向于速度，界神级秘术应该也倾向于速度速度竟然能到这一地步，速度快，那么完全是压着我进攻，唉，我得尽快将极点穿透达到神心境，否则速度差距太大了。”

极点穿透，在速度上就比较擅长。可境界不够，没到神心境。

其次，自己修炼的两门界神级秘术，一个是保命护体的，另一个大混洞真力则是倾向于绝对的力量。

所以自己在速度上，就被完全压制了。

“不过，该结束了。”

东伯雪鹰鏖战这半个时辰，就是为了磨练自己的枪法，毕竟生死搏杀的对手难寻。现在对方来来去去就这些招式，东伯雪鹰已经习惯了，对自己磨练枪法没什么帮助了。

“结束吧”

东伯雪鹰的大混洞真力瞬间涌入手中的饮血枪内，开始催发这一杆血炼神兵。

是的。

从战斗到现在，东伯雪鹰都没催发过饮血枪，仅仅是将它当做普通的兵器在使用。没有力量催发，神器也展现不了它的威力的。不过大混洞真力就让东伯雪鹰有神级后期实力，又有星塔辅助，又有秘技，轻易就能达到接近神级巅峰。

如果催发饮血枪，那么一招一式威力都会暴增，攻击速度等全方位提升。就没有磨练之效了。

东伯雪鹰早发现对方威胁不了自己的生命，那自然慢慢玩玩。也可迷惑巫神和大魔神。

“死吧”

轰~~~

饮血枪陡然挥舞斜着扫了过去，枪杆都弯曲，一瞬间周围隐隐都有一黑暗的星辰在缓缓旋转，这一枪的威势陡然暴涨。近距离的突然一扫，让之前杀的痛快的尤平长老陡然大惊，感到了一种死亡的威胁感，他连挥刀去格挡。

秘技混洞碾压

这是东伯雪鹰第一次施展这一招秘技，这是东伯雪鹰学会大混洞真力后，费时间最多的一门秘技。这一招秘技就是一个目的完全倾向于力量力量碾压

催发饮血枪立即让威势提升到神级巅峰，施展混洞碾压威势更是恐怖。

“啊。”

尤平长老的战刀瞬间被枪杆抽打的压在胸膛，一股浩浩荡荡的力量伴随着旋转传递进他体内，他身体瞬间开始碎裂，狠狠撞击在下方的大地上。大地轰鸣，周围开始不断的粉碎化为无数粒子流归于虚无，那无数粒子流就仿佛沸腾的米粥一样。

“我，我差点”尤平长老碎裂的身体瞬间愈合，他露出惊恐色，惊恐看向远处的白衣青年，“我差点死了”

刚刚一击。

他体内的生命力量就损耗了七成

这还是因为他有神阶极甲铠护体的缘故，甚至东伯雪鹰的一招威力再大点，甚至可能一招就碾压杀了他显然他的身体较为脆弱。

“走走走”尤平长老再也不敢战斗了。

毫不犹豫，顺着凡人世界对他的排斥

瞬间凭空消失，消失在了夏族世界，也消失在了物质界。

“人呢”半空中的东伯雪鹰都有些发愣，看着远处巨大的大坑，那个尤平长老怎么突然没了连星塔都无法找到他了，“难道还有什么厉害的潜行之术，连让星塔发现不了不可能啊”

“嗯”远处的巫神大魔神也是微微一愣。

“该死他逃了，逃到神界去了”巫神立即反应过来，不由愤怒低吼，“废物，废物”

本章内容由为你收集整理，未完待续，下一章这里。

手机赚钱网奇分享，赚钱很简单你每天都在分享好的文章给朋友是吗好消息：现在同样是分享文章给朋友，但是能赚钱了

...(..)

最快更新，无弹窗阅读请。

第十三篇 决战 第九章 九蛇

那一道流光，正是一艘奇特的神界战船，那艘战船船首位置有着足足九个蛇头，其中中央一个蛇头最庞大。

“九蛇？”东伯雪鹰遥遥观看，“难道巫神出来了？”

巫神。

本体乃是极为罕见特殊的魔兽‘九头蛇’，像东伯雪鹰曾碰到过的蜘蛛女皇天赋很恐怖的，九头蛇也是如此！九头蛇，天生就是以‘毒’出名，巫神当年很快成神，并且在巫毒上进步极快，万年内成功炼化世界之心，成为一座凡人世界的领主，自此在神界颇有威名，自号‘巫神’。

不过身为领主，所乘坐的战船自然不是那些制式战船，而是专门定制的，他的战船的船首一般都会有九个蛇首。

东伯雪鹰看到这战船模样，便隐隐猜测，驾驭这艘战船的很可能是巫神分身！

“巫神分身驾驭战船？”东伯雪鹰立即心中一紧，不敢丝毫大意，这巫神分身论境界可高的多了。

“可是巫神？”东伯雪鹰开口道。

呼。

已经飞过两万里的九蛇战船这才停下，战船中传出声音：“你竟然能猜出是我？”

“早就听闻，巫神本体乃是魔兽九头蛇。”东伯雪鹰微笑道，“如此一艘战船飞过来，我当然猜测是巫神你。除了你，你的哪个手下胆敢驾驭这样的战船？”

“知道我的本体，看来你们夏族搜集的情报还挺详细。”巫神微微皱眉，随即冰冷道。

东伯雪鹰没解释，这情报其实是红石山内的两位师兄告知的。

“巫神你也算聪明，知道在物质界规则下，威能被压制。所以干脆驾驭战船？”东伯雪鹰单手抓着饮血枪，站在半空中看着不远处的那艘九蛇战船。“可惜凭借这艘战船，恐怕没什么用吧。”

嘴上这么说。

东伯雪鹰心中却很谨慎，自身透过领域仔细感应，也通过星塔世界仔细查探着那艘战船的一切波动。毕竟驾驭者可是巫神分身！掌握一品神心的存在啊。

“小子，我这艘战船的厉害，你很快就知道了。”远处的九蛇战船瞬间消失。

哗。

比之前尤平长老驾驭战船速度更加快。几乎瞬间便到了面前，九蛇战船周围立即浮现了巨大繁杂的法阵，跟着法阵就迸发出了恐怖的毁灭性的力量。

呼呼呼~~~~

无数灰色利刃形成狂风朝四面八方扫荡，切割毁灭一切，几乎瞬间就扫荡了前方上千里范围，而东伯雪鹰正是最先遭到攻击的。这攻击范围之大、速度之快，东伯雪鹰根本无法逃离，只能身影一幻，隐藏在虚界中进行硬抗。

灰色利刃也渗透进虚界。威力依旧有七八成，直接切割在东伯雪鹰的体表。

东伯雪鹰体表的真意秘技护体，也被攻破，切割在了体表的神器甲铠上，这宛如狂风的疯狂切割……被甲铠抵挡，却让东伯雪鹰体内也产生振动，形成了无数的微小的灰风，灰风在东伯雪鹰体内每一处肆虐着。不过威力显然衰减了不少。

万劫混元体丝毫无损。轻易抗住了，就感觉全身麻麻的。还挺舒服的。

肆虐在周围的狂风消散。

东伯雪鹰身影凝实，这艘战船的攻击威力还在承受范围内，透过领域感知到大概威力，知道没威胁的，东伯雪鹰都很淡定。都伤不到，还怕什么？

“这东伯雪鹰的身体够厉害的。硬扛住了？”九蛇战船内的金袍巫神脸色微变。

这艘战船，乃是为这次战争专门定制的。

防止意外……好亲自驾驭进行战斗。不过这艘战船上的攻击法阵仅仅就两种，一种是群攻，一种是单体攻击！

“嗖嗖嗖！！！”

停在半空的九蛇战船，忽然旁边的一个个蛇头陡然射出。一共八个小蛇头都仿佛流光射出，刚一射出就消失在虚无中。

东伯雪鹰原本还很淡定，可当那蛇头射出的刹那，便心中一紧，汗毛竖起！

危险！

自己的领域甚至感应起来还很吃力，可星塔世界却将这八个射出的蛇头感应的清清楚楚，它们顺着空间波动前行，个个带着毁灭性的的波动，撕裂一切，直接杀了过来。从那一根根仿佛长矛般的蛇头感应到的威胁，东伯雪鹰明白自己一旦中招，结果一定会很不妙。

“给我破。”东伯雪鹰再也不敢保留实力，大混洞真力遍布全身，更灌输入手中的饮血枪，当即施展枪法抵挡。

“蓬！”

黑色长枪扫在一根蛇头长矛上，二者交击下，长矛立即往后翻飞开去。

东伯雪鹰则感觉到一股阴冷力量在经过长枪抵挡撞击后，依旧有少许朝体内钻，经过护体真意、甲铠钻入体内后，万劫混元体却是能够轻易抗住，

“蓬蓬蓬！！！”每一根长矛都有神级巅峰的威能，东伯雪鹰一杆长枪宛如鬼魅，翻飞间，将一杆杆蛇头长矛给击飞开去！

只见半空中八根蛇头长矛翻飞着，随后朝远处的九蛇战船飞去，又飞入船体内。

“该死。”九蛇战船内的金袍巫神咬牙，“真是够谨慎。”

这艘战船也就两种攻击手段。

一群攻，一单体攻击。

自然是蛇矛攻击是更有把握，所以他故意先大肆攻击，让东伯雪鹰放松警惕，随后让蛇矛袭击！如果东伯雪鹰胆敢用身体再来硬抗，定会吃大亏。

可惜……

东伯雪鹰在红尘岛，在时间百倍加速下最多的就是研究‘混洞碾压’这一招秘技，因为他觉得他要获胜的最大依仗就是威能！自然精力倾斜于这一招，所以现如今东伯雪鹰的枪法秘技中，最厉害的攻击招数就是‘星辰陨灭击’和‘混洞碾压’。

星辰陨灭击，是融合两种真意的秘技。

混洞碾压，则是东伯雪鹰参悟汲取了‘大混洞真力’的部分奥妙，又耗费数百年时间苦苦钻研，所创出的完全倾向于力量的杀招。

因为在这方面研究的太多，东伯雪鹰一感应到‘蛇矛攻击’，就隐隐感应到类似‘混洞’的感觉。

如果不明白，或许分不清威胁强弱。

可能够分清楚……就知道这一招的毒辣！

“幸好战船的攻击够蠢笨，蛇矛飞来，也没有变化，这才挡下。”东伯雪鹰暗松一口气，如果是近身搏杀，招式变幻，要抵挡就难了。战船发出的攻击，威力虽大，却一切按照战船原本的法阵进行攻击，简单直接，抵挡要容易多了。

战船内的金袍巫神也很不甘心，可他也没办法。

他的境界是很高。

一品神心！

这艘战船上的两个攻击法阵太简单了，就算复杂百倍他都能轻易操纵。可是……法阵如果更高更复杂，那么催发起来就需要更多的能量。现在这艘战船是靠‘神晶’在催发，如果更加强大的法阵，恐怕就需要界神力来催发了，他如今仅仅一个分身，根本无法调动界神力。

像夏族的超凡们，都觉得神界战船的法阵太复杂。

可作为界神，巫神却嫌弃战船的法阵太简单，威力不够。

“呼。”

东伯雪鹰仔细看去，远处九蛇战船的舱门飞出来一名金袍男子，是颇为霸气的男子，眼眸中隐隐有着煞气，只见他一挥手就收起了九蛇战船。

这金袍男子看向东伯雪鹰：“就知道靠战船的固定法阵，很难杀你，看来还是得我亲自动手。”

“巫神。”东伯雪鹰微微一笑。

心中却是杀意在奔腾。

正是眼前这巫神！

让自己受百年巫毒折磨，更让如今整个夏族都陷入灭族威胁！当然眼前这个仅仅只是降临的神之分身！

“能让我花费这么多力气杀你，你该自得了。”金袍巫神悠闲站在半空，他的身影有些模糊，似乎存在这方空间，又似乎不存在。

“就凭你？”东伯雪鹰冷笑。

“对，就凭我。”金袍巫神点头。

******

第二更到，还有第三更！(未完待续。)

第十四篇 一品真意 第21章 大船内

“这冰铁星里面到底是什么？气息竟然如此恐怖？”东伯雪鹰为之惊颤，留在夏族世界的本尊好歹都是界神了，能够让他都如此惊惧，这气息所代表的存在就太强大了。

“天呐。”

“救，救命。”

“这这到底是什么。”

东伯雪鹰都惊惧，就更别说堡垒内的那些看守者们了，包括那位统领在内个个吓得腿都发软，旁边两名美女甚至早就瘫软在地，瑟瑟发抖。

这是生命本能的恐惧！再怎么劝说自己‘冷静冷静’，都忍不住腿发软。

“到底是什么玩意。”紫鳞男子脸色发白。

“哇。”

“这可怕的气息……”那些早就绝望麻木的矿工们一个个愣愣的，他们虽然在气息下情不自禁的颤抖，可心中却渐渐泛起涟漪，不管发生什么情况，也不可能更糟了！

紧跟着——

“轰隆隆~~~”所有的看守者们、矿工们都感觉到周围整个世界都在碎裂崩塌，一片昏天暗地，原本的那一颗冰铁星星辰完全碎裂，碎裂成不知道多少份，这些矿工们看守者们也都分别在一些星辰碎片上，他们都是神灵，在星空中保命还是能做到的。

“冰铁星碎了？”分散在碎片上的许多矿工、看守者们都呆滞看着周围。

一颗引力超高的星辰，越往地核深处越稳固，挖矿就挖了那么多年，就整个碎了？

“那是……”很快所有看守者们、矿工们目光都被远处星空中的一只巨大的金色老鼠给吸引了。

是的，金色的老鼠。

全身毛发柔顺无比，这金色老鼠约莫有百米长，鼠须飘荡在周围，一双眸子缓缓睁开，冰冷扫视周围。

嗡！

周围亿万里一瞬间完全定住。

在这金色老鼠的目光下。连碎裂抛飞的星辰碎片都定住，所有矿工们、看守者们都一动不动，只是眼眸中都有着惊骇。

“这是什么存在？”紫鳞男子等一个个都惊恐万分。

他们好歹也是追随黑骨山山主的。

可黑骨山山主就是爆发出最强战力威势也远远不如眼前这金色老鼠啊。

……

亿万里内一切仿佛定格，躲在远处星空中的东伯雪鹰同样一动不能动，他甚至能够看到距离自己大概三百亿里外的一颗星辰都停止了自转，更远处的其他星辰也都尽皆停止转动。

一切都定住。

金色老鼠目光冰冷而高高在上，它目光看似简单一扫，可周围亿万里尽皆在它控制内。

“好强大。”东伯雪鹰真正感觉到巨大差距了，这是碾压般的差距，是东伯雪鹰从未感受过的。当然救妻子的赤火老祖作为大能者，实力肯定高深的难以想象。不过上次见面是在夏族世界，老祖那仅仅只是一个世界投影而已。

而戈白师兄、贺飞云师兄也都只是二重天界神，虽然比东伯雪鹰要强大，可依旧没这种绝对碾压感。就算交手，也还是能过撑上一小会儿的。

眼前这位？

就算自己本尊上，一个照面，必定完蛋！

“哗。”金色老鼠忽然身体变化，变成了一名白袍胖乎乎男子。他胖乎乎看似可爱，眼睛很小，却有着翘起的几根粗大胡须。

这白袍胖乎乎男子扫视周围，冷漠道：“谁是首领？”

刷刷刷。

不少看守者目光都转向了他们的统领。那位紫鳞男子。

“我。”在远处胆战心惊的紫鳞男子连颤抖应道。

“你们在这干什么？”白袍胖乎乎男子冷漠问道。

“禀，禀尊上。”紫鳞男子声音发颤连道，“我是黑骨山山主麾下第七统领，奉命驻扎在此。挖冰铁矿藏。如今遭到入侵者来袭，就是他。”

紫鳞男子说着指向了不远处持着长枪的东伯雪鹰。

当然，他指着的是虚界身体。

“他实力极强。我们抵挡不住，最终引动法阵。”紫鳞男子连道，“法阵爆发后，很快，整个冰铁星都碎了。”

白袍胖乎乎男子目光扫了下，看了眼东伯雪鹰的虚界身体，也看了看躲在远处星空中的东伯雪鹰真身，被他目光盯着，东伯雪鹰都感到发毛！他只能乖乖不吭声，差距实在太大，生死完全在敌人之手，对方只要愿意，自己根本没逃的希望。

“一个神级，令你们都抵挡不住？”白袍胖乎乎男子目光一扫，周围星空中出现了虚影，正是之前发生的一幕幕场景，时光仿佛回流，战斗场景不断显现，包括法阵爆发，东伯雪鹰和银白冰龙战斗，以及东伯雪鹰一路横扫，乃至轻易击败貘娄兽的场景。

仅仅刹那，一切回流结束。

白袍胖乎乎男子一招手。

刷。

躲在远处星空中的东伯雪鹰真身情不自禁被挪移了过来，挪移了数千万里，到了白袍胖乎乎男子身旁。

“见过前辈。”东伯雪鹰微微行礼，他虽然感到压力，却还没到腿软的地步。

而且能判断，眼前这位再厉害，至少还不是大能者！不管是老祖的手段，还是红尘圣主留下的‘开天辟地’的印记，都让东伯雪鹰明白大能者那应该是超越天地规则的。眼前这位虽然实力滔天，可依旧没跨出那一步。

“你来这，是救人的？”白袍胖乎乎男子问道。

东伯雪鹰微微一愣，随即点头：“是。”

“可你却坏了我的事。”白袍胖乎乎男子冷漠道，随即他一挥手，旁边出现了一艘富丽堂皇颇为奢华的金银色的大船，这白袍胖乎乎男子主动飞入大船内，同时一招手，东伯雪鹰就不受控制的也飞向了那艘大船内。此刻东伯雪鹰都无法感知自己的虚界身体，那一尊虚界身体也完全消散。

“好好好。”远处看到这一幕的紫鳞男子暗暗庆幸，“得罪这样伟大的存在，那个家伙要惨了。”

“其他人，都给我滚！”

伴随着无形的声音波动，一时间所有幸存者个个吓得仓皇逃窜，朝远处连飞去，紫鳞男子吓得都顾不上手下。

“怎么回事？”飞了一会儿，紫鳞男子恐惧感消失，他回头看了看，除了黑骨山一方的看守者们也在逃窜外，竟然找不到任何一个挖矿者，“那些挖矿者呢，怎么全部消失了？”

不但挖矿者消失了。

连原本那艘富丽堂皇的金银色大船也同样消失了，大船消失，也是这紫鳞男子不再恐惧的原因。

“统领，这下怎么办？”一群手下们都飞过来。

紫鳞男子回头看看，看着原本冰铁星所在的位置只剩下一片碎片，咬牙道：“能怎么办？只能上禀山主了。”

……

豪奢的大船内。

白袍胖乎乎男子和东伯雪鹰都站在内部舱内的栏杆旁，俯瞰着下方一巨大舱室，舱室内正是密密麻麻一大群的矿工们。

“有你想救的？”白袍胖乎乎男子道。

东伯雪鹰有些惊讶，这个神秘强者竟然将所有矿工都挪移了进来，而且似乎也没怎么对自己下手。东伯雪鹰倒也没什么好畏惧的，就算被杀了，夏族世界本尊再修行分身法恢复而已。东伯雪鹰还是很淡定的。

“前辈，这里面有我一族人。”东伯雪鹰说道，指向下方的云海大帝。在这样的强者面前，撒谎是很愚蠢的行为。

*(未完待续。)

第十五篇 神界新人 第八章 前往府城

“见过云海前辈。”余靖秋连对夏族先辈行礼。

“别别别，都成神了，同辈论交，大家都同辈论交。”云海连说道。

东伯雪鹰则是拉着靖秋的手朝府邸内走：“别在府邸门口站着了，守卫都在看着我们呢。”

走在府邸内，余靖秋似笑非笑看着东伯雪鹰，问道：“第七梅雨殿下？谁啊？听起来像女的名字。”

“男的！”东伯雪鹰无奈道，“是一位很厉害的高手，这次星域预选他同样轻易就击败了凶巫战兵，而且来历非凡，一位二重天界神都只是他的手下。”

余靖秋吃惊：“二重天界神是他手下，什么来历？”

“不知道。”东伯雪鹰摇头。

“来历非凡，说不定就用宝物隐藏了身份气息，女扮男装也很有可能。”余靖秋故意说道，“还和你切磋，说不定看上你哦。”

东伯雪鹰捂住额头。

老夫老妻了，一来就调戏自己。

旁边的云海大帝则是在一旁笑呵呵看着，眼中隐隐有着一丝落寞。

……

余靖秋到来，在巡守大人府邸的日子明显轻松愉快许多，每天妻子陪着，也偶尔和第七梅雨殿下切磋比试，他们俩实力相近，也算为即将到来的府城之战做准备。

日子一天天过去，离出发前往府城的日子越加近了。

“轰隆隆~~~”

静室内。

东伯雪鹰盘膝坐在床上，手指一划拉，顿时滚滚的暗红色水流在半空中飞舞，一道水流是由一滴滴水滴构成，每一滴水滴都肉眼可见，滚滚而动，带着无尽可怕威能。甚至隐隐让周围空间都塌陷收缩。这一滴滴暗红色的水滴环绕在东伯雪鹰周围飞舞着，也飞舞在静室的半空中。

“混洞神心和世界神心。的确不一样。”东伯雪鹰看着半空中飞舞的暗红色水滴，“世界神心更包容更平衡，混洞神心则更极端。不过因为太极端反而产生平衡……”

“极端！”

“我需摆脱世界神心对我的影响，完全沉浸在混洞奥妙中。”东伯雪鹰闭上眼，多年修炼，特别是自创秘技‘混洞碾压’越来越完善，使得东伯雪鹰对‘混洞’理解越来越深，心境也越来越靠近。

无数奥妙在浮现。

东伯雪鹰身后隐隐显现了一黑暗塌陷虚影，这黑暗虚影周围还有着一层光圈。外层带着光圈，内层是绝对黑暗。

旁人能看到。东伯雪鹰自身却是沉浸在感悟中根本不管这些异像。

“是了，完全的极端，似乎是错的。可如果滚滚向前浑然一体，极端的尽头正是圆满。”东伯雪鹰忽然心有所悟，对‘混洞神心’也有更清晰的认知。虽然还没到完全掌握的地步，可每次很小的进步，都是逼近最后的成功。

“大混洞真力，凝！”东伯雪鹰看着半空，吸了一口气。半空中的一滴滴暗红色水滴立即尽皆飞入东伯雪鹰口中，进入体内。

在体内神海中。

无数的暗红色水流正在被转化！每一滴水滴越加沉重塌陷，颜色也越加暗沉，甚至近乎黑色！

只见一滴滴黑色水滴在神海内出现。每一滴黑色水滴都无比沉重，恐怕轻易就能砸死寻常的神级巅峰，是的，一滴水滴就能砸死一名神级巅峰！

“《大混洞真力》。擅长的不愧是极端性的力量。”东伯雪鹰赞道，体内力量还在转化，可既然已经悟出。转化最多花费点时间而已，刚刚转化少许他就能感受大混洞真力第二层的威力，“其他方面是不如万劫混元身第三层，可在力量上却是明显要强的多。”

万劫混元经，共分九层。神级阶段共三层，因为参加神廷万花宴，这尊身体自然只是练成第三层！可不敢练成第四层，若是练成，傻子都能猜出来定是掌握了一品神心。再一看……才修行两千多年？这根本就是一品真意超凡啊！

大混洞真力，共六层。神级阶段共两层。

其中万劫混元身擅长的是保命，所以即便将神级阶段的第三层练成，力量速度等方面仅仅是界神门槛。

而大混洞真力，擅长的是力量，大混洞真力第二层一练成，力量上就能媲美一重天界神正常水准！当然……界神们之所以厉害，更主要是境界！他们一念便可操纵上亿里范围，他们的一品神心更是玄妙莫测。不过单纯力量上如此强，在神级当中已经够强悍了。

“能够和我比拼力量的，只有那些同样修炼界神级秘术的吧。”东伯雪鹰暗道，就算有界神级秘术，想修炼到神级阶段的极致，也并非易事。

“离前往府城还有半个多月，在府城之战前练成，我的把握又增加许多。”东伯雪鹰颇为开心。

……

半个多月后。

关巡守为首带着通过星域预选的众人，第七梅雨殿下、东伯雪鹰等一个个也都带着自己的人。在周围还有着大群的军团士兵护卫！

浩浩荡荡，飞行在吴山城内。

“此次前往府城，就看诸位的了。”关巡守一边飞行，一边笑着说道。

“有第七梅雨殿下和东伯在，我吴山星域这一次定能大放光彩。”在他身旁不远处的黑袍老者屠将军则是笑道。

跟随一同前往的界神们也在闲聊叙说。

而后面的东伯雪鹰他们反而较为安静，他们可不敢自吹自擂。

“哼。”那散发煞气戴着半张面具的红发男子听到关巡守、屠将军以及那些界神们夸赞东伯雪鹰和第七梅雨殿下，不由眼眸中有着一丝冷意。

他瞥了眼前方孤傲的白衣俊美青年，又瞥了眼正和妻子余靖秋在一起笑的开心的东伯雪鹰，身上的煞气又重了几分。

呼。

很快，一众人进入了吴山城外的空间传送阵，负责传送阵的神界士兵们立即忙前忙后恭敬的很，毕竟这次可是星域巡守大人、驻守军团将军以及一众界神，个个不是他们能得罪的。

“哗~~~”空间传送通道瞬间激发。

全身仿佛陷入泥沼，空间都成了实质。

待得一切清晰。

眼前出现的就是巍峨辉煌无比的城池，那是比吴山城雄伟不知道多少倍的城池，它庞大无比，周围还有着群山簇拥！在群山间，还有着一颗颗星辰。仅仅城池上空范围内的星辰就有数十颗之多！由此可见这座城池之庞大。

“府城。”包括巡守大人在内，个个都遥遥看着，都不由自主收敛气息。

安海府府城，乃一府之核心！整个血刃神廷疆域一共也才划分为十九府而已！安海府内强者如云，他们这些人在安海府内根本算不了什么。

*(未完待续。)

第十五篇 神界新人 第十七章 排名

轰隆~~~静室石门开启，东伯雪鹰连冲了出去，在洞府的庭院内夏族众神灵们都抬头看着，余靖秋在外面等着东伯雪鹰：“雪鹰，你看。”

东伯雪鹰抬头看去，高空中已经出现了巨大的血色卷轴，卷轴正在缓缓展开，展开的部分已经开始显露名字，从最末端最下端开始显示……

“第一千名，璀角星域，阎风。”

“……”

一个个名字接连显现，排名和星域字迹都比较小，而名字则比较大！

夏族众神灵、余靖秋包括东伯雪鹰，都紧张抬头看着。必须得出现在排名上，如果不在上面，那么……自己的神廷万花宴之旅就结束了！

“哈哈哈，父亲，父亲，是你的名字。”东伯雪鹰清晰听到大概数十里外的一座洞府内传出欢喜声音，因为参加神廷万花宴的神级高手们都是被安排在这一大片，距离近的可能就数里地，远的也最多百万里。一座寻常洞府本身就占地数里。

“恭喜恭喜。”

“源兄。”

各处传来声音。

随着排名的公布，一些名列排名上的顿时欢喜万分。

听到外面远处一座座洞府依稀传来的声音，可东伯雪鹰居住这一小片区域，也就是吴山星域高手们居住的这一片区域却安静的很，因为已经公布了三百个名字了，却一个吴山星域的都没有。

“你们都来我这。”关巡守声音传出。

“关巡守招呼我们过去，走吧。”东伯雪鹰控制下心境说道，同时也暗暗失笑，自己好歹也是一品真意超凡，竟然也因为这排名公开还紧张了！

“东伯的实力高超，定是排在前列。”

“一定。”

“我看定在前一百。”

夏族众神灵们彼此叙说着也走出了洞府，虽然一边行走，可个个还是抬头看着高空中那缓缓展开的卷轴。看着新显现出的名字。

******

星域巡守关巡守的洞府，自然要豪奢许多，如今连二重天界神桑夫人，屠将军以及其他几位界神也都来到了这。还有从各处赶来的一位位神级高手。

参战的神级高手，夏族虽然一共有十六位……可经历过排序战，活着的却只剩下八位！

当然死去的那些是否修行过分身法，这就不得而知了！至少赶过来参战的，如今就八位剩下。

“东伯兄。”

“东伯兄。”

“第七梅雨殿下。”

大家赶到，彼此都简单招呼了下，便都情不自禁抬头继续看着。

那带着半张面具煞气极重的红发男子一手握着刀柄。同时也死死盯着高空中展开卷轴中显现的一个个名字，没有，没有！依旧没有！

“怎么还没有？”关巡守也皱眉看着。

“已经公布六百名了。”屠将军也道，他们这次对自己吴山星域是很自信的，因为吴山星域出了两个足够强的存在——第七梅雨殿下和东伯！那都是能够轻易击杀凶巫战兵的，他们认为，最终冲入前一百名参加神廷之战不敢保证，但是排序战前一千名应该没问题的。

可是随着排名越来越往前，他们也紧张了。

因为越往前。就越难！

“八百名了！”

“九百名了！”

时间似乎过的很慢很慢，当公布出了九百名，开始公布前一百名时，高空那缓缓展开卷轴上的一个个名字也都大了一号！字体更大更醒目。

“殿下应该没问题。”桑夫人也有些紧张了。她对自家殿下很自信，而且这次摩雪国主也来观战了，她猜国主可能已经知道最终排名了，可国主没来告知。她也不敢去问。

“一定要进，一定要，一定要！”红发男子面具下的眼眸带着煞气。心中默默道。

这是他一飞冲天的机会！

进入前一千名，即便擂台战输了，也很容易进入一些强大的势力。想要进入血刃神廷获得阶位也很容易，甚至阶位还比较高！一般通过星域预选，就能轻易获得阶位了。毕竟一千万年……一个星域也就出那么十几个，获得阶位还是很轻松的。

九十名。

八十名。

名字显现的速度也变慢，每一个名字都引起远处一些洞府的欢呼。

七十名。

六十名……五十名……四十名……三十名……二十名……

“怎么可能，一定会有的。”二重天界神桑夫人皱眉看着，眼眸中有着焦急。

白衣俊美青年第七梅雨殿下平静抬头看着，只是微微蹙眉，似乎也有着一丝忧虑。

“进入前二十名了。”余靖秋也有些焦急，她仔细看清每一个名字，“雪鹰呢，雪鹰不可能不进前一千名。”

“名字，名字……”

夏族的紫雷帝君、云海帝君、龙山大帝等一个个都焦急看着。

所有人都在焦急。

包括关巡守、屠将军，因为排名越是靠前希望越加渺茫，关巡守摇头：“不应该的，有第七梅雨殿下和东伯，应该能入排名的，不求都上，好歹上一个啊。”如今已经出现九百八十五个名字了，就没有一个是吴山星域的。

渐渐的……

十二名、十一名。

第十名！

“第十名，三泉星域，多鹤。”这名字明显大了许多，一行文字几乎占据了整个卷轴的一列，比之前文字大太多了。

“多鹤。”

“哈哈，多鹤师傅，你真是厉害。”

“多鹤老祖。”

遥远处隐隐传来欢呼声。

而关巡守的这个院子内却是一片寂静，个个都盯着看着，渴望看着那卷轴，卷轴缓缓展开，同时又显现出了一列——

“第九名，吴山星域，第七梅雨。”

吴山星域的这个院子内先是个个愣住。

“哈哈哈……”关巡守陡然发出大笑声，“是我吴山星域的，哈哈哈……”

“恭喜殿下。”桑夫人则是连行礼。

一袭白衣的第七梅雨抬头看着，眉头松开，轻声道：“安海府的确高手如云。”

“殿下真是厉害，第九啊，排在前十啊。”

“殿下的实力，想必接下来的筛选也是轻轻松松，定能最终参加神廷之战。”

“佩服佩服。”

周围一群人，甚至连那几位界神们都来恭贺。

这是发自心底的恭贺，如果排序战，排名在**十名……经历后面的擂台战生存战，是否依旧能够在前一百名还很难说。可是第九名的高手，即便还有两轮筛选，可保持在前一百一般还是有把握的。这可是能前往神廷了，参加神廷之战了。

吴山星域这边一片骚动欢呼。

在骚动中，夏族的这群先辈神灵们却有些焦急了。

“怎么还没有，还没有！”

一个个焦急看着。

因为庆贺第七梅雨的事，不知不觉就已经到了第五名，很快第四名。

“第三名，洞涯星域，九舍。”这字体更加大，甚至泛着光芒。

此刻整个安海府城无数生命都在观看着，他们也都记下了这个名字，能够在排序战名列第三的，何等之了得？

“第二名，宫梳星域，醉孤客。”这名字更加大一号，光芒夺目。

整个安海府城仿佛都安静了。

个个都在等待着……

等待着最后一个名字。

“我一定会在上面，一定会，一定会。”带着半张面具的红发男子单手紧紧握着刀柄，心中默默说着。

“最后一个了。”

余靖秋、夏族先辈神灵们也紧张抬头看着。

东伯雪鹰也有些紧张抬头看着，最后一个名字……

“第一名……”最后一个名字大放金光，浮现名字速度也很缓慢，一字一字浮现……

“吴山……”

******(未完待续。)

第十五篇 神界新人 第26章 各显手段

第二更！

——————

走上擂台。

东伯雪鹰平静站立，远处对面灰色披风的头发花白男子也走上了擂台。

“见过东伯，还请手下留情。”这个叫阎风的当即先行礼。

东伯雪鹰微微一怔，淡然道：“擂台战决生死，不容留情，勿怪。”

阎风尴尬一笑。

开玩笑。

能在整个安海府境内的排序战在前一千名，平均下来，一座星域都没有一个！这样的高手，哪里能大意应对？自己太大意，一不小心中招怎么办？

“没想到这个修行才两千余年的小子，在神廷万花宴擂台战这种地方，都没有丝毫骄傲念头？”阎风表面尴尬，心中却是暗暗盘算，他本打算利用对方骄傲心理博取一线机会的，毕竟能在前一千名，他的实力也近乎界神门槛了。

比之前的红发男子‘血云’他们可强多了。

“两位准备。”擂台下方的一名金甲将领则是操纵开启了法阵，擂台周围形成了巨大的封闭法阵，仿佛罩子，罩住了整个擂台，擂台内还有一沙漏，沙漏内有时间沙。

“开始。”金甲将领一声令下。

刷刷刷！！！

那名叫阎风的男子，瞬间拔刀。

只见一道道身影从不同方向袭击向东伯雪鹰，足足七名‘阎风’以不同的刀招袭击到东伯雪鹰面前。

“哼。”东伯雪鹰体内大混洞真力涌动，手持长枪，长枪一扫，便让周围陷入黑暗开始塌陷，汹涌威势直接让那七名‘阎风’的身影粉碎，这可不是排序战对手实力是逐步上升。这是真正搏命的擂台战！东伯雪鹰一出手就是大混洞真力，再施展秘技。

一招出，周围空间都陷入黑暗塌陷。粉碎一切。

“我认输！”

站在原地的阎风，有些心颤看着眼前一幕，毫不犹豫就连喊了出来。

前方东伯雪鹰周围那一片上百里区域都完全塌陷粉碎，那种恐怖威势，远距离感受就心颤。并且他之前的‘风影化身’就已经感受过了，他的风影化身虽然没本尊强，可也有五成实力。七个风影化身……却是连长枪都没碰到就湮灭了。

何等强的威势？

远远不止界神门槛吧。

“阎风认输，东伯，胜！”下方的金甲将领则是高声道。

擂台战分出胜负，要么一方主动认输。要么就是一方得战死！

“就这么认输了？”

“还没怎么动手吧？”

“那个阎风，似乎在原地，刚试探了下？就被吓住了？”

“认输的也太快了。”

无数围观者们都在议论纷纷。

“蠢货，真是蠢货，还没怎么交手就认输。”在围观人群中的有一处区域有一群军团士兵在保护着一名银袍青年，正是面色阴冷的郢将军。隔了三年，郢将军虽然眼神越加恐怖邪恶，但是至少现在还能保持最基本的冷静。

“难道就没有一个厉害点的，击败这东伯？至少给他吃点苦头吧？”郢将军很不爽。

他针对东伯雪鹰。

主要是东伯雪鹰如今太风光。且太年轻！谁都看出来，东伯雪鹰将来前途无量。可他郢将军却已经到了生命的最后时刻了。而他的权势靠的不是自身实力自身潜力，而是父亲的庇荫，两相对比。这让郢将军更加不爽，更加不喜这东伯雪鹰。

“漂亮。”

“厉害，东伯就是厉害。”

“还没怎么真正搏杀，对方就吓得主动认输了。”夏族众神灵和余靖秋也都看的开心。他们都在无数人群的其中一处角落。

……

“东伯的确厉害，阎风自愧不如。”擂台上，阎风还行礼道。

“你的实力也不错。分身术颇为厉害。”东伯雪鹰赞道，这是实话，七个化身个个都超越神级极限，估计和凶巫战兵交手，这阎风应该也是十招之内就能获胜。

二者说了下，便走下擂台，各回自己位置。

“第二场比试。”高台上的神廷使者继续道，“醉孤客对村倾。”

东伯雪鹰坐回自己位置。

“东伯，恭喜。”旁边的第七梅雨说道。

“遇到排序最后的，比较轻松。我估计你也差不多。”东伯雪鹰笑道，同时他目光则是看着远处擂台，擂台上正是醉孤客和村倾。

醉孤客，一袭青袍，看似年龄颇大，背着一柄剑。

当然表面年龄是做不得准的，这醉孤客实际修行时间也才两万余年。

双方很快交手。

几乎是上一战的翻版。

双方刚交手就结束了！不过这一场战斗，那个叫村倾的死了。

一剑毙命。

“好快的剑。”东伯雪鹰瞳孔一缩，立即感觉到了威胁，“好恐怖的剑。”

“厉害。”第七梅雨也是一惊。

他们俩都有些被惊住了。

第七梅雨本身就是擅长剑法，她的剑也很快，也干脆直指本心，且剑术完美无比。

而醉孤客呢？

他的剑，更简单，似乎就简简单单一招。没什么复杂招数。

但是仅仅一招……却威力极强。

“开天？”东伯雪鹰喃喃低语。

“对，开天。”旁边的第七梅雨点头，“有开天神心的感觉。”

之前虽然也看到星域预选情报，可在星域预选，醉孤客仅仅是随意一剑拍击在那凶巫战兵身上，就拍的凶巫战兵碎裂了。根本没施展什么剑术。

而这次擂台战，却是真正展露了些手段。

“他的剑术已经尽皆归一，化为一剑。不管谁来，都只是那一剑。就仿佛开天辟地……仅仅一招，敌人便不能抗。”第七梅雨惊叹，“看他的剑术已经到了这般地步，我感觉，他应该随时可能掌握一品神心‘开天神心’了。”

“高手。”东伯雪鹰点头，自己在排序战比他能高一名，但实际上估计也就好上一丝丝，或许就有自己万劫混元体的缘故。

必须得承认，单论境界。

世界神心肯定远超对手……这些年，世界神心自己都已经开始琢磨出秘技了。

可是自己在混洞神心上的成就，却是比醉孤客在‘开天神心’上要差些。一对比，就很强烈！

“看他星域预选，一剑用剑面直接拍碎凶巫战兵，我以为他也是擅长力量，现在看来剑术更恐怖。”东伯雪鹰也承认，若是真的擂台战自己和这醉孤客，谁胜谁负还真难说。

很快。

第三场开始了。

第三场出场的就有那位排序第三的‘九舍’。九舍和东伯雪鹰、醉孤客不同，东伯雪鹰、醉孤客修行岁月都不长，可九舍却已经修行超过五百万年。

“太厉害了。”

“这，这简直……”

“他似乎比东伯，比醉孤客还厉害啊。”

九舍一出手，无数围观者一片哗然。

东伯雪鹰、第七梅雨也都一惊。

因为九舍站在那，战斗刚一开始，整个擂台上就出现了密密麻麻无数的‘九舍’，个个都挥掌怒劈！仅仅手掌怒劈，无数的九舍挥劈下，对手所在区域都直接湮灭，也包括那名对手，那对手连认输都来不及喊出。

九舍白发白衣，白眉飘飘，他站在擂台上朝下方的东伯雪鹰、醉孤客看了看，咧嘴轻轻一笑。

排序战第一？可不代表实力真的就是第一啊！

******(未完待续。)

第十五篇 神界新人 第29章 牢笼内

球形牢笼。

东伯雪鹰眼睁睁看着上方的球形牢笼在视野中越来越大，最后身体碰撞在牢笼上，轻易就进入其中。

“嗯？”东伯雪鹰仔细观察，这牢笼约莫万里范围，万里内有着平坦地面，地面上都有着无数黑色流光在运转。

“这生存战，还真是公开的，个个都能看的清清楚楚。”东伯雪鹰透过牢笼透明外壁朝外看去，一眼就看到下方聚集的无数的观看者，也看到周围或高或低的一个个球形牢笼，每一个牢笼内都有一位天赋横溢的神级高手。

“生存战规矩，无需多说。”下方的那座高台上，神廷使者朗声道，“撑不下去的尽早放弃，别丢了性命！最后还在里面活着的一百个，就是生存战前一百位。”

“开始！”神廷使者冷声道。

嗡~~~

高空中的两百多个球形牢笼，每一个内的黑色流光都开始凝聚出怪物来，下方无数观看者们都仔细盯着看，他们重点注意排在前十的，特别是名气最大的东伯、醉孤客和九舍。毕竟这样的神级高手平常也是很难得碰到的。

******

东伯雪鹰很平静的站在牢笼内的平坦地面上，右手一伸，拿着一杆长枪。

这时候这片大地上的黑色流光开始汇聚，在不同的方位，开始出现一头头异兽模样怪物，个个全身都是黑色鳞片，有些是走兽，有些是飞禽。十头异兽出现在牢笼的不同方位，刚一出现，它们的目光就落在了东伯雪鹰身上。

“嘶嘶~~”“吼~~~”异兽们彼此看了看，眼神交流了下，它们虽然都是法阵生命，却已经颇有智慧。要知道超凡生命炼制出的傀儡都有智慧。法阵生命虽然形成的更快，可这囚笼乃是专门为了神廷万花宴，由四重天界神亲自炼制。

十头异兽在各方，却都没急着进攻。

“你们不动手，我却不能拖。”东伯雪鹰摇头，心意一动，远处便凭空出现了一名星蓝衣袍的东伯雪鹰，手持火红色长枪，随手一甩，一枪划过长空令周围开始黑暗塌陷。闪电般便怒抽在了一头黑鳞异兽上，那头黑鳞异兽被抽打的往后抛飞翻滚，口鼻有鲜血渗出，可这点伤势对它根本不算什么。

“什么？”东伯雪鹰惊讶，“万劫混元体的力量施展混洞碾压，竟然都没能杀死它？这还只是生存战刚开始的对手啊。”

何为生存战？

生存战，每一息时间就会诞生一位异兽。异兽会不断的诞生。

如果杀戮速度不及异兽诞生速度，会导致异兽数量越来越多……且新诞生的异兽也会越来越强，所以情况会越来越恶劣。

最好的办法。就是尽量杀！尽全力的杀！

“裂。”东伯雪鹰念头一动。

远处的虚界身体再度施展枪法，这一次却是施展大混洞真力，这已经是东伯雪鹰能发挥出的最大力量了，长枪所过之处一切开始塌陷陷入黑暗。蓬的扫在黑鳞异兽上，黑鳞异兽直接炸裂而后化作黑色力量回归地面当中。

“我还以为身体有多强呢。”东伯雪鹰一笑，他本尊站在那都没动，只是虚界身体快速穿行各处。迅速的灭杀，一气呵成，十头异兽便被横扫光。

又稍微停歇了下。大地的黑色流光才再度汇聚出一头新的黑鳞异兽，实力虽然略微增强，依旧一枪横扫砸死！

然后就是要等待一息时间。

所以东伯雪鹰就显得很轻松，悠闲悠哉等待一息时间而后虚界身体一招灭杀对手。

……

“东伯，醉孤客，九舍，他们三个真轻松啊。”

下面无数观看者们能够清晰看到每一个球形牢笼内的战斗情形。

“东伯施展的是虚界真身，虚界真身和本尊实力是一样的，且就算被击溃又能瞬间凝聚，非常厉害的手段。东伯的力量太强了……这生存战的异兽，可比凶巫战兵要强大的多，可在东伯面前都是直接一枪砸死，一点反抗之力都没有。”

“醉孤客也厉害，他站在那也没动，仅仅挥剑，剑光纵横万里，那些黑鳞异兽一个个都被切割粉碎。”

“九舍都没使用兵器，仅仅挥掌，一掌出，就有一头黑鳞异兽粉碎。”

观看者们都啧啧惊叹。

他们很清楚，不是异兽们弱，而是东伯他们三个太强。

因为同样排名前两百五十位的高手，那些稍微靠后的，此刻战斗却非常吃力痛苦！因为黑鳞异兽防御真的很强，要杀死一头黑鳞异兽都很吃力。寻常界神门槛的威力攻击，黑鳞异兽也只是受伤罢了，他们必须倾尽手段才勉强击杀一头。

“我认输。”生存战开始仅仅盏茶时间，就有一位神级高手主动认输了。

他直接被排斥到外面半空中。

他扫了一眼，其他所有囚笼内的神级高手都在战斗，他是第一个放弃的。

“唉。”这名魁梧的男子摇头叹息，“黑鳞异兽防御太强，要斩杀太难了，而且数量越来越多，围攻过来真的撑不住。”

“我认输。”

“我认输。”

很快，接连有认输的。

因为大家都知道绝大多数都还在战斗，他们已经快撑不住了，再撑，也不可能在前一百名，那自然保命更重要。

终于——

一道声音回响在天地间。

“还剩两百名！”神廷使者声音响起。

在球形牢笼内战斗的许多神级高手们都暗暗无奈，还有两百名？自己要撑到一百名也太难了。

“一百九十名。”

“一百八十名。”

神廷使者每过一段时间就直接开口喊道，其实他就算不公开通知，下面的无数观看者们也能够看到战斗情形，知道还剩下多少神级高手，也可以通知自己参战的好友同伴。

“一百七十名。”

“一百六十名。”

神级高手们一个个放弃，没有一个战死！因为距离一百名差距还较大，大家觉得要扛不住就主动放弃了。

随着剩下的神级高手越来越少。

“一百一十名！”伴随着神廷使者的声音，还在坚持的神级高手们立即心中一紧，快了，再淘汰十个，剩下的就是前往神廷的一百位了。

“最后时刻，能够撑在前一百位的便前往神廷，当然你们也得注意性命。”神廷使者冷漠观看一切，此刻才是死亡率最高的，那些已经感觉到吃力的神级高手们都在越加疯狂的撑着。

前一百。

和一百零一，都是本质区别。

在前一百名就能前往神廷，到时候前途也截然不同，他们已经在拼了，用命去拼。

“一百零九位。”神廷使者亲眼看到一名神级高手被黑鳞异兽们撕碎湮灭，身死魂灭，他已经习惯了，这最后拼搏时刻，一般死亡率都极高。

*(未完待续。)

第十五篇 神界新人 第39章 单独行动

神廷之战正在进行。

六名神级高手正在围攻着一头黑色毒虫，周围空间时而化作粒子流，时而塌陷，时而被直接切割……六名高手全力以赴施展着各自手段，那黑色毒虫嘶吼着挣扎着，可伤势明显越来越重，终于一柄细剑再度划入毒虫体内，鲜血四溅，毒虫也终于停止了挣扎，其他五名神级高手还连忙多攻击了几下。

跟着他们六个抬头看向高空中巨大的血色榜单，榜单的第一百九十一名，出现了新的名字。

“哈哈，诸位，我运气好最后一招刚好杀了这毒虫。”一名高瘦男子持着双剑笑着说道，“我们联手方才有希望冲击前百名，若是单独行动，我们个个恐怕都要在五百名之外！现在倪兄排在第十五，我也在前两百。”

“好了，别得意了，我们四个都还不在榜上。”

这杀毒虫，是按照最后的致命一招是谁施展的，那么杀死毒虫就算在谁身上！

“继续，我就不信我运气一直这么差。”

“再来。”

他们六个继续寻找毒虫去追杀。

在距离他们三座高山外的半空中，东伯雪鹰也在寻找着毒虫，他瞥了眼远处，也看到之前六名神级高手联手围杀一头毒虫：“这些实力比我稍微弱些的神级高手，估计也知道单独行动不可能进入前一百，所以干脆一群群联合行动？”

“得避开他们着点。”东伯雪鹰警惕着四周，一群群行动的神级高手，以及掌握一品神心的神级高手都需要警惕！否则被杀了，那就提前出局了。

按照记载，每一届神廷万花宴，实力虽然高，却被围攻杀死的，都太常见了。

……

再小心避让。可神级高手们赶来的速度何等快？

“轰轰轰~~”

在三名东伯雪鹰围攻着一头毒虫时，忽然周围空间扭曲了下，远处的一群身影连续闪烁了两下，便已经到了东伯雪鹰所在的这座高山范围内。

这一群神级高手，足足有八位之多！

“他是安海府东伯！杀了他！”

“杀。”

八位神级高手毫不犹豫就施展了攻击。

其中一位罩着灰袍袍子的伸出双手，顿时周围世界陷入了无尽的泥沼阻碍中，无形波动弥漫处处，肉眼都难以看到，可不管是虚界、阴影世界、真实世界等等一处处尽皆都被贯穿，明明躲在虚界内的真身都依旧受到影响。这让东伯雪鹰大惊。

“他的真身在这。”这群神级高手唯有这名灰袍人能够发现东伯雪鹰真身，他轻易就破坏了东伯雪鹰的隐藏。

“杀。”一道雷霆刀光划过长空，瞬间穿过虚界便到了东伯雪鹰真身面前。

“落。”密密麻麻的无数白色丝网也笼罩缠绕向东伯雪鹰。

“灭。”耀眼的光芒从四面八方迅速汇聚，汇聚向东伯雪鹰。

一时间他们个个施展了攻击。

刷。

东伯雪鹰吓得连心意一动，身体切换，直接到了一尊虚界身体的位置处。

嗖嗖嗖……

借助虚界身体，东伯雪鹰迅速变幻身体，高速逃窜！且行踪难定，毕竟虚界身体在哪里出现。纯粹是东伯雪鹰的一个念头。

“在那，在那，在那。”那名灰袍人虽然能够感应东伯雪鹰身体的变幻，可其他人的攻击却是无法完美的跟上。终于只能眼睁睁看着东伯雪鹰逃掉。

“这个东伯，虚界秘技果真是厉害，想要杀他可真不容易。”

“算了，赶紧先除掉这毒虫。”

八道身影站在半空瞥了眼远处逃窜的东伯雪鹰。随即他们八个都去围攻已经被东伯雪鹰重创的那一头毒虫。

这次偷袭，他们也并无十足把握。能成功击杀自然是好事，就算失败了也能够击杀一头毒虫。

……

逃窜了十余座高山范围。东伯雪鹰这才停下，回头看了看，不由无奈：“我真身隐藏在虚界中，能够发现的虽然极少，可这次来参战的，都很是了不起……十个中恐怕就有一个能够发现我的真身。”

虚界是厉害。

可并非是无解的，像之前那名灰袍人就是将‘微子神心’修行到极高的地步，也自创出领域类秘技！这领域对周围的感应破解那是深入微子层面，东伯雪鹰隐藏在虚界中也逃不脱那领域的探查。

除此之外……像蕴含时空类奥妙的秘技，也是能够破解的，还有其他一些神级高手，东伯雪鹰已经发现了好几位能发现自己真身的，毕竟来参战的个个都是各方面修行到某种极高境界的，就算敌不过自己，可发现自身还是有不少的。

“没办法，只能小心点。”东伯雪鹰发现远处一洞窟内开始孕育出新的毒虫，连杀过去。

他这样的实力很尴尬。

太强的，如掌握一品神心的，对他们而言是无法抵抗的。

实力太靠后的，自知单独一点希望都没有，所以一群联合起来，他们甚至还会立下誓约，彼此不得背叛。

唯有靠自身实力比较靠前的……

他们一般不太愿意联合。

因为联手的情况下，寻找毒虫的效率和单独行动是一样的，而斩杀毒虫，怎么分？平分？对双方都没益处。

******

“真卑鄙啊，竟然联手击杀了我家主人。”

“唉，主人没能逃掉。”

……

“快快快，快逃。”

“大哥他竟然被一群给围杀了。”

……

“逃，逃掉了，真是差一点，好险。”

……

神廷观战的无数生命抬头看着高空中巨大的连绵群山虚影，看着那一场场搏杀，他们也都很是紧张，那些参战的，许多都是一群群行动。而有些对自己格外自信的则单独行动！单独行动斩杀毒虫都是归自己，一群行动毒虫却是机缘巧合归某人，论效率单独行动当然更高。

只是有好些实力高的，被围杀。

“有意思。”

“你看那小家伙，真是够狡猾的。”

“那个拿着大斧的高个，自创的身法秘技不错。”

大能者们则悠闲悠哉看着。

那些单独行动却被围杀的……大能者们却不会觉得有什么冤的，毕竟路都是自己选的，对自己格外自信，那么被围杀了也只能服输。

“东伯，快快，真是好险。”

“险什么险，以东伯的实力，哪里是那么好围杀的。”夏族众神灵、余靖秋他们也在紧张看着，每一次看到东伯雪鹰遇到一群神级高手追杀他们都心中发紧。

因为单独行动，虽然很危险，可一头头毒虫被自己斩杀。

东伯雪鹰斩杀的数量不断递增，那巨大的血色榜单上，东伯雪鹰的名字也不断提升，第五十二名，第三十九名，第三十三名，第二十五名，第十九名……

毕竟……

东伯雪鹰实力本来就比较强，除了掌握的一品神心的外，其他神级高手对他都没多大优势。只要活下来，他的排名自然会逐渐提升。

“第十五名了！”和戎海王等好友喝酒观战的白沙城主也抬头看着。

“这东伯，说不定能进前十啊。”旁边的墨云城主笑道。

过年期间太忙碌，晚上回来眯了会才写好

*(未完待续。)

第十五篇 神界新人 第53章 进锁界塔

当天晚上，夜幕降临，殷石别院内神帝的一众弟子们便举行盛宴，宴请东伯雪鹰。

“师弟，我们刚入师尊门下时几乎都仅仅只是被赐予一块锁界塔的令牌，你却是两块，真是让我等羡慕嫉妒。”

“这就羡慕嫉妒了？没听宫风师姐说么，每年一份九果持续千年呢。”

“羡慕又如何？东伯师弟恐怕数千年内就掌握一品神心，修行之快，估计近乎媲美一品真意超凡，相信成就四重天界神都不是难事。”神帝的弟子们一个个说笑着，却是以东伯雪鹰为中心，颇有些吹捧之意。

东伯雪鹰也是应付各方。

包括自己在内，如今居住在殷石别院的内门弟子一共有十九位、记名弟子有二十五位！他们实力大多都陷入瓶颈难以寸进，这些内门弟子几乎都是二重天界神、三重天界神的水准。而记名弟子则几乎都是一重天界神，极个别是二重天界神。

他们都难以寸进，却还来殷石别院，就是为了‘藏书屋’中蕴含的那一门绝学《山界》。

《山界》，因为青君曾经仗之，仅仅一拳就重创当初三祖之一的庞依！所以名气非常大，青君的实力地位也都比三祖、北玄宫主他们等一个个要高些，是神界当中最接近血刃神帝、时空岛主、万神殿主他们的。

明知藏书屋内有这一门绝学，自然个个都来！就算掌握不到完整的绝学，能悟出一鳞半爪……在界神中也足以纵横一方了。

“东伯师弟，你可知道，陛下弟子只要居住在殷石别院，那么每个都有劳役。”一名邋遢老者说道。

“劳役？”灰衣女子宫风却道，“东伯师弟无需执行劳役，我帮他免了。”

“怎么不免我等的劳役？”

“我等每次来，还执行劳役呢。”

旁边的内门弟子们一个个都说着。记名弟子们则低调些，他们则是一律喊‘东伯师兄’。

神帝门下规矩森严。

记名弟子称呼内门弟子，一律是师兄师姐！内门弟子称呼亲传弟子，也一律是师兄师姐。

“劳役？”东伯雪鹰有些疑惑。

“东伯师弟，每个弟子一般都得执行劳役，负责管理这事的就是宫风师姐。”旁边的邋遢老者咧嘴笑着。

东伯雪鹰在一旁看着。

他也看出来了……宫风师姐，对待寻常的师弟师妹都比较冷漠，也就自己和两位颇为年轻的三重天界神还算客气。

……

一次宴请，东伯雪鹰也认识了这群同门弟子，虽然受到追捧。可如今他表面上是实力最低的，是唯一一个神级。

第二天清晨！

淡淡雾气弥漫，东伯雪鹰便独自来到了殷石别院的一处边缘角落的高塔，塔楼巍峨，仰头观看都感觉到无尽威压。甚至隐隐有自己化身夏族世界观看庞大物质界的些许感觉，这一座塔楼就仿佛是无数的世界叠加形成，仅仅初次观看，东伯雪鹰就明白这‘锁界塔’要比自己的红石山珍贵不知道多少。

“不愧是神界最强者，血刃神帝陛下的确深不可测。随意摆放的一尊锁界塔便是了不起的重宝。”东伯雪鹰暗暗惊叹，随即便迈步从锁界塔的塔门进入。

作为内门弟子，可任意学习界神级秘术。

陛下在别院内留下了足足三百二十八种界神级秘术，数量要比红石山多了不知道多少！不过不管是东伯雪鹰。还是其他内门弟子们，都不是太在意界神级秘术。他们更渴望的是……绝学！就算学到绝学的一鳞半爪，一般也比界神级秘术厉害些。

“锁界塔，每一层都有一种秘术。其中一些秘术结合。就能形成一整套完整的绝学。”东伯雪鹰进入塔门后，便发现了一个个秘室。

他随意选择一秘室进入，推石门而入。

秘室内一片空荡荡！

“嗡！”

石门关闭。东伯雪鹰盘膝坐下，拿出了一块令牌，正是编号‘三百五十一’的令牌。

“开始吧。”东伯雪鹰立即催发这块令牌。

令牌立即放出光芒。

哗——

一股无形力量立即裹挟着东伯雪鹰的意识，直接降临到了那第三百五十一层世界。

……

东伯雪鹰感觉眼前一亮，便是一片广袤的世界，一眼看去，远处正稀稀疏疏有着无数的雕塑，虽然很稀疏，可茫茫世界内的雕塑至少得是百万计了。

“师尊说过，持有两块令牌便可分别降临第九十五、第三百五十一层世界修行！原来是意识降临，这和神廷之战一样了。”东伯雪鹰恍然，意识降临是没有任何危险的，东伯雪鹰环顾一下左右，只见远处一尊尊雕塑开始渐渐苏醒，表面的泥土灰尘开始脱落。

东伯雪鹰连一伸手，远处地面上的一杆长枪立即飞入他手中。

“嗯，那是什么？”

东伯雪鹰视力极高，一眼就眺望到远处的一块大石上有许多图案，图案玄妙莫测。

“秘术？”东伯雪鹰立即有了猜测，他早知道，锁界塔每一层世界都蕴含一门秘术，属于绝学的零散一部分。

“杀！”

“杀！”

那些雕塑们都苏醒了，露出了真正模样，个个穿着厚实甲铠，兵器各样，一个个瞬间动了直接围杀过来。

东伯雪鹰心中已经记下了远处那一块大石上的图案，内心受到触动，不过此刻还是施展枪法对付这些雕塑战士，在锁界塔内他可丝毫不敢隐藏实力，第一时间就显现出了三尊虚界身体，也催发了大混洞真力。一时间威势凶猛的迎接那些雕塑战士。

“刷。”最先杀来的一名手持长棍的战士，猛然挥舞长棍，看起来威势似乎很是内敛。

“蓬。”

一尊虚界分身的长枪刚迎上，长枪和长棍碰撞下，虚界身体便直接被轰击的倒飞开去！倒飞的同时，周围其他的雕塑战士也来围杀，那虚界身体来不及防守，就被一斧头一大锤给轰击的完全崩溃。

轰轰轰~~~~

雕塑战士们从四面八方围攻过来，几乎一眨眼，虚界身体一个个溃散，东伯雪鹰本尊还穿行虚界竭力逃窜，甚至和虚界分身切换。

可也仅仅坚持了三个呼吸时间。

“蓬！”

一刀穿过虚界，劈中东伯雪鹰。

看似寻常的一刀，威势完全凝聚灌入体内，就算是万劫混元身第三层，身体也同样瞬间炸裂。

……

东伯雪鹰意识脱离。

“呼。”在秘室内盘膝坐着的星蓝衣袍的东伯雪鹰睁开眼，有些不敢相信，“输得也太快了，这些雕塑战士实力也太强了，任何一个攻击都远在我之上，我的身体保命很擅长，可却扛不住他们的兵器攻击。”

“不对！”

东伯雪鹰一愣，他脑海中浮现了之前大石上看到的那些图案，脑海中也浮现那些雕塑战士战斗的场景，“这些雕塑战士，不管用哪一种兵器，施展的似乎就是大石上的那一秘术？”

刚才战斗太激烈输得太快，现在一回味立即发现了这点。

“再来。”东伯雪鹰立即有些兴奋。

————

努力早点更新不熬夜。(未完待续。)

第十六篇 监察使 第三章 囚犯（下）

在东伯雪鹰的识海内，正有着一小人盘膝而坐，这小人正是东伯雪鹰的灵魂，也是他的本尊神心！

如今这小人水嫩的很，颇为可爱，且气息更为深邃强大。在他周围，庞大的世界虚影也清晰了些，尽皆围绕小人运转，小人似乎一举一动都携带着威能。

“世界为我，我为世界。”

“衍变。”

神海早就开辟，且早就达到神级极限，如今随着东伯雪鹰本尊神心调动下。

浩浩荡荡的神海立即开始发生巨变，仿佛开天辟地，万事万物都开始诞生，陆地在延伸，陆地上的山峦在凸起，峡谷在形成，草原上的植被在生长……有着师尊提供的大量宝物，连神晶都准备了足足一亿之多，东伯雪鹰可以尽情吸收神晶来让内世界衍变。

内世界扩张，一直扩张到十亿里的范围，何等之辽阔？

如果没有大量神晶，慢慢修炼吸收外界力量那所耗费的时间就恐怖了。

“轰隆隆~~~”这座庞大的大陆地底深处，汹涌的火红色界神力澎湃浩荡，界神力更加精纯，蕴涵着世界混洞奥妙。

东伯雪鹰身体也在迅速变化。

万劫混元身先是轻松提升到第四层，大混洞真力也轻松提升到第三层。

按理说《万劫混元身》第五层，《大混洞真力》第四层，以东伯雪鹰如今的境界只要稍微琢磨琢磨，多花费点时间也是能够修炼成的。

“先出关一次。”东伯雪鹰却不愿再闭关了，因为他估摸着自己的血炼神兵师尊应该已经炼成了，且他打算先去看看那囚犯实力如何，也好做准备！毕竟他的秘术，除了在红石山学的界神级秘术外。在锁界塔也有两门秘术，一一参悟修行耗费时间也挺长，先知道囚犯实力，根据囚犯实力好针对的去琢磨应对之法。

……

咔咔咔。

静室门开启，东伯雪鹰走了出去，很快看到外面一名侍女。

“殿下。”侍女连恭敬道。同时连传音给余靖秋，“夫人夫人，殿下闭关出来了。”

门外一道浅蓝衣袍身影凭空出现，正是余靖秋。

余靖秋笑着道：“这次闭关时间挺短的，对了，这是陛下让人送来的你的血炼神兵，你赶紧拿走，这神枪威力太大太大。”说着一杆赤红色长枪漂浮出现，长枪隐隐有着恐怖的高温。周围空间都有些扭曲，余靖秋都不敢用手去碰，不过东伯雪鹰却觉得发自内心的喜欢，甚至本尊神心都有着共鸣感。

“来。”东伯雪鹰一招手，嗖，赤红色长枪瞬间飞来。

“好家伙。”东欧雪鹰抓着长枪，不由眼睛一亮，“没想到师尊刚一炼成。就是界神阶上品。”

界神们的血炼神兵，一般刚炼成。都只是界神阶下品，而后需要自己慢慢孕养培育。

血刃神帝出手显然不凡，一杆‘界神阶上品’的血炼神兵，可比极品界神器还珍贵！因为血炼神兵施展时威力本来就要更大。

“以后你就陪我征战神界吧。”东伯雪鹰微微一笑，心意一动，手中的赤红色长枪便凭空消失。已经进入了内世界中。正在内世界广袤陆地的地底深处，在无数火红色界神力的环绕下，这一杆长枪悬浮着，不断受到东伯雪鹰力量的孕养渗透。

******

当天。

东伯雪鹰就独自出了殷石别院，来到那连绵群山中。

“在那。”手持着符牌。催发感应，东伯雪鹰立即感应到了方向。

嗖！

化作一道流光迅速朝目标方向赶去。

穿行在连绵群山中，他速度也极快，时而便穿梭空间，不断逼近目标，终于嗡~~~前方荡起了法阵涟漪。

东伯雪鹰却没有继续前进，而是站在原地。

哗！

旁边又出现了一名星蓝衣袍东伯雪鹰，要知道以东伯雪鹰在神界神心上的造诣，他可是能够一口气分化出八尊世界身体的，如今那囚犯实力未知，这一次又仅仅是来摸清对方底细，东伯雪鹰自然不会真身去冒险。

星蓝衣袍东伯雪鹰抓着符牌，轻易穿过那法阵涟漪。

“嗯？”星蓝衣袍东伯雪鹰面色微变，前方却是一片幽暗场景，幽暗的中央，正有一名身影盘膝坐在那，他身上还有着两条锁链捆缚。

“按照符牌感应，就是这里！而这里就仅仅只有这一个囚犯。”东伯雪鹰看向那囚犯，“他就是我要杀的囚犯了。”

“终于要杀我了？”

那盘膝坐在那的身影低沉道，他抬起了头颅，他额头有着两根尖角，全身有着黑色鳞甲，双手都是如刀锋的利爪。一双猩红色眼眸带着冰冷的杀意。

“深渊恶魔一族？”东伯雪鹰立即辨认出来，这是黑暗深渊生物，不过却是一位已经成为界神层次的恶魔，用黑暗深渊的层次描述……属于大魔神！

“嗯？你？你一个二重天界神来杀我？”这名大魔神猩红色双眸盯着东伯雪鹰，嗤笑道，“真是笑话。”

“笑话？不试试怎么能知道行不行。”星蓝衣袍东伯雪鹰道。

“滚！！！”

大魔神猛然一声叱喝。

轰~~~~

恐怖的声波以大魔神为中心，朝四面八方冲击，瞬间便充斥在了这一片幽暗区域，这一片幽暗区域都仿佛湖面一样荡漾起来，这声波冲击下，星蓝衣袍东伯雪鹰身体也随着‘湖面’荡漾起来，开始扭曲，他连转身猛地甩出手中的符牌，符牌嗖的飞出了法阵涟漪范围，而星蓝衣袍东伯雪鹰紧跟着身体便蓬的完全扭曲粉碎了。

大魔神冷笑看着这一幕，随即闭上眼睛默默盘膝坐在那。

……

法阵涟漪外。

东伯雪鹰真身有些目瞪口呆，他猜到囚犯实力可能很强，所以还小心的派遣世界分身过去！哪想到仅仅一声叱喝就震碎自己世界身体，幸亏反应够快，如果动作慢点，连符牌都差点跌落在那回不来了。

“嗖。”东伯雪鹰一招手，符牌落在手中。

“这实力，也太厉害了，绝对是三重天界神！说不定在三重天界神中都不一般，就算被囚禁束缚着，要杀他也难的很。”东伯雪鹰有些咋舌，“师尊什么意思？不会让我憋到三重天界神才能得到绝学吧？”

**(未完待续。)

第十六篇 监察使 第四章 放肆

看这眼前的法阵涟漪，东伯雪鹰神色有些郑重：“要杀死这位囚犯，我必须得全力以赴了。”

嗖，随即转头就迅速离去。

……

在夏族世界，红石山的一静室内。

白衣东伯雪鹰正盘膝而坐，轻声低语：“必须得时间加速百倍了，这等幅度下，虽然无法参悟天地规则，可研究秘术、秘技并无问题。”这静室内的时间流速立即开始暴涨，甚至能够感觉到天地规则都有些扭曲，不过还好，如果再快的话那就不太适合修行了。

“我必须得将我的实力提升到极致！”

在百倍时间下。

白衣东伯雪鹰开始静下心参悟琢磨，首先就是得将《万劫混元身》和《大混洞真力》这相对容易的先提升起来，其次才是锁界塔秘术和自创秘技，毕竟后面要更加艰难。必须全方位提升起来，否则东伯雪鹰根本没有杀死囚犯的信心。

******

朴素黑衣的东伯雪鹰，从连绵群山中飞回，沿着近处的殷石别院后门走了进来。

“东伯师兄。”

“拜见东伯师兄。”

在后门处，正有着一群内门弟子记名弟子们主动迎接，他们大多都是一重天二重天界神。为首的也就是两名三重天界神！三重天界神在面对东伯雪鹰时也都是恭恭敬敬喊一声‘师兄’，因为他们很清楚，修行五千年就成二重天界神，要不了多久，东伯师兄就会赶上他们，甚至超越他们。

且神帝陛下亲传弟子，一般可都是掌握绝学的！决不能以正常的界神去看待。

“诸位怎么在这？”东伯雪鹰开口。

“师兄如今贵为亲传弟子，我作为师弟师妹自然得来贺喜。”一位瘦削金袍男子笑道，“我们已经准备了宴席。师兄你的一些亲眷好友也已经去入席了。”

其他弟子们也都热情说道。

只是他们中有些暗暗后悔：“没想到这个东伯雪鹰竟然如此厉害，简直在神界历史上都是排在前列的那等绝世超凡，将来前途无量。之前冷漠于他，不知道他心中有没有记恨。”

东伯雪鹰当即点头：“前面带路。”

当初他隐忍未曾暴露实力时，这些同门们有些是背地里议论，有些也冷漠些，东伯雪鹰心中也清楚，对自己好的，自己自然也会和对方亲近！至于记恨？这倒不至于，因为这些同门弟子。除了宫风曾三番四次喝斥怒骂外，其他弟子倒还没这么卑劣。

殿厅内。

东伯雪鹰在众同门簇拥下，自然坐在了主位，在他身侧就是妻子余靖秋。

随即众同门们才一一入座。

“师兄。”

“东伯师兄。”

殿外赶紧来一大群同门弟子，个个连连行礼，为首的便是宫风，宫风此刻满是笑容，连道：“东伯师兄，我们一直在正门苦苦等待。没想到师兄却是从后门进来……和我们错开了，未能迎接师兄，我等真是惭愧惭愧。”在她旁边的一些同门们则暗暗嘀咕。

宫风师姐如此吹捧奉承，真是难得！

“都入座吧。”东伯雪鹰说道。

“谢师兄。”个个入座。

“东伯师兄如今贵为亲传。他日成就大能者也有望，师弟别无他物，只能送上这点薄礼恭贺师兄，这两颗顽石乃师弟偶然得之。对于本尊神心颇有些妙用。”坐在靠后的一位二重天界神的记名弟子站了起来，他右手手掌出现了一盘子，盘子上放着两颗奇特黄色石头。他递给了身后的侍女。侍女连接过，迅速从后面行走送到了靠近东伯雪鹰的一条案上。

东伯雪鹰眉毛一掀。

溟黄神石，这两块就价值五百万神晶！这出手够大方的，这个记名弟子师弟，记得是叫‘昊惠界神’。

“师弟也有些薄礼奉上。”顿时有其他记名弟子们一一送上礼物。

礼物如果够重，一般还会略微介绍。

不过这些记名弟子实力较弱，特别是那些个一重天界神们想要送重礼也送不起或者舍不得。

一个个送礼。

“雪鹰，你这些师弟师妹礼物可都挺重啊。”余靖秋传音笑道，“他们和你是同门关系，如今又送上重礼，将来如果求到门上去，一些小忙……恐怕也拒绝不得。”

“如果一些小事，帮帮同门也没什么。至于大事，就得好好思量了。”东伯雪鹰传音和妻子道。

对于同门们而言，他们估摸着……

以东伯师兄修行速度，成四重天界神估计百万年就能成了！对界神而言这是非常短暂的时间，身为陛下亲传的四重天界神，拥有绝学实力滔天，又是物质界领主，东伯雪鹰将来的地位是绝对会在摩雪国主、安海府主他们之上的。

这种将来的一方大霸主，现在赶紧抓紧机会送上礼物套点交情，否则将来这点礼物东伯雪鹰是根本看不上的。

礼物一个个挨次送，记名弟子送完，内门弟子送，先是二重天界神，再是三重天界神。

宫风一直等到最后才起身，微微笑着，甚至都有了平常难得的几分女人味，姿态也很低：“东伯师兄，师妹也准备了些礼物。”说着她左手上出现了一长盘，长盘上摆放着足足五件宝物。

“这是源自月亮星的一枚极品的‘寒星石’。”宫风一开口宝物就很不凡，直接是来自月亮星，“这是黑暗深渊的一位恶魔君主死后遗留下的恶魔之心，这是……”

仅仅五件，加起来却近一亿神晶！

其他同门弟子加起来也才和她差不多！一来是宫风地位高常年积攒的宝物足够多，二来她是真的怕被撵出殷石别院。

“哗。”

殿外忽然走进来一名黑袍老者，身后还跟随着两名三重天界神侍卫。

黑袍老者走进来后，便冷漠道：“宫风，奉陛下令，从今天起，你就无需再担任殷石别院的管事了。”

“啊。”宫风愣住了。

不当管事，就没理由再去见神帝，和其他内门弟子相比也再无特殊之处。

“是你！”宫风猛然转头看向东伯雪鹰，面色有些狰狞扭曲，“东伯雪鹰，是你在师尊面前告状的，对不对？”

东伯雪鹰皱眉。

“我不就是小小的得罪了你吗？你竟然这么狠，谁让你一直隐藏实力，你若是不隐藏，我岂会这样对你？”宫风愤怒无比，她却忘了如果东伯雪鹰公开暴露，被红尘圣主敌人‘黑魔老祖’一念击杀，她难道能赔命么？

“成亲传弟子又如何，我好歹也是三重天界神，在血刃神廷内的阶位更是第四阶位。”宫风一翻手，手中长盘消失，“我的宝物，你也没资格得到。”

的确。

宫风在血刃神廷内阶位颇高，就算是四重天界神都不能随意打杀，东伯雪鹰的确奈何她不得。

大家送上宝物，都是因为知道东伯雪鹰恐怕要不了太久，就是神界的一方超级霸主。

“你说的没错。”

东伯雪鹰在最高的主位上，看着下方放肆的宫风，点头，“是我告诉师尊，让你丢了管事的位置。”

“是你，果真是你！”宫风面色狰狞。

“你如此张狂，算是冒犯我了吧？”东伯雪鹰冷声道。

宫风一怔。

旁边的黑袍老者点头：“内门弟子冒犯亲传弟子，当严惩。”

师门中，亲传、内门、记名，三个层次地位等级森严。

“就赏她一百鞭子吧。”东伯雪鹰冷漠道。

**(未完待续。)

第十六篇 监察使 第25章 浮界花

茫茫星空中有一座连绵的群山漂浮着，这便是乾云山，武辰帝君的居处。

一座院落内。

毒郢界神正在静室内观看着眼前泡在液体中的一根奇异树枝，树枝浸透在液体的末端，隐隐有绿色气泡泛出，毒郢界神仔细看着，双眸观察，直接渗透进那气泡的细微处，每一个粒子都能够观察得清清楚楚。她如今也是越加疯魔修行，巫毒一道，也是从万物材料中参悟出规则，她被东伯雪鹰灭杀一尊分身，也是气急，越加想要突破成为四重天界神。

然而又岂是那么好突破的？整个安海府如今就一位四重天界神而已。

“轰。”静室的门瞬间粉碎。

一道身影冲了进来。

“谁！”毒郢界神愤怒，谁在静室修行都不愿被打扰，且这静室极为稳固，不是那么好攻破的才对。

闯进来的是一名邋遢男子，体表隐隐还有着锋利气流。

“帝君？”毒郢界神愣住了。

邋遢男子一把抓住了毒郢界神手臂，低喝道：“神廷派了一等军团分队已经到达，正要抓你，赶紧走。”

“一等军团？”毒郢界神吓得心颤，一等军团那可是用来对付大能者的啊，随便一个分队都是能够对付四重天界神了，来抓她？这让毒郢界神心中泛起恐惧。

不对啊。

东伯雪鹰没确凿证据的！神廷凭什么抓自己？

不过现在也顾不得想了。

“我们走。”邋遢男子抓着毒郢界神，瞬间穿梭消失。

而同一刻。

在乾云山外的虚空中。

一艘星域飞舟从时空通道中飞出，庞大的星域飞舟上，站着一名名全身都被甲铠笼罩的士兵，连脸上都有面罩。所有士兵的甲铠都是通体深青色，且表面有无数青色雷霆闪烁游走。这一分队超过千名士兵。个个都是界神，且一等军团乃是血刃神廷最高层次的军团，乃神帝陛下耗费无数时间打造。

主要是秘术、甲铠极为复杂，形成的战斗力也极为恐怖。

像这样的分队，十个分队联手！都足以对付大能者！

“轰隆隆~~~”

在为首的统领率领下，都飞出了这星域飞舟。他们周围的虚空都已经粉碎，无数青色雷霆环绕。

“这是我乾云山！”一道冰冷声音响起。

一位邋遢男子站在乾云山前方半空，挡在队伍前，他耷拉着眼皮，似笑非笑，冷冷瞥了眼前队伍一眼：“怎么，什么时候神廷军团敢擅闯我乾云山了，难道我违背什么法规了？”

为首的统领也带着面罩，冰冷道：“帝君。我们奉命来此，抓毒郢界神，还请帝君切勿挡路。”

“哼，我的地方，还让我别挡路？”

邋遢男子猛然一声怒哼。

轰~~~~

恐怖的紫色火焰环绕在邋遢男子体表周围，他的身体皮肤都开始泛着紫色晶莹，周围星空都开始被灼烧粒子化，甚至连粒子都直接化作虚无消失。恐怖的温度弥漫四方。邋遢男子的一双眼眸中都有着火焰在燃烧，他盯着眼前的上千界神队伍。

一等军团。威名赫赫，即便一个分队也恐怖的很。可武辰帝君也是一方霸主。

“帝君？”为首统领有些犹豫，如果命令是直接对付武辰帝君，他们早就动手了。可毕竟只是抓毒郢界神。

“我的地方，容不得你们放肆。”邋遢男子如今散发的威势之强，已经远远超越远处的太阳星了。当然也是太阳星实在太过遥远的缘故。邋遢男子全身处处。包括眼睛瞳孔、皮肤、眉毛等等都有着紫色火焰，威势强横。

“分散开动手，抓捕毒郢。”为首统领觉得不能再拖延，当即下令。

“是。”

嗖嗖嗖……

所有士兵们尽皆分散开，分散开冲向乾云山。而为首的统领却是直接冲向了邋遢男子。虽然统领只是一位三重天界神。可他神体被改造过，穿上甲铠后又有上千手下的军阵合一，在率领队伍下，他完全能发挥出四重天界神战力。

“小剑界！”看到众多士兵杀向乾云山，邋遢男子皱眉，当即心念一动。

刷刷刷刷刷刷！！！！！！

无数剑光从乾云山飞出，密密麻麻，铺天盖地已经自成体系，完全笼罩了所有士兵，恐怖的威势摧枯拉朽，士兵们也根本躲避不开，个个都被那些剑光给刺中了！都被轰击的远远往后翻滚，不过一等军团士兵的防御极为强横，十个分队时，连大能者都无法斩杀一个士兵。如今仅仅大规模袭击也根本伤不了这些士兵。

“武辰帝君，你过分了！”那统领愤怒杀来。

邋遢男子却转头就走，一迈步便穿梭虚空消失，虚空中回荡着声音：“敢直接闯我乾云山，这不过只是个教训。至于毒郢？之前她的确在我这，可你们来晚了，在你们来之前，毒郢就已经离开了。”

这支神廷分队立即降临乾云山寻找，自然没能找到，只能无奈先回去复命。

……

在乾云山的一山腹内部。

“嗤嗤嗤~~~”巨大池子内，正有着一朵鲜艳诡异的红色花朵，花朵上还有无数的人脸。

邋遢男子站在池子旁，仔细看着，轻轻点头：“《万毒录》残篇果真不凡，这朵‘浮界花’竟然真的生长起来了，浮界花内蕴含一座天地世界规则，自成世界，生长时便是规则演变时。希望观看其演变，能够真正悟出，跨出最后一步。”

他一直在山腹内没离开。

之前去战斗的，是他的分身。带毒郢离开的这只是他的界神力分身，他将毒郢送到一位老友那去，让老友庇护，也算完成承诺了。

“浮界花和《万毒录》残篇、剑界典籍、火狱世界身……三条路，我只要一条能成功，我就能超脱。”邋遢男子眼眸中有着狂热期待，不过四重天界神们大多都像他一样在追求着超脱永恒，可惜，难难难。

……

东伯雪鹰从时空神殿回来，也没顾得去好好检查斩杀毒郢界神留下的储物宝物，就碰到了大哥白沙城主。

他自然得招待。

二人刚聊了半个时辰，一则消息就传来了。

“啊？”东伯雪鹰得到消息，是神廷那边自己的师弟师妹们传来的——

毒郢界神，不愿前往神廷受审，捉拿时又逃窜，如今已经被剥夺阶位，通缉捉拿！

三更完毕！今天三月四号，番茄生日啊，^_^！对了，番茄老婆也写了一本小说，名字叫《一二三木头人》，就在，大家搜下去看看吧，记得收藏订阅支持下啊！

*(未完待续。)

第十七篇 第22章 赌对了

“靖秋，快逃！”东伯雪鹰长枪一扫正面直接迎了上去，同时太皓之力也施展着秘技‘牢狱’束缚影响着这黑甲多足兽。

“快逃啊，我们俩都在这，最终只会都死在这！我们两分身战死没什么，可这么白白死去根本就没意义！我擅长近战，也擅长领域类秘技还能纠缠它一会儿。而你想要缠住它都缠不住，被它一近身你就得死。快！快逃，你逃了，我也能想办法逃，或许还能活下来。”

“嗯。”

余靖秋毕竟有前世记忆，也是极为果断的，虽然让自己丈夫在这阻拦敌人她很难受，可她也安慰自己，自己和丈夫都只是一尊分身在此，死没什么，可得死的有些价值。

嗖。

余靖秋化作一道流光迅速逃跑。

东伯雪鹰则是和黑甲多足兽疯狂搏杀在一起。

“轰轰轰~~~”东伯雪鹰身体一次次撞击在周围的山壁上，他靠着领域秘技先让敌人动作稍微慢些，同时靠枪法艰难撑着！虽说黑甲多足兽也是力量超强，可他的‘太皓之力’也是以力量擅长，再凭借悟出的枪法秘技‘生命’倒也能够纠缠一二。

“黑甲多足兽实力虽然在我之上，但还没有让我毫无反抗之力。”东伯雪鹰暗道。

他却不知，这是这些黑甲怪物们故意派稍微弱些的过来，准备多耗费点时间一一将他们击杀。

“不过我也撑不了太久，不能在这硬抗。”东伯雪鹰一边施展枪法，一边也开始高速逃窜。

咻！

一道流光飞速逃窜。

“想要逃？”黑甲多足兽却怒吼着追了过去，它速度远在东伯雪鹰之上，总是一次次追上，双方在高速飞行中一次次搏杀。

只是东伯雪鹰逃的方向，则是沿着原路返回的方向。

因为妻子是朝真神器的方向过去的，如果自己也朝妻子方向逃的话。恐怕也牵扯到妻子。

就算真的要死，好歹也得尽量保住妻子。

……

余靖秋化作流光在飞行，她眼眸中有着一丝厉芒，那是对自己的不满，因为这次来东伯雪鹰主要是为了她。

“雪鹰。”余靖秋注意着后面，后面却并无谁追来。

******

东伯雪鹰和黑甲多足兽在高速飞行着搏杀着。

“噗~~~”东伯雪鹰被一蹄爪拍击的往后倒飞开去，虽然有长枪枪杆抵挡，可依旧吐血，他继续飞窜，胸口的巨大伤口正在迅速愈合着。这些都只是一些战斗时一些余波附带的伤势，如果真正被正面轰击中了，他如今的身体怕是得立即就毙命了。

东伯雪鹰在搏杀中，对自己的秘技‘生命’也越加有体会。

枪法随心所欲，仿佛世界万物都在绽放它不同的美丽，招式圆满，竟然能撑到现在。

可是久守必失。

再这么下去，东伯雪鹰也明白自己怕得丢掉性命了。

“再快点，再快点。就在前面了。”东伯雪鹰心中渴望期待着。

“嗯？”在后面追杀的黑甲多足兽却渐渐慢了下来，甚至都不再刻意追杀了，它有些疑惑，“血火之门？”

是的。

东伯雪鹰沿着返回的路逃窜。如今已经逃的快又回到血火之门了。

“有趣有趣。”黑甲多足兽眼眸中有着一丝期待。

咻！

东伯雪鹰看到了前方的巨大的山腹空间，山腹地面上有着巨大的血色圆盘，有百万里大。圆盘上有着刀剑图案，散发着恐怖杀机和血腥气息。在周围还有着那已经苏醒的三三两两正在彼此聊天的血色甲铠战士。这些血色甲铠战士们都转头看向了那飞向山腹空间的东伯雪鹰。

“咦？竟然还敢来？”

“他竟然又来了？”

过百名血色甲铠战士们都惊讶看着这些，后面原本追杀的黑甲多足兽则是停了下来，在山腹外的通道口处观看着一切发生。

嗖。

东伯雪鹰直接降落。落在了血色圆盘上，站在血色圆盘上，东伯雪鹰看着周围那上百名血色甲铠战士，这些血色甲铠战士们的注视让他都感到有些难受，只是这一次，血色甲铠战士们似乎稍微收敛了些，否则东伯雪鹰都无法控制自己体内的力量了。

“嗯，你要闯血火之门？”上百名血色甲铠战士中，一位身形高瘦的女子开口道，她声音有些阴柔。

“闯血火之门？”东伯雪鹰看到这些血色甲铠战士们没有立即动手，又看了看在远处没过来的黑甲多足兽，不由暗松一口气。

只是紧跟着。

在这些血色甲铠战士中，一名瘦小血色甲铠战士飞了出来，也降落在血火之门上，满含杀机看着东伯雪鹰。

“一个对手？”东伯雪鹰暗暗道，“而且其他血色甲铠战士都只是旁观，连黑甲怪物都没追杀，我的猜测果真是对的。”

他沿着返回的路逃，甚至逃到血火之门，就是因为有一个猜测。

之前他们路过血火之门的时候，是四个血色甲铠战士动手的！要知道，周围可是有足足过百位，为何仅仅才四位动手？而他们队伍也刚好是四位，这么巧？

其次。

在甫琼国主被杀死后，当时持刀的血色甲铠战士就没有继续出手了，后面是三对三！否则的话那位持刀战士速度超快，恐怕犰玉帝君也无法带着他们两逃掉。

一开始四对四，后来又是三对三。

这让东伯雪鹰就有了些猜测，加上这巨大的血色圆盘显然不是凡物，让东伯雪鹰也很是好奇。

“我如果单独回来，恐怕就是一对一吧？”东伯雪鹰也是怎么猜测。

“上一次的四个对手中，持刀战士、金色拳头的高大战士、妖娆女性战士他们三个明显更强，另外那个黑色毛发战士却没显露什么厉害手段。”东伯雪鹰暗道，“他们派出来的四个战士，是否是根据我们队伍的实力来派的？”

“我们队伍是三个四重天界神，一个三重天。所以他们派遣出的血色甲铠战士也是三强一弱。”

东伯雪鹰毕竟是一位高手，思维速度何等快，上一次虽然很狼狈他可他也观察到许多细节有了推测。

所以他宁愿赌一把，也要验证一番。

这样死的好歹也能更意义些，而且对这所谓的‘血火之门’也能了解更多。

更何况……

如果赌对了呢？他甚至可能不用死！

“似乎，我赌对了。”东伯雪鹰看着巨大的血色圆盘上降落下的那名瘦小甲铠战士，仅仅就一个，而且隐隐的威胁感要弱些。

“你说我闯血火之门？”东伯雪鹰却看向之前开口的高瘦女子，微笑问道，“敢问闯血火之门，有什么规矩？”

那高瘦女子眼眸中泛着银色光芒，她饶有兴致看着东伯雪鹰，嘴角都微微翘起：“看来你还不太清楚，却敢站在血火之门之上，真是有胆色。”

“只是用命来赌一赌而已。”东伯雪鹰道。

周围过百名血色甲铠战士们一个个有的低声议论，有的则是笑着看着，有的则是嗤笑摇头。

“不知可否告诉我，闯血火之门到底什么规矩，也好让我死个明白。”东伯雪鹰微笑道。

**(未完待续。)

第十九篇 深渊 第二章 进入

一片广袤的紫竹海中，有一竹屋，在竹屋前有一名紫袍男子正在独自品酒。

“府主，府主。”

随着喊声，一道流光划过降落在竹屋前，乃是一名体型壮硕的大能者，正是霸兇老祖。

“霸兇？你不是在我紫竹海深处闭关潜修么，怎么出来了？”紫袍男子手指白皙端着酒杯，帅气脸庞上一双狭长眸子扫了眼霸兇老祖。

霸兇老祖却是连道：“府主，你听说了么？东伯雪鹰那小子在湖心岛遗迹和黑暗深渊的四重天界神‘泽诺君王’交手了，也和大能者枯树老母交手了，还都占了优势。他才三重天界神啊，现在竟然就有大能者战力，这也太……哎，我说府主，你怎么一点反应都没有？”

竹山府主依旧悠闲端着酒杯品了一口，淡然道：“神界有史以来成为三重天界神最快的修行者，创造点奇迹又有什么大不了的。”

霸兇老祖无语，随即撇嘴：“不跟你说了，府主你都四重天界神拥有尊者实力了。”

“我和他不一样。”竹山府主轻轻摇头。

能一样吗？

能成为尊者的，一般也都掌握绝学，开辟自己的道了。要匹敌尊者可没那么容易。

“不过东伯雪鹰，的确了不起。”竹山府主称赞道，他称赞的是东伯雪鹰成功进入毁灭军团，能救火铖尊者出来，竹山府主也猜得出来……东伯雪鹰定是加入毁灭军团了。否则没法救！庞依虽然也是毁灭军团成员，可以庞依和元初主人的关系，不可能去救。

除了高高在上的主宰们，不屑加入外。

知道毁灭军团的，大多都去试过，一个个真神，乃至真身尊者都被淘汰！

东伯雪鹰却成功了！这让竹山府主很吃惊。因为靠绝学靠一些机缘或许能有超强战力，可通过‘毁灭军团’考验。说明东伯雪鹰修行潜力的确极高，因为那考验是湖心岛主人定下的。

“对，了不起。”霸兇老祖连道，“哎呀哎呀，本来他差点就是我徒弟了，可惜可惜。”

“你徒弟？”竹山府主瞥了他一眼，“你就别耽误东伯雪鹰了。”

“什么叫耽误？”霸兇老祖不满道。

“他才修行多久，实力都接近你了吧，你还教他？”竹山府主笑吟吟道。

霸兇老祖硬是一句话说不出来。

是啊。

东伯雪鹰如今实力的确和他相差无几了，毕竟能让枯树老母吃点闷亏可不容易。

“我准备些闭关时日。”竹山府主忽然道。“暂且不要来打扰我。”

“哦。”霸兇老祖乖乖点头。

竹山府主遥遥看着远处，目光缥缈。

这次机会，很珍贵。

必须把握住！

要知道，湖心岛主人刻意留下一座古洞府，一般就是留给后辈修行者的机缘。这种刻意留下的机缘……要比出去茫无目的的探险收获会大的多！湖心岛主人会引导他们在修行路上走的更远。这也是为什么血刃神帝带的两个人，一个是竹山府主，一个是古藏帝君的原因。

他们俩都是需要急切突破的。

“东伯雪鹰，这次，我欠你一个大人情了。”竹山府主露出一丝笑意。他很乐意欠这样的人情，因为这是他的机缘。

……

在湖心岛遗迹中发生的事，东伯雪鹰让泽诺君王、枯树老母吃了点亏，火铖尊者出来说东伯雪鹰是他生死兄弟。帮他逼退了九阳宫主、紫袍巫皇。这也算不上隐秘，毕竟当时知道的有好几个，随着时间也逐渐在大能者中开始流传。

东伯雪鹰的名气，也开始渐渐大了起来。许多潜修的大能者们，也都开始正视东伯雪鹰。

这个世界就是如此，实力才是最根本的！东伯雪鹰的实力。足以让许多大能者们开始郑重对待。

******

物质界，夏族世界。

黑衣东伯雪鹰刚刚从红石山中出来，他将那柄飞刀真神器留在了红石山，让本尊好好参悟炼化。要炼化一件真神器可不是容易事，而且此去黑暗深渊实在太危险，真神器又没炼化成功，自然不能带着过去。

其实飞刀和那一柄神剑，自己和妻子也都是彼此参悟过的，只是现如今自己境界才三重天，掌握的一品神心才三种，还是适合参悟自己擅长的那一柄飞刀，至于那一柄神剑……内部的规则奥妙则超出了自己如今的范畴。

等成了四重天境界更高以后，或许可以去参悟参悟那一柄神剑。

“嗖。”

离开物质界，来到神界。

随即东伯雪鹰便乘坐着星域飞舟，开始朝黑暗深渊赶去。

黑暗深渊，是有些扭曲的柱形，仿佛一根肠子，是由一层层世界叠加形成，所以黑暗深渊又被称之为‘无底深渊’，整个黑暗深渊一片漆黑幽暗，仿佛要吞噬吸收一切。

“不愧是黑暗深渊，单单远远观看，就感觉到它那充满黑暗毁灭吞噬的气息，仿佛要吞噬毁灭一切。”东伯雪鹰暗暗感慨，他站在星域飞舟的甲板上眺望远处，为了隐藏身份，连星域飞舟如今也模样大变，变成了漆黑色。

东伯雪鹰自身模样也大变。

他脸上戴着一张狰狞的面具，头生两根黑色螺旋尖角，穿着暗红色衣袍，全身散发着让人恐惧的黑暗毁灭气息，这些气息就仿佛土生土长的黑暗深渊生命。

要知道，伪装生命气息是很难的一件事，可是东伯雪鹰做到了，就是因为‘血刃馆主’身份才被赐予的那一套衣袍。那套衣袍的伪装之效极为了得！要知道血刃神帝也就辛辛苦苦炼制那么些，专门为麾下的馆主们准备的。

当杀手，也是不容易啊。

“轰~~~”

星域飞舟沿着时空通道，终于进入了黑暗深渊最表层。

黑暗深渊的世界，是一层叠加一层，所以东伯雪鹰要抵达自己的目的地，必须一层层深渊世界不断的往下穿梭！

“还好，大魔神‘达尔豪’所在的深渊世界，是黑暗深渊比较靠上。”东伯雪鹰暗道。

“呼呼呼~~~”

一股无尽黑暗毁灭的意志扫了过来，那意志高高在上，带着杀戮、毁灭、黑暗，仿佛要将一切都给同化。

不过东伯雪鹰周围上万里范围都是隔绝一切规则探查，根本不让深渊意志靠近。

“这种黑暗毁灭的感觉真不舒服，那些从出生开始就一直生活在黑暗深渊的恶魔们，最后竟然也能超脱成真神？不过就像师尊他们说的，即便成了真神，骨子里都是疯子。”东伯雪鹰暗暗道。

**

番茄今天又来拉推荐票了！新的一天，大家都有推荐票了，别浪费，投票支持下吧~~~~汗，实在是不拉票，大家都懒得投啊~~~

*(未完待续。)

第十九篇 第十九章 四重天

站在山顶，山风吹在身上，东伯雪鹰看着眼前广阔的世界，远处草原连绵，在草原的尽头更有田耕民居，有国度，有超凡，有神灵……

东伯雪鹰隐隐看到了一条长河。

长河内无数的人们、魔兽等生命都在沉沦，也有神灵，乃至界神，其中东伯雪鹰还感觉到了自己！自己就仿佛巍峨巨人，半个身子已经在长河水面上，能够轻易俯视周围无数生命。只是这条长河有着无心的拖拽力量，将他拖拽着束缚着，无法摆脱这一条长河。

“时光长河？”东伯雪鹰轻轻点头。

在掌握时空神心时，他也终于能够‘看到’时光长河了。

传说中。

时光长河内有无数生命，便是那些已经死去的生命也都存在！只要是宇宙诞生开始存在过的一切生命，只要未曾超脱！那么这条时光长河内就有他们的存在。而东伯雪鹰他们一个个修行者如今的追求首先就是先超脱于时光长河，真正成为永恒存在。

否则受时光长河影响，在其中沉沦，是难以永恒的。

“天地规则，如此井然有序。”东伯雪鹰看着各处的美景，他眼中已经不是美景，而是无数的规则运转。

每一个核心本质规则，就仿佛一根琴弦，构成了一张‘天地规则’的琴！

而东伯雪鹰如今已经掌握了其中的四根琴弦，单单这四根琴弦就已经能够奏起美妙的音乐！就仿佛一条大桥，大桥有九根柱石。可实际上四根柱石就已经能够稳稳的支撑整个大桥了！在掌握四种一品神心时，东伯雪鹰自然而然对整个天地规则就达到了极高的掌握程度。

并且四种一品神心，都是天地的最核心本质，彼此印证。使得东伯雪鹰开始对其他一种种一品神心也都有了些许感悟。

这就是‘触类旁通’，当境界达到足够高程度，接下来就会一气呵成接连感悟其他神心，便是极为玄妙的‘因果神心’东伯雪鹰此刻心中就已经开始有所感悟，或许想要悟出完整的因果神心很难，可是悟出大半还是很容易的。

像余靖秋就是悟出大半。便可以借助因果感应他人了。

……

天地，又仿佛无数毛线构成的一个毛线球。似乎很复杂混乱。

可掌握了其中四根主要的毛线，要理顺整个毛线球就很容易了。

“我终于也走到了这一步。”东伯雪鹰微笑着，“不过我这点实力出去的话，恐怕像岐海皇等极厉害的大能者一样能够蹂躏我。”

境界是根本。

可是最终展现实力的，可是靠枪法秘技、绝学等方面的修行。

“想要将《太皓》修炼到第四篇四转境，或者将《灭极玄身》修炼到第四层都非常难。”东伯雪鹰很明白这点，“不过《太皓》和《灭极玄身》修行所需的规则奥妙有些不同，我应该更倾向于……嗯。《灭极玄身》吧。”

《太皓》就算达到第四篇四转境，这次出去依旧是个死！

第四篇功成四转，是很厉害，在大能者中都达到极强地步，都能摸到尊者门槛。估计和九阳宫主、紫袍巫皇他们都很接近了，也只是接近！想要匹敌估计还差些，因为九阳宫主作为时空岛主弟子，又是大能者。也是有绝学在身。

四重天和大能者差距小，毕竟积累浑厚的四重天几乎将天地规则感悟个遍了。和大能者在境界上差距很小。

像《太皓》第四篇四转境，实力是和《太皓》第五篇二转境相当的，唯一的区别是运用的规则不一样，《太皓》第四篇用的零散的规则奥妙，而第五篇用的是完整的天地规则，二转之境修行起来相对要容易。达到第五篇第三转……就能超越四篇四转了！

至于第五篇四转境……一旦达到。那必定是开辟出自己的道了，已经是尊者级存在。所以东伯雪鹰也认定九阳宫主、紫袍巫皇他们离开辟自己的道，还是差一步的。

“《太皓》虽然厉害，能够让我力量速度大增，可面对围攻。终究会被围殴死！”东伯雪鹰很明白这点，“更何况外面还有白君王！”

“想要活命，得修炼《灭极玄身》。”

东伯雪鹰暗道。

灭极玄身，是自己见过防御最逆天的！自己如今才灭极玄身第三层就防御如此强，一旦达到第四层，至少尊者级以下恐怕是伤不了自己的。且灭极玄身也能够拥有超强力量和速度。

“潜下心慢慢来。”东伯雪鹰很清楚，《灭极玄身》第四层的修炼难度不亚于《太皓》四篇四转，定是要耗费比较长时间的。

《灭极玄身》第四层已经渐渐开始展现这一门绝学的强大之处。

不过随着越加高深。

《太皓》和《灭极玄身》也分别朝不同方向前进了。

《太皓》修炼是能量，是太皓之力。

《灭极玄身》修炼的是物质，是身体，是甲铠！二者是截然不同的，所以东伯雪鹰在节约时间的情况下，也只能二者取其一，先专一个方向。

东伯雪鹰知道《灭极玄身》第四层很难。

可真正开始修炼时，才感受到难度还是超乎想象……

******

东伯雪鹰成为四重天界神，且又潜心修炼《灭极玄身》，外界是一无所知的。

在三首神山外，云层之上。

云桌、云椅。

白君王坐在那，喝着美酒看着天地，欣赏着天地间每一分美丽。

“嗖。”一道身影忽然出现在旁边，是一名绿袍妇人，这妇人乃是人类模样，容貌极为美丽，还背负着一柄神剑，气息内敛。

白君王看到这绿袍妇人不由微微一怔，竟然都稍微拘谨了些，当即笑道：“帝君来了，请坐。”

绿袍妇人微微一笑坐下：“白老鬼。”

白君王眼角肌肉微微抽搐。

敢在他面前喊他白老鬼的，放眼整个黑暗深渊都没几个，能让他无法生气的更是只有眼前这一位。

“帝君何事啊？”白君王微笑道。

“白老鬼你真是悠闲，为了都没大用处的一本绝学上卷原本就一直待在这？”绿袍妇人摇头。

“反正也是无聊，绝学上卷拿来也可以传授传授弟子，可以和寂灭交换些宝物嘛。”白君王说道。

绿袍妇人郑重道：“告诉你一件大事吧。”

“大事？”白君王一紧。

“嗯。”绿袍妇人点头，“你在这悠闲的时候，主宰他带着我和巫魔，和神界的血刃神帝、毁灭君主一同行动……”她开始详详细细说了。

“尼罗主宰和血刃神帝？”白君王仔细听着。

“时空岛主不愧是最奸诈狡猾的，且无孔不入，这次被他算计，他、万神殿主和乾合娘娘联手，尼罗主宰身死，到手的重宝都被抢走了，我和巫魔的分身也都战死，毁灭君主战死，只有血刃神帝以一敌三逃了性命！”绿袍妇人说道。

“什么！尼罗主宰身死？”白君王吃惊，虽然死去的只是分身，可堂堂三大深渊主宰之一的‘血腥主宰’尼罗，竟然被杀了一分身，可见战斗激烈。

“乾合娘娘和血刃神帝关系极好，竟然这次也翻脸。”白君王摇头。

“为了利益，翻脸不很正常？”绿袍妇人摇头，“这些主宰们，哪个不是想最先跨出那一步。”

“到底什么重宝？”白君王连问道。

“不清楚，只看到是散发血腥气息的一尊三足鼎，我猜应该和魔祖有关。”绿袍妇人道，“尼罗主宰非常愤怒，极度愤怒，怒骂那时空岛主，以尼罗主宰的脾气，接下来一段岁月我们和时空岛或许会开战。”

白君王轻轻嗤笑：“黑暗深渊三大主宰，尼罗主宰势力最弱，却反而是最暴躁的一个，可笑。”

绿袍妇人见状道：“对主宰还是尊敬些。”

“你有麻烦尽管找我。”白君王说道。

**

最近一段时间写的没状态，今天一更，放慢速度找点感觉。

*(未完待续。)

第十九篇 第二十七章 一场交易

云层之上。

东伯雪鹰和白君王喝着酒，等待着寂灭大帝的到来。

“东伯兄弟。”火铖尊者传讯过来，“听说你一对三，还杀了一个大能者，不错啊。”

“杀的只是分身而已。”东伯雪鹰连传讯。

“这也很厉害了！对了，你得小心白君王，这个老家伙心狠手辣，什么都做得出来。”火铖尊者传讯提醒道。

东伯雪鹰看着坐在对面悠然品酒的白君王，不由无奈传讯：“我现在就在白君王对面！正在陪他喝酒，而且等一会儿寂灭大帝也会过来，商谈血魔卷的事。”

“就在他对面？你竟然和这个冷酷家伙坐在一起，呜……寂灭也过来？如果寂灭也过来的话，那么白君王所说的话还是值得相信的。因为寂灭只要说出去的话，死都会遵守！而白君王的话，十句你只能相信一句，因为他说翻脸就翻脸。”火铖尊者传讯。

东伯雪鹰一愣。

说翻脸就翻脸？十句只能相信一句？

堂堂白君王，竟然是这样的？

幸好寂灭大帝也掺和进来，这次商谈倒是应该不会有诈。

“没想到东伯兄弟你不知不觉就这么强了，你也应该知道些秘辛了。我不告诉你，估计你师尊也会很快告诉你。”火铖尊者紧跟着就传递了大量讯息过来，“这些都是我们浩瀚宇宙，神界、深渊中的所有强者的情报。不管是名气极大，还是低调隐居的，只要我知道的都记录在这。你好好看看，知道他们的实力和脾性，才知道怎么应对。”

东伯雪鹰本尊神心何等强，几乎一瞬间便将大量情报记下。

“原来……”

过去东伯雪鹰了解的，都是些大能者。

对尊者们了解极少！

而火铖尊者则整个神界深渊都极为古老的一位尊者，他知道的秘辛就太多了。

“神界和深渊。主宰以下，实力第一为青君！实力第二为寂灭大帝，他们俩的实力毫无争议。紧跟着就是白君王、竹山府主、苦行者、炼狱大统领、北玄宫主、火铖尊者等几位实力都相当。”东伯雪鹰看着详细记载，心中也了然。

尊者可分三个层次。

第一层次，能和主宰掰掰手腕的，青君和寂灭大帝。

第二层次，就是顶尖尊者，白君王、火铖尊者、竹山府主等一个个都是这个级别。在很久以前‘庞依’也是这个级别，只是如今的庞依已经难以测度了。

第三层次，就是普通尊者。像毁灭君主、魔鸢尊者等等，大多数尊者都是这一层次。

当然因为各自行走的道不一样，所以表现出来的实力也不一样。

有些极为擅长遁逃，有主宰都难以杀死！

有些攻击超强，攻击力都能达到主宰层次，可其他方面缺陷却很明显！比如‘苦行者’。

有些狡猾毒辣嗜杀的，如白君王！

……

“修行之路，也要争机缘！别看神界深渊看似平静，实际上为了修行机缘。主宰们彼此都会不顾一切。尊者们真正疯狂起来，同样说杀就杀！不过还好，大家的追求都不一样，顶尖尊者们都想要成为主宰。和大能者们一般不会有矛盾。”火铖尊者传讯道。

东伯雪鹰明白这点。

就像大能者们想要得到真神器、绝学等等。

可对顶尖尊者们而言，都走出自己道了！真神器也不缺，绝学也有，根本不会和大能者争。

所以争斗。

一般都是同层次在争！就像血刃神帝和时空岛主、万神殿主、血腥主宰、炼狱主宰他们进行争斗。

“不过偶尔牵扯到一些重宝。还是会导致尊者和大能者之间的搏杀。像绝学原本，正常情况下大能者是没有资格掌握的。”火铖尊者传讯，“所以才会引起这么大麻烦。不过现在白君王这个狡猾的老家伙。应该是猜测你将血魔卷藏起来了，所以才和你交易。”

“嗯。”东伯雪鹰也明白。

绝学原本。

那是可以一次次传授的，的确大能者一般是没资格得到！东伯雪鹰因为实力本身近乎尊者级，防御又超强。最重要的是白君王他们都认为……血魔卷应该是藏在祁水世界。要翻遍整个祁水世界太难太难了。还是宁愿做交易。

……

东伯雪鹰和白君王喝酒，白君王寡言少语，东伯雪鹰则是传讯和火铖尊者聊着，过了片刻。

轰！

远处时空出现波动。

一道身影出现了。

东伯雪鹰感应到那气息便心中一紧，转头看去，那是一名有着两根黑色弯角的雄壮男子，全身裸露出的皮肤上都有着龙纹盘踞，仿佛一条条龙缠绕在身上，他踏着虚空走过来，就好像一座广阔的世界压迫过来，那种压迫感让东伯雪鹰不由屏息。

“他就是寂灭大帝？”东伯雪鹰是第一次亲眼观看这位存在。

他紫色的眸子中有着雷霆涌动。

他的气息让这一层深渊世界都在震颤，他双眸看过来，白君王都微微瞳孔一缩，而东伯雪鹰更是感到恐怖意志冲击而来，一时间他对周围的感应都模糊了，本尊神心都有些震颤，却再也难辨周围，变成了一个‘瞎子’，不过东伯雪鹰还坐的很稳。

“嗯？”寂灭大帝看着东伯雪鹰，嘴角微微上翘，“有点意思，竟然没跪伏下来？”

要知道。

一般的大能者，甚至都承受不了他的意志压迫都跪伏下来。

东伯雪鹰虽然受到冲击也强，可他本尊神心通明，意志非凡还能维持冷静。

“寂灭。”白君王站了起来。

寂灭大帝也收了气息，一迈步已经出现在了云桌旁，东伯雪鹰这才恢复对周围的感应，也看到了身旁的寂灭大帝，还是起身相迎。实力不如人也没什么好说的，不过自己还年轻，将来自己自然会更强。

“哈哈哈，不错嘛，竟然在我面前没跪伏下来，四重天有这样的实力，不错，很不错。”寂灭大帝哈哈笑道。

“毁灭军团成员，我们这一宇宙纪元除了庞依就他了，能差吗？”白君王一笑，“你竟然妄图让毁灭军团成员跪伏。”

“东伯雪鹰，交易后，白老鬼会送你安然离开。”寂灭大帝道，“你放心，他不会骗你。”

白君王听到‘白老鬼’的称呼眉头微皱，但是还是忍住了。

“我相信两位。”东伯雪鹰说道。

“这一次交易你应该很清楚明白。”寂灭大帝说道，“我会让你们俩都接受一次血魔卷下卷的传承，东伯雪鹰你的血魔卷上卷，我和白老鬼也都学一次。不过，白老鬼……这次交易中，你的付出最少啊。”

白君王微微一笑：“东伯雪鹰要救一位好友，他好友已死，我会帮他从时光长河中复活。”

东伯雪鹰当即道：“谢白君王。”

池丘白只是一个超凡。

复活一个超凡，还是很轻松的！如果池丘白是界神，白君王绝对不会这么随口承诺。

“应该的，交易么，得公平。”白君王一笑，“东伯雪鹰，你现在就去祁水世界，取出血魔卷上卷原本吧。”

*******(未完待续。)

第二十篇 第十八章 权势

ps. 奉上五一更新，看完别赶紧去玩，记得先投个月票。现在起-点515粉丝节享双倍月票，其他活动有送红包也可以看一看昂！

“帝君有事，说来听听。”魔龙王有些戒备，他和这位东伯帝君虽然无仇，可也并非是一派系。

东伯雪鹰站在半空，看着魔龙王：“你麾下有一手下名叫墨巴，是黑暗深渊的？”

“对。”魔龙王点头，“怎么了，帝君怎么关心他了？”

东伯雪鹰点头道：“我本准备直接杀了他，不过知道他是魔龙王你的手下，如果不和魔龙王你说一声，就直接杀了他，就是我的不是了！”

魔龙王巨大的瞳孔微微一缩，随即声音轰隆笑道：“哈哈哈，帝君给我老龙面子，一个恶魔而已，杀就杀了！帝君何须如此客气，这样吧，墨巴就我来亲自解决。如何？”

“谢谢魔龙王了。”东伯雪鹰一笑。

“小事小事。”魔龙王哈哈笑道。

东伯雪鹰点头一笑：“魔龙王若是有空，可随时来我府上坐坐，到时候定要陪魔龙王多喝几杯。”

“有空闲一定过去。”魔龙王也应道。

东伯雪鹰微笑着，随意身影完全消散。

山巅之上只剩下了魔龙王。

魔龙王巨大的眼眸这才冷了下来，透着寒意。

他一个活了不知道多少年的老家伙，哪里不懂东伯雪鹰的意思？东伯雪鹰说的很明白了‘本想直接杀了他’，显然杀意很重。如果强行拒绝，那就是惹恼了这位东伯帝君！这位东伯帝君来提前说，显然还是无心真的为敌的。

为了一个墨巴，和东伯帝君闹的不愉快？魔龙王再傻也不会这么干。

“墨巴。速来见我！”魔龙王当即下令道。

很快。

嗖。

一名有着两根巨大弯角通体黑色鳞甲的恶魔出现了，他恭敬无比的跪伏下来：“拜见王。”

墨巴界神还是很满意如今的生活的，他原本生活在黑暗深渊，只是他的一位敌人听说突破到了四重天，他就吓得立即逃窜，逃出了黑暗深渊来到神界。投靠了这位也颇为凶戾的魔龙王麾下。果真脾性相投，魔龙王颇为重用他。

“真是舒服啊。”墨巴界神心中美滋滋的，在神界，要杀就杀，要享受就享受，他背后又是大能者，这日子比黑暗深渊爽快多了。

“墨巴。”魔龙王低沉道，“你是否得罪过东伯帝君？”

“东伯帝君？”墨巴界神一愣，“血刃神廷的东伯帝君？听说过。可并无任何交往，我也不敢得罪东伯帝君啊。”

魔龙王见状暗暗叹息。

管他呢。

管他怎么得罪的！东伯雪鹰都亲自见他说这事了。

“呼。”魔龙王随即挥动爪子，爪子瞬间穿过空间阻碍，墨巴界神露出惊恐之色，可他想要闪躲却发现周围空间完全压制住了他，他都动弹不得，眼睁睁看着那爪子直接拍击在他身上。

“为什么！”墨巴界神满心惊恐和不解，隐隐猜测可能和‘得罪东伯帝君’有关。可是来不及了。

在巨大的爪子拍击下。

墨巴界神身体所在空间仿佛纸张被粉碎一样，粉碎成无数碎片。跟着化作虚无。

同一刻——

在另一处豪奢宫殿内正在享受的墨巴界神的另一分身，在惊恐中同样受到了因果攻击！神界不是物质界，神界并无任何庇护，魔龙王这条老龙能够名列宇宙神魔榜，在因果上造诣也极深，透过因果传来的威能也让墨巴界神分身瞬间毙命。身躯倒下，本尊神心却已经湮灭。

像主宰层次，透过因果，就是近乎尊者级存在都是能够强行灭杀。

当然有物质界庇护就是另一说了！

在物质界，主宰一念只能击杀二重天。借助誓约方才能击杀三重天。普通大能透过因果也只能击杀一重天界神。

可若是在神界……

大能者们的因果攻击。也同样可怕！

……

东伯帝君府邸上。

青袍银发女子端着茶杯轻轻喝一口，看着不远处也坐在那喝茶的东伯雪鹰，心中又焦急又紧张：“太大意了！我应该将碧心草根须先藏起来，等东伯帝君真的给我杀了仇敌，我再献给他的。我太相信东伯帝君，相信他的身份不至于强夺的……可现在，他却根本一点答复都没有。”

“好歹先给我一个答复！只要他答应了，相信耗费点时间杀死墨巴界神并不难。”

“难道是忌惮魔龙王？对了，墨巴界神有一分身是居住在魔龙岭的，或许要在魔龙岭杀一个三重天界神，对东伯帝君也很麻烦吧。”

青袍银发女子是关心则乱。

毕竟她能做的太少了。

“好了。”

在对面的东伯雪鹰忽然开口道。

青袍银发女子连精神一振看向东伯雪鹰，要给答复了吗？

“墨巴界神已死。”东伯雪鹰道，“你的要求已经完成。”

“死了？”青袍银发女子低头看看手中茶杯，茶杯中的茶水还没喝完呢，自己刚刚才提出要求没多久，墨巴界神就死了？

“你看。”东伯雪鹰指向旁边半空。

半空空间扭曲。

隔着遥远距离一直传递到一座遥远的豪奢宫殿，豪奢宫殿内此刻一片惊慌失措，这座宫殿主人‘墨巴界神’则是躺在那再无声息。

“这是墨巴的魔宫？”青袍银发女子愣愣看着这幕。

“这是他其中一分身，他的本尊已死，分身是透过因果被灭杀。所以尸体完好，神心湮灭。”东伯雪鹰解释道，在墨巴死的一刹那，透过因果东伯雪鹰就判断了对方已经身死。

青袍银发女子看着过去凶戾霸道的墨巴界神尸体躺在那一动不动，心中复杂万分，她此刻已经几乎没什么怀疑了。东伯帝君根本不必伪装这样的场面，直接强抢她也是没办法的。

“谢帝君。”青袍银发女子连将碧心草根须献上。

东伯雪鹰微微一笑便收下。

……

青袍银发女子虽然相信，可还是让自己的本尊去时空神殿购买情报，时空神殿也给出答复：“墨巴界神本尊分身尽灭，本尊之死疑似和魔龙王有关，分身乃是遭到因果灭杀。”

这结果，让青袍银发女子也有些震撼。

难道是魔龙王动手的？

她感到有些惊颤，东伯帝君这等存在，的确手段厉害，自己去求他办事，一杯茶水没喝完，东伯帝君坐在面前都没离开，墨巴界神就死了。

******

东伯雪鹰如今只差最后一份珍材‘七叶石果’，他焦急也无用，只能默默等待。希望哪一个界神得到消息将宝物送来，对东伯雪鹰而言，他不怕这些界神们提条件！毕竟符合珍材价值的条件他都能满足，还不至于有谁会狂妄到拿一份珍材就要学‘绝学’，东伯雪鹰会直接将他撵出去的。

时间流逝。

在开府的六万年后，最后一份珍材终于来了。

“我有帝君所需珍材，还请通禀。”一名俊朗青年站在东伯帝君府门口道。

第二更到~~~

【感谢大家一直以来的支持，这次起-点515粉丝节的作家荣耀堂和作品总选举，希望都能支持一把。另外粉丝节还有些红包礼包的，领一领，把订阅继续下去！】(未完待续。)

第二十篇 第21章 岁月，送别

岁月无情。

对修行者而言，岁月会打磨他们，让他们能够窥伺更多的规则奥妙，让他们悟出更强的道，变得越来越强大。可若是不能超脱，岁月的流逝，也令他们在接近死亡！

“靖秋。”东伯雪鹰看着远处站在湖边的浅蓝衣袍窈窕身影。

虽背对着自己。

可东伯雪鹰却能够看到妻子眼中有着泪水。

“雪鹰。”余靖秋眼中泪水瞬间消失，她转头挤出一丝笑容看向丈夫。

“明天岳父大人只是转世投胎，你之前转世投胎不也觉醒了？或许岳父也是一样，甚至转世的经历让他心境发生变化，从此超脱也未尝不可能。”东伯雪鹰劝慰道。

“嗯，我知道，可转世投胎终究成功可能极低。”余靖秋看着湖水，眼睛泛红，“我是父亲第一个女儿，父亲将我当成宝，时时刻刻照看我，甚至都不放心仆人，我能清晰记得小时候他在旁边哄着我入睡，记得他喂我吃的，记得教我剑法……”

“即便他老了，临近死亡，都去湖心岛为我拼杀，还拼到了一件真神器。”

“每次看到真神器，我就想到父亲。”

“在这个世界上真正爱我为我不惜生命的没几个。”余靖秋看向东伯雪鹰，“除了雪鹰你，可能就只剩下我父亲了，而现在父亲他要选择转世投胎。”

东伯雪鹰握住妻子的手：“你也是修行者，应该明白，我们已经得到很多，岳父大人他也得到很多，该懂得满足。”

“嗯，我都知道。”余靖秋嘴上怎么说。只是情绪明显还比较低沉。

……

第二天。

一个个都前来，包括摩雪国主的一群女儿女婿们，还有些至交好友。当然外孙外孙女也都来了。

“父亲。”

“父亲。”

“爷爷。”

“老祖。”

东伯玉、东伯青瑶也来了。

如今的东伯玉愈加内敛，身旁还带着一名貌美紫衣女子，身后还跟着些年轻人，这些年轻人们有些都在喊东伯雪鹰老祖。

东伯雪鹰情不自禁露出笑容。他也没想到，儿子经历情感挫折后再度出去闯荡，同样一直卡在瓶颈不得突破。可待得十二万年后遇到了这紫衣女子‘万鹤宫主’，万鹤宫主乃是一名一重天界神，东伯玉和万鹤宫主结为夫妻后，竟然实力猛然提升。

几乎在一天之内，先后悟出两门一品神心‘极点神心’和‘混沌神心’，成为了二重天界神。比他姐姐东伯青瑶修行还快！

东伯雪鹰很惊诧。

虽然之前儿子在这两门神心上都达到瓶颈，可没想到一天之内接连突破。

之后东伯玉和万鹤宫主也有了一对子女。接着就是子子孙孙无穷也……如今东伯雪鹰开府也有五十一万年，子孙终于一大堆了。

“哈哈哈，青瑶，你拜在火铖大哥门下，可别给你弟弟比下去。”东伯雪鹰看着女儿笑道。

“哼，放心吧，他是有了万鹤妹妹所以猛然爆发，这功劳得归万鹤妹妹。接下来我这个做姐姐的就会超过他了。”东伯青瑶也和那紫衣女子在一起。同时说道。

东伯玉却很内敛，不过从小和姐姐拌嘴惯了。还是忍不住回了句：“你找个男人，修行上怕才能超过我。”

“万鹤妹妹，你得好好管教你男人啊，看看，竟然敢揭他姐的伤疤。”东伯青瑶道。

紫衣女子万鹤却在一旁笑着，也不好多说什么。

当初她是游历神界遇到东伯玉。二人感情逐渐加深，她甚至刚开始都收敛气息隐藏界神身份。后来当彼此都坦诚时，她才发现自己男人的来历多吓人。

“雪鹰。”

“长风。”东伯雪鹰也看到了走来的池丘白夫妇。

“你们也赶回来了？”东伯雪鹰笑道。

“摩雪前辈曾经指点我一二，我怎能不回来？”池丘白道，池丘白本就天赋极高当初灵魂二分没厉害师尊教导都能悟出二品真意。在黑暗深渊又经历了恐怖折磨，嚎魔教主修炼《血魔卷》时许多比他强大的冤魂都最终被吞噬，他反而成为九大意志之一。

这恐怖折磨，也是一种大磨练。

待得能够和挚爱厮守，池丘白实力却开始了突飞猛进的提升，他迅速以二品神心成神，随即以二品神心进化，复活后八万年就成了界神！三十五万年就跨入二重天界神。

虽然远无法和东伯雪鹰比，也比一些一品真意超凡要稍微弱些，却已经很了不得，被那位‘霸兇老祖’跑上门主动要求收徒，东伯雪鹰也在旁帮腔，池丘白也没犹豫，拜在了霸兇老祖门下，成为霸兇老祖亲传弟子。

霸兇老祖大喜，更是道：“长风啊，好好修行，要什么宝贝秘术尽管跟我说。”

东伯雪鹰对此很是开心。

池丘白，经历诸多磨难中终于开始绽放光芒！只是能否成四重天，一切还难说。超脱就更难了。

……

一位位客人到来，都是和摩雪国主有些关系的，有些还是摩雪国主的老部下，熙熙攘攘聚集着数百位。

终于。

摩雪国主走了出来，他依旧是厚厚的黑色衣袍，白发白胡子一丝不乱。

看着这聚集的一大群为他送别的朋友，摩雪国主也露出笑容，朗声道：“诸位！”

所有人都安静下来看着他。

“谢谢诸位来送我。”摩雪国主笑道，“我摩雪这一辈子从微末中崛起，杀戮争斗一路走过来，在神界都开辟出一方国度，我教导的七个女儿个个都成了界神！”

余靖秋、第七梅雨等七个女儿都看着自己父亲。

虽说后面的女儿没有大女儿那般太过宠溺，可摩雪国主的确也是花了心思的，否则哪能个个成界神。

“我经历太多，得到的也很多，早就很满足了。”摩雪国主笑道，“奈何在时光长河中沉沦，不超脱，终究得本尊神心溃散！我活的够久，也该走了。当然……就算走，也得最后搏上一搏，再去投胎转世一遭。”

“好了，就不和大家再多说什么了。”

摩雪国主笑着身体开始散发着光芒，开始着分解。

他的本尊神心也在开始分解。

余靖秋握着东伯雪鹰的手都猛然握紧，身体都微微发颤。

东伯雪鹰在是默默看着，就算岳父大人学了血魔卷研究过，依旧没能阻止这一切，只能选择最后一条希望渺茫的路——投胎转世！

“嗡。”

本尊神心溃散后残余的一点灵光终于消失不见。

东伯雪鹰隐隐看到了无比浩瀚的整个宇宙的运转规则带走了那一点灵光，摩雪国主已经投胎转世去了，或许已经进入了某个母性生命的肚子里了。

“好运。”东伯雪鹰默默祝福。

******

修行者本就如此，想要走的更远，就会有更多的劫难。突破一重重劫难才能获得更多。

从来没有轻轻松松就能获得大成就的。

随着摩雪国主投胎后，一千年，两千年，三千年，一万年……再无摩雪国主消息，东伯雪鹰他们也明白，摩雪国主应该转世投胎失败了！

余靖秋作为四重天界神，自身也经历过生死离别，在东伯雪鹰陪伴下也接受了这一切。

时间流逝，转眼已经是东伯雪鹰开府的六十九万年后，也是摩雪国主投胎后的十八万年后。

“东伯雪鹰，太阳星核石已经淬炼凝聚好。”一道声音透过因果，在正闭关修行谋求超脱的东伯雪鹰耳边响起。

*

今天就一章了，五一，稍微放松一下下啊！^_^

*(未完待续。)

第二十篇 第39章 截杀东伯雪鹰

“虔护法。”獠牙巨汉轻声念道。

声音却迅速在一座寂静秘室内回荡起来，这座寂静秘室内有一头猿猴模样野兽却仿佛人类一样盘坐着，他有着金色毛发，面容平静。当听到教主传来的声音，他睁开了眼睛，这是一双金色眼睛，眼中有的只有虔诚和慈爱。

这金毛猿猴起身，秘室门自动开启。

哗。

他几乎一迈步就已经穿过诸多距离，到了那巍峨殿厅的青铜大门外，青铜大门也主动轰隆隆开启。

金毛猿猴依旧犹如野兽般微微驼背走了进去，青铜大门再度关闭。

“教主。”金毛猿猴也盘坐下来。

“虔护法，有一事需要你出手。”獠牙巨汉道。

“教主请说。”金毛猿猴温和道。

獠牙巨汉继续道：“这修行者宇宙，有一个叫东伯雪鹰的。之前他杀了竹圣者本尊，将我们所需要的诸多珍材都给抢走。他虽然是四重天界神，却有着近乎尊者实力。他的防御极为厉害，在修行者宇宙，顶尖尊者全力一击也只能勉强伤他，因为他防御太强，所以才麻烦你出手。”

“明白。”金毛猿猴点头，“那些珍材他一定随身带着？”

“这无法确定，不过这些珍材对我们很重要。可对修行者宇宙的强者而言却算不上多重要，他们最多用来炼制一些外物罢了，所以东伯雪鹰应该不会太重视这些珍材。”獠牙巨汉说道。

的确。

这些珍材对东伯雪鹰而言，远不及一件真神器。

可是这些珍材能够让这位教主都重视，对他们的价值，却是比真神器还重要。只是他们是外来者，没办法大肆搜集，毕竟他们都没有因果线……很容易就被发现有问题。

“他师尊是血刃神帝，一旦遇到我们出手。很可能血刃神帝就会赶来。”獠牙巨汉道，“还好，现在东伯雪鹰已经出了血刃神廷疆域，看他时空通道前进方向，应该是朝月亮星赶去！你在他抵达月亮星之前，将他迅速截杀。杀死后带走宝物就立即离开。”

“是。”金毛猿猴点头，在家乡，护法级高手中，他都是排在前三的恐怖存在，相当于东伯雪鹰他们这一宇宙中的青君、寂灭大帝的地位。

“务必全力以赴。务必要快，你知道这些珍材对我们何等重要。”獠牙巨汉道，“东伯雪鹰位置我会时时通知你，出发吧。”

金毛猿猴恭敬行礼，随即起身离去。

……

时空通道内。

东伯雪鹰正高速穿行，周围流光溢彩时空扭曲。

“月亮星。”东伯雪鹰颇为期待，“上次去过太阳星，不知道月亮星会有何等特殊。”

虽有情报记载，可亲身感受才更强烈震撼。

月亮星和太阳星。都具有攻击性，都不适合生存。不过太阳星是狂暴的、毁灭性的且极致下反而带着生命的力量。

月亮星不一样，月亮星攻击性没那么狂暴，但是更‘阴险’。越是深入，似乎身体能扛得住，可不知不觉就会被冻成雕塑，本尊神心都完全冻死。在太阳星……感觉扛不住就停下很简单。在月亮星，就得悠着点了。

“嗯？”

东伯雪鹰忽然感觉周围时空震荡。

“这是什么？”东伯雪鹰错愕看向前方，前方突兀出现了一团耀眼的金光。东伯雪鹰努力仔细看去，勉强看到耀眼金光中有着一道模糊的身影，跟着那一道身影就挥出了手掌，在挥出手掌刹那，那手掌光芒立即暴涨，身体光芒却黯淡下来。

“猿猴？”东伯雪鹰看清了。

这是一个散发着金光的金毛猿猴，金毛猿猴眼中有着仁慈，那毛茸茸的大手掌在拍击来时却是急剧的变大，几乎一瞬间就仿佛一片巨大的陆地！这巨大的手掌仿佛无边无际，毛茸茸手掌上的每一个绒毛都仿佛参天大树，周围时空完全凝固，流动的能量停滞。

东伯雪鹰脸色大变。

他脸色变，不是因为对方没因果线！毕竟离开血刃神廷疆域，东伯雪鹰也有了遭到母祖教袭击的准备。

此刻让他震惊脸色大变……

是因为这一掌的威势太恐怖，那毛茸茸的巨大手掌笼罩而来，威势之强甚至还远超青君给他的感觉，甚至足以媲美血刃神帝、时空岛主、深渊始祖这些主宰们带来的压迫感。

当然因为青君、血刃神帝、时空岛主等一个个和东伯雪鹰见面时都没刻意释放气息，也并非战斗，所以气息压迫自然不强。

可是——

这一掌终究太强！这种强大，让东伯雪鹰情不自禁心中颤抖恐惧，这是生命的本能。

面对白君王那一剑，他没恐惧。

可面对这一掌，他恐惧了。

因为这一掌带来的压迫感远远超过那一剑，东伯雪鹰甚至有一种预感，如果他硬抗的话，即便有灭极玄身甲铠护体，他也会一瞬间就被拍成碎粉，身死魂灭的。

“这就是母祖教的实力吗？派出个高手来就这么强大？”东伯雪鹰震撼，师尊血刃神帝以及时空岛主他们一个个用‘蠢货’‘愚蠢’来形容母祖教，可仅仅来对付自己的，就已经强大成这样。

毛茸茸的巨大手掌迅速笼罩来，随着手掌逼近，那巨大手掌的一根根绒毛就已经仿佛天柱一样庞大。这手掌完全充斥了东伯雪鹰感应的极限！是的，任凭他如何感应，这手掌都已经笼罩一切范围，他躲无可躲，避无可避。

东伯雪鹰抬头看着，感受着这种恐怖之极的力量。

“厉害。”东伯雪鹰赞叹了下。

同时他手中握着一块符牌，那是前往初始之地的符牌。

仅仅一个念头。

嗖。

东伯雪鹰凭空消失了，完全消失在了这片时空中。

……

说来缓慢。

金毛猿猴出现后就直接一掌拍出，东伯雪鹰也没有丝毫抵抗念头就立即借助符牌前往初始之地了，在前往之前他还给师尊血刃神帝传讯：“师尊，有敌人袭击欲要灭杀我，是金毛猿猴模样，没有因果线缠身，疑似母祖教高手。”

*(未完待续。)

第二十篇 第40章 这是初始之地？

同一刻。

血刃神廷，那隐秘的地下殿厅内。

正在火焰熊熊的宇宙铜炉前观看参悟着的血刃神帝也得到了东伯雪鹰传讯，他不由脸色微变：“金毛猿猴模样？母祖教？”他也透过因果立即确定了东伯雪鹰的位置。

可紧跟着。

哗。

东伯雪鹰那一分身凭空消失了，因果也消失了！

“没了？”血刃神帝眼中不由有了怒火，透过因果都感应不到，正常情况下只有一种可能——死了！当然在夏族世界的东伯雪鹰本尊还存在，可是他原本和金毛猿猴在一起的分身却已经完全消失，连因果都消失感应不到。

血刃神帝自然会认为，东伯雪鹰这分身已经被灭杀！

毕竟能够让因果感应不到还活着的，即便是血刃神帝的眼界，也仅仅知道寥寥几种可能，每一种对于主宰而言都很罕见。

“真是够猖狂的。”血刃神帝眼中寒光闪烁，跟着凭空就消失不见了。

……

“呼。”

激发符牌后，东伯雪应感觉周围的宇宙一切能量温柔的保护着自己，比穿梭时空都要舒服的多，仅仅一眨眼时间，就已经抵达了目的地。

东伯雪鹰看向四面八方。

周围是一片混沌虚空，而东伯雪鹰脚下却是一片混沌虚空中的陆地，陆地仅仅数十里范围。

“我的眼睛，我的耳朵……”东伯雪鹰一愣。

他的视力原本是极恐怖的，就是上亿里外的一个蚂蚁背上的花纹他都能看的清清楚楚，他的听力甚至能够听到无数波动，闭上眼睛都能够将周围广袤范围‘听得’清清楚楚。

而此刻。

东伯雪鹰发现仅仅数十里范围的陆地，他竟然觉得远处一片隐隐约约，难以看清。

他的耳朵仅仅能听到一些风的声音，根本无法听到无数波动。

这种感觉。比他凡人时天人合一时还远远不如，就仿佛少年时的普通凡人。

“凡人？”东伯雪鹰伸出了右手，右手一握。

没有空间炸裂，甚至都没有空气被压迫的波动。

“我的太皓之力？界神力？”东伯雪鹰明明感觉到体内沉寂的力量，可太皓之力和界神力却一动都不动，根本无法调动。

“怎么回事？”东伯雪鹰感觉自己力量都变得很一般，他从腰间一拔，拔出了飞刀，因为连意识波动都无法外放，真神器飞刀如今也仿佛普通飞刀。

东伯雪鹰拿着飞刀在手掌上轻轻划了下。

顿时一道伤口出现。

“什么？”东伯雪鹰虽然有所猜测。可看到自己强横无比的身躯，仅仅轻轻一划就破了，还流血了？

“我变凡人了？”东伯雪鹰将飞刀插入腰间刀鞘内，看向四面八方，有些不知所措。

他东伯雪鹰修行多年，拥有着近乎尊者的滔天战力，可如今激发符牌被挪移到初始之地后，竟然变成凡人了？

东伯雪鹰看着眼前这片数十里范围的陆地。

远处有着一排排树木，绿树成荫。绿叶飘飘，在树木后方还有着一些古朴的石屋。

除了树木外，还有着一片片花圃、草地，远处还有溪水潺潺。甚至有鱼儿跃出水面，有木桥跨过小河流。在整个陆地的中央，有着零散的三座草屋，草屋上的枯草泛黄。这一切都泛着自然的美感。

“这是初始之地？”东伯雪鹰纳闷。

他想过很多可能。

能够从宇宙的任何一处，即便是任何古老遗迹压制下，都能够瞬间挪移到初始之地！也能从初始之地挪移到宇宙的任何一处。按照讯息描述就是主宰进来也得九死一生。东伯雪鹰认为这是一个非常危险的地方，可现在看来，仿佛一个悠闲散心的地方。

“啪。”远处忽然传来声响。

东伯雪鹰看去，正是陆地边缘的那些树木后面不起眼的一些石屋中的一个，其中一个石屋门被推开了，一名穿着布衣的白发老头走了出来。

“竟然有人。”东伯雪鹰屏息，初始之地竟然还有他人？

“小家伙，感觉成凡人了？”这老头笑呵呵走过来，老远喊道，“每天修行修行多累啊，让你重新感受下凡人的滋味，难道不是更好吗？花多香，这绿叶多漂亮，你都快忘记这种凡人的感觉了吧。”

东伯雪鹰一愣。

凡人的感觉？

是啊。

他的视力恐怖，即便是一片绿叶，他目光甚至能够渗透绿叶，看透到内部，一片绿叶在他眼中甚至能够看的犹如一块大陆！他能够看透绿叶内部一切构成一切奥秘。甚至闭上眼睛鼻子闻一闻，香味就能够立即被他分辨出无数细微物质构成。

“有时候模糊一点，世界就更有意思。”老头笑道，“当初老祖建造了此地，也是为了散心，为了回味凡人滋味。甭管你实力多强，就是主宰来到都会像凡人一样，这……就是初始之地的规则！”

东伯雪鹰有些明悟。

这是定下的规则。

来了，就如同凡人。

“那无法动用规则奥妙，无法展现实力，怎么看出实力高低？”东伯雪鹰问道，“初始之地，不是九死一生，有危险吗？”

“别急。”老头说道，“你很快就会经历九死一生，先冷静冷静，我看你此刻心都不静。”

东伯雪鹰不由惭愧。

他的确心境受到影响，毕竟自从跨入超凡后，这种完全凡人的感觉他再也没感受过。就算伪装凡人行走四方，那也是‘伪装’。而此刻在这初始之地，在初始之地的规则下……他此刻就是真正的凡人，随便一柄刀都能够轻易割破他的皮肤。

连力量都小的很，估计能够举起几百斤重物就了不起了。

“因果？”东伯雪鹰一愣，“这里的因果？”

“感应不到因果？”老头道。

“我在外界的本尊，感应不到我这身体了。”东伯雪鹰点头道，太不可思议了。

感应不到因果，在过去自己的认知中，那就是死了。

可现在自己在初始之地好好的，可本尊的确感应不到因果，可记忆一样彼此能交流。

“这是初始之地的影响。”老头道，“你小子毕竟还弱，才四重天。境界也低……这个世界，你才看到多少一点？”

**(未完待续。)

第二十篇 第48章 天地规则

东伯雪鹰飞行在夏族世界上空，俯瞰下方，一处处村落密集的很，人口数量也十倍于当初，远处时而就能看到超凡强者划过长空，不管是毁灭山脉，还是北方的大雪原，都有大量的人类迁居。利用超凡手段，建造适合居住的环境。

“如今的夏族，修行比我们当初要轻松多了。”东伯雪鹰颇为满意，自己孩童时因为父亲是贵族才得到斗气法门修行，而现如今斗气法门、法术等等，每一个夏族都可以得到。

百万年来，让如今的夏族早就脱胎换骨，单单超凡层次，夏族这一时代就有数万人，是自己那个时代的百倍了。

“嗖。”

东伯雪鹰化作流光，降落在一条沙滩上。

湛蓝的海水轻轻的荡漾冲击着雪白的沙滩，沙滩上的人还挺多，一个个穿着裤衩飞奔，女子倒是穿的较为严实。

“这一段沙滩，是属超凡家族南城墨家的。”两个穿着裤衩的少年并肩走着还聊着天。

“墨家？南城墨家，在周围一带倒是颇有权势，他们家族有三位超凡了吧。”

“嗯，三位超凡，和我们郡城那边却是没法比，在南城这种小地方足以震慑一方了，不提这些了，我们能放松的日子也没多久，过些天就要被带进红石山世界进行试炼，到时候我们中得有大半得被淘汰。”

“听说试炼是家族和红石山世界内的一个叫铁剑门的联合搞的，唉，三哥你实力厉害有把握，我这次是险了，没办法就只能去当炼金法师，希望积攒功劳，能让家族帮我身体超凡化。”

“当什么炼金法师，太辛苦了。听说你和东伯家族的一位美女关系不挺好？东伯家族，那可是夏皇东伯帝君的家族！你如果稍微弄到点好处，那就享用无穷了。”

“实话说，这位东伯家族的大小姐，漂亮是漂亮，可脾气实在是，实在是受不了啊！”

“倒贴都不要？”

“我要命啊！”

两名少年聊着。

在不远处一个沙滩上晒着阳光吃着水果的青年却面皮抽了抽，倒贴都不要？太打脸了。

“也不知道他说的是我家族内哪个小女娃娃。”东伯雪鹰暗道，经过漫长岁月，东伯家族不断繁衍。夏族世界、红石山世界以及神界，都有东伯家族后裔，也多的很。

“在我年轻时候，一个称号级在郡城内就是大高手，超凡强者就足以操纵一郡内无数人的生死！现在……超凡却是随便一个小城都有好几个了。”东伯雪鹰抬头看看远处，以他的视力，经常看到一些流光划过长空。

听着耳边沙滩上各种谈论。

东伯雪鹰也感觉到了时代的变化。

虽然夏族如今一直没皇帝，都是夏族元老会管理，可他东伯雪鹰却被公认为夏族历史上最伟大的神灵。甚至被尊称为‘夏皇’。

“哗~~~”

海水轻轻拍击着沙滩。

东伯雪鹰走在沙滩上，留下一个个脚印，周围的其他人们根本不知道旁边这位青年就是那位百万年前扭转乾坤的东伯帝君。

走着走着。

忽然他走上了海水，踏着海水一步步行走。

“踏水行走？”

“是哪一个超凡。还是称号级在这显摆？”

沙滩上行人们彼此议论纷纷，超凡常见，称号级就更常见，踏水而行是非常普通的一件事。

******

东伯雪鹰却是心之所至。踏着海水行走，看着广阔的海洋，他眼中这蔚蓝天空、海水、远处的海岛。阳光，海水中的生物……这一切在他观察下都有着无形规则在操纵，过去他就已经掌握了九大一品神心，而现如今他更跳出天地囚笼，开辟出‘虚界道’。

可以以一种俯视的眼光，观看整个天地法则运行。

仅仅片刻。

脑海中的九种一品神心就迅速的开始融合，自然而然就结合成一种完美的规则。

“天地规则？”东伯雪鹰愣了愣，“就这么悟了？”

是的。

就在刚才观看整个夏族世界天地，东伯雪鹰竟然就这么的悟出了完整的天地规则。之前一段岁月他曾经想尽办法都总是差一点点，明明都触手可及，可总是欠缺丝毫。最后去了初始之地，因为原本七十万年在世界奥妙上花费精力极多，观看虚幻大世界，反而先一步悟出了‘虚界道’。

回到夏族世界，才悟出天地规则！

“这真是，真是……”东伯雪鹰哭笑不得，“想要悟，却悟不出！现在没刻意想，却直接悟出了。可惜，晚了啊！”

他自己也明白。

因为悟出虚界道，能够跳出天地囚笼外，反过来再看天地规则，自然悟起来就容易多了。

“晚了，晚了，我如今已经是开辟境。这天地规则根本无法让我超脱。”东伯雪鹰摇头，他看着前方，目光透过世界，却看到了世界背后那一条浩浩荡荡的长河。

这条浩浩荡荡的长河，遍布整个宇宙，穿行在物质界、神界、黑暗深渊。

无数生命在其中沉沦。

其中有一个无比庞大巍峨的身影也在其中，正是体型庞大的东伯雪鹰！如今他的体型，比上一次在黑暗深渊观看时要庞大太多，腰粗几乎占据了整个宽阔的时光长河的十分之一！相对于东伯雪鹰庞大的身体而言，宽阔的时光长河就仿佛一条小河。

占据如此庞大的范围，无数河流环绕着纠缠着东伯雪鹰。

“喝！！！”

体型庞大的东伯雪鹰操纵天地规则，操纵虚界道竭力尝试摆脱，轰隆隆，周围河水汹涌，他摆脱越是凶，河水的束缚力就越强，东伯雪鹰竭力往外挣扎，甚至大半个身体都出了河水水面。可他的双脚被无数河流所束缚，怎么都无法摆脱。

“唉。”东伯雪鹰放弃了，身体重新落下。

“果真不假，达到开辟境，我的生命层次大幅度提升。单单天地规则已经无法帮我摆脱束缚了。”东伯雪鹰轻轻摇头，“必须得成为主宰才能超脱。”

……

站在夏族世界海洋上的东伯雪鹰，虽悟出天地规则，却依旧平静的很，这也在他预料中。

“尽快将境界转化为实力吧。”东伯雪鹰消失在海洋中，回到洞天宝物的红尘岛上。

**(未完待续。)

第21篇 第十七章 损失惨重

幻境降临。

母祖教四位护法中的碧眼男子却是一瞬间就完全沉沦了，他的灵魂完全被引入幻境中。

在幻境内，他开始了崭新的生活。

他有挚爱，有族人，有奋斗，他甚至有了新的名字——‘刀九’，他完全遗忘了他自己是谁！

这就是‘幻境’下真正的沉沦。

就像凡人做梦，沉迷其中，都忘记自己是谁，灵魂被幻境所蒙蔽了，一切尽皆受操纵，连生死都受操纵！

……

灰袍女护法修心方面算是不错了，虽然被被引入幻境中，可她的灵魂没被蒙蔽，还能保持最基本的清醒，她知道自己是母祖教护法，是被修行者宇宙的东伯雪鹰引入幻境的。

“这是幻境。”

“给我破。”

“破。”

灰袍女护法都能够感应到自身的肉身，她操纵着无数的绿色枝叶保护着自己，肉身、枝叶都能够感应，可就是无法查看周围真实场景，她的灵魂无法逃离这幻境。

……

祸烛护法在陷入幻境的一刹那。

强大的灵魂在怒吼：“破！”

他体表的无形能量也在波及撕扯着幻境，在强大灵魂和意志下，以及身体周围神秘力量波及下，幻境迅速就支离破碎开来。

……

最轻松的要数那位被紫袍裹着仅仅露出一双眼睛的老者，他双眸幽冷而充满智慧，仅仅一刹那，他的灵魂和意志就粉碎了幻境！

“祸烛，快救他们两个。”紫袍老者连传音道。

“知道。”清醒的祸烛护法也是猛然张口喷出了火焰，熊熊火焰化作了一条条火蛇，朝四面八方游走，这些火蛇游走速度还远在祸烛护法自身飞行速度之上。迅速的朝灰袍女护法和碧眼男子飞了过去。

“竟然能够施展这么厉害的幻境，这个东伯雪鹰，隐藏的真深。”紫袍老者有些焦急。

******

东伯雪鹰虽然知道母祖教强者在修心上普遍要弱，可幻境的效果还是让他惊喜。

“一个虽然保持清醒，可也挣扎不出来。另一个就更夸张了，竟然完全被蒙蔽了灵智。”东伯雪鹰心中有着压抑的狂喜，那个女护法虽然挣扎不出来，可还是能够操纵身体和那些枝叶藤蔓，要杀死并不容易。可那碧眼护法就不同了。

灵魂完全被蒙蔽，那么想要怎么揉捏就怎么揉捏。

“给我来。”

东伯雪鹰一迈步。行走虚界天地，直接一个瞬移到了那碧眼男子身旁，伸出手穿过了虚界天地进入正常天地，抓住了碧眼男子。

一抓。

“收。”东伯雪鹰轻轻松松，就将这碧眼男子收入了自己的洞天宝物内。

灵魂都被蒙蔽，碧眼男子仿佛陷入沉睡，一点反抗之力都没有。

“又一个！”东伯雪鹰很开心，能解决一个就很了不得了。

“再去解决另一个。”东伯雪鹰分心操纵着幻境，让碧眼男子一直沉沦在幻境中。同时在虚界天地内又一个瞬移到了那灰袍女护法身旁。

右手突然出现了一条锁链，一挥手，锁链进入正常天地很突兀的就捆住了灰袍女护法，欲要将她拽进虚界天地来。

可是灰袍女护法身体本就被无数枝叶包裹。包裹的严严实实不露一丝缝隙，甚至她身体内部都有绿色枝叶，当锁链出现缠绕困住的同时，那些枝叶就疯狂的缠绕住了锁链。一股恐怖的力量作用在锁链上，东伯雪鹰想要拽，却拽不动。反而锁链被拉扯着朝外飞。

东伯雪鹰连让锁链急剧缩小，瞬间脱离束缚，迅速收回了虚界天地。

锁链也不敢再拉扯灰袍女护法了，灰袍女护法如今身体完全被那些枝叶给保护住，根本拉扯不动。

“这些枝叶力气比我都大。”东伯雪鹰暗暗嘀咕，“也对，之前血蛇枪全力一击也没能贯穿这些枝叶。”

“轰轰轰~~~”

那些坚韧的枝叶这时候却被强行分开，一道火焰身影迅速逼近，正是祸烛护法施展出的一个火焰分身，这火焰分身力大无穷，强行撕扯开了这些枝叶。

毕竟女护法现在身陷幻境，施展枝叶也是敌我不分，可祸烛护法力量就比东伯雪鹰强大太多太多，即便一个分身，都是强悍无匹，很快就到了女护法身旁，无数火焰立即就包裹住了灰袍女护法。

东伯雪鹰转头看去。

远处的紫袍老者也和祸烛护法汇合，直接被祸烛护法给收了起来。

“呼。”被火焰保护着的灰袍女护法被收了起来，东伯雪鹰的幻境无法再影响她。

如今这封闭的世界内。

只有两位。

一个是无比愤怒的祸烛护法，另一个就是在虚界天地内的东伯雪鹰。

“东伯雪鹰，交出盅蛇护法。”祸烛护法体型魁梧，体表无形之力弥漫周围，“我饶你不死。”

“哈哈哈，到了这一份上，你还这么张狂，你要杀我尽管来，你现在恐怕都找不到我吧。”东伯雪鹰声音回荡在这封闭世界中，可任凭祸烛护法仔细探寻，却根本找不到东伯雪鹰。

“交出盅蛇护法，需要什么条件，你说。”祸烛护法强压怒火。

在母祖教中，他都是顶层存在。

可现在却根本奈何不了东伯雪鹰，让他觉得憋屈，可不管怎样，他都要想办法救回盅蛇护法。

毕竟自从进入修心者宇宙后，他们一直小心翼翼，连许多尊者都没见过母祖教高手，也就六道天轮‘下三洞天’他们有着绝对的优势才会一个个现身！自从进入修行者宇宙以来，之前损失的护法仅仅只有两位，可现在一个很不起眼的东伯雪鹰身上，之前已经死了一个蛏云护法，现在竟然盅蛇护法也被活捉了。

他们的确没瞧得起过东伯雪鹰。

毕竟最初，情报中说只是一个四重天界神！所以派遣蛏云护法就足够了，大意下，中招了，损失了一员大将。

可没想到这次四位护法一同行动，竟然还中招了！

这个东伯雪鹰，竟然是整个修行者宇宙中都非常罕见的开辟出‘幻术类’道路的存在！像白君王、寂灭大帝、水魔王、巫蛐帝君等一个个似乎都非常厉害，可大家开辟的道，和幻术都没关系！就算是高高在上的主宰，像时空岛主、万神殿主等一个个，也一样没开辟出幻术类的道。

尊者一共才那么些。

大多开辟各种道路，其中擅长幻术的，屈指可数！

而东伯雪鹰的‘虚界道’就是其中之一，幻境是大范围招数，能够一瞬间让他们四位护法同时沉沦，虽然其他三位还好，可碧眼男子‘盅蛇护法’却已经完全消失了，显然被东伯雪鹰给活捉了。

这一战。

输的太冤了！最大的原因，就是太过小瞧东伯雪鹰，就这么一个在修行者宇宙的尊者中都不算太厉害的人物，就因为克制他们，因为他们的大意，让他们损失惨重。

“他也很狡猾，一切都是他有预谋的，他在对付蛏云护法的时候，从来没施展幻境，也没有施展这种隐身遁逃手段。”祸烛护法看向四周，封闭世界内根本找不到东伯雪鹰，“正常天地内没有他，他在另一个天地？之前一直慢慢飞，竟然全部都是假的，藏的太深了！”

*(未完待续。)

第21篇 第26章 新的排名

雪山之巅。

东伯雪鹰盘膝坐着，大量积雪堆积早将他化作了一雪人，而东伯雪鹰却丝毫不在意这点寒冷，全力修行着‘炼心秘术’。

“东伯雪鹰。”

一道熟悉的声音传来，是元初主人的声音，东伯雪鹰从修行中暂时停了下来。

同时一份宇宙神魔榜也传递了过来。

“轰！”无数积雪炸飞，体表的冰块也炸飞，盘膝而坐的东伯雪鹰起身面带笑意：“元初主人竟然将我排名定这么高，我还以为在尊者中要垫底呢，看来我连杀两位母祖教护法，帮我推高了排名。”

新修订的宇宙神魔榜。

第一，依旧是血刃神帝，他的位置不可撼动，深不可测。

第二，深渊始祖。

第三，元初主人。

他们三位的位置一直非常稳固，在庞依未曾突破前，其他五位主宰都是某方面很擅长，真的搏杀交战，和这前三位差距是比较明显的。

第四位，庞依

第五位，炼狱主宰

第六位，时空岛主

第七位，万神殿主

第八位，乾合娘娘

第九位，血腥主宰

新诞生的主宰庞依一举名列第四位，力压时空岛主等五位主宰。直逼血刃神帝等三位……要知道，主宰们刚突破后，也需要逐渐稳固，逐渐积累，让自己的实力越加强大！可是庞依刚一突破就压制住了时空岛主等几个老家伙，可见其非凡程度。

接下来就是尊者了。

第十位，青君

第十一位，寂灭大帝

第十二位，巫蛐帝君

第十三位，水魔王

第十四位，白君王

第十五位，苦行者

……

第二十五位。毁灭君主

……

第三十三位，东伯帝君

……

第六十五位，慧明

……

第一百位，霸兇老祖

在宇宙神魔榜上，主宰有九位，尊者级（算上竹山和东伯雪鹰）一共有三十六位，也就是说最垫底的一位尊者是第四十五位！

“我排在第三十三，在我后面的尊者有十二位。”东伯雪鹰暗暗道，自己如今算不上是顶尖尊者，只能是普通尊者一员！而普通尊者们许多都活的很久很久了。有些比血刃神帝活的都要久，他们也有诸多经历，他们开辟道，参悟规则奥妙，研究之前宇宙纪元留下的一些痕迹，悟出种种手段。

岁月积累下，这些普通尊者们大多也不凡，有些也有厉害宝物在身！

像‘毁灭君主’，虽然是普通尊者。可他是血刃神帝的师尊！单单教导之恩，血刃神帝都得好好报答，身上重宝岂会少？在普通尊者中却是属于排在最前面的几个之一，名列第二十五。

东伯雪鹰算是普通尊者的中等层次！

单凭‘虚界道’。只是保命厉害，倒也没资格力压十二位古老尊者，只是他能击杀两位母祖教护法，证明了在攻击杀敌方面也不算弱。排名自然高上去了。

“慧明师兄也挺厉害，刚超脱，就名列第六十五。庞依主宰所创修行法的确神奇。”东伯雪鹰赞叹。

******

东伯雪鹰看到这榜单是比较平和以及带着些喜悦的，可神界深渊各地的许多强者们在看到这份宇宙神魔榜时就很吃惊了，‘慧明’拜师庞依超脱，这次能够名列第六十五，大家虽然比较惊讶却也能接受，毕竟庞依主宰的修行法早就传的神乎其神。

至今除了创造者庞依外，只有慧明成功修行了这法门。

庞依在主宰中排在第四……大家也觉得较为正常。

可是！

“东伯雪鹰？”许多大能者们，一些普通尊者们都瞠目结舌。

东伯雪鹰斩杀母祖教护法的事知道者极少，毕竟大能者们几乎都没听说过母祖教，普通尊者们对此大多也了解极少。知道东伯雪鹰杀母祖教护法的，也就主宰们以及最顶尖的极少数尊者。所以在许多大能者心中，东伯雪鹰依旧只是那个比较逆天些的四重天界神而已。

虽说他曾力压竹圣者，可神界历史上，妖孽的四重天界神也是诞生过一些的。

可是——

宇宙神魔榜竟然将东伯雪鹰排在了尊者当中，而且还是比较中间的位置，他力压足足十二位尊者，这就太不可思议了。这种事情从这宇宙纪元诞生至今，过去只发生过一次，那就是竹山府主身上发生的。

“第三十三位？”

“东伯雪鹰名列第三十三位？这，这，这怎么可能？”

“这会不会弄错了，可这宇宙神魔榜乃是传说中的元初主人所定，元初主人不可能犯这种错误，肯定是有足够把握的，难道东伯雪鹰像竹山府主一样也开辟出了道？”

能得到榜单的都是排在前一百的。

他们眼界要开阔的多，不像一些四重天界神以为竹山府主活到如今是靠的绝学，这些排在前一百的都很清楚，竹山府主那是四重天界神就开辟出了道，并且还修行到了极高境界，在尊者中都是顶尖行列。现在似乎宇宙中又出现了一个这样的存在。

“东伯雪鹰开辟出了道？真的假的？”

“他修炼才多久，才百万年吧？”

“火铖老兄，东伯帝君开辟出道了？”

整个神界深渊各方势力的大能们在为最新一份宇宙神魔榜而议论纷纷，甚至一些较弱没资格得到神魔榜的，也得到好友告知的讯息！毕竟这一次的神魔榜蕴含的情报太吓人，一时间消息迅速传播，尊者们以及众多大能者们几乎都知晓了这事。

甚至许多和东伯雪鹰有些交情的，都来祝贺。

“东伯帝君，恭喜恭喜了，能四重天界神开辟出道，宇宙诞生以来你是第二位。”

“有什么好恭喜的，都没法超脱。”

“东伯帝君百万年就开辟道，超脱定是不难。”

一个个传讯。

东伯雪鹰也回应各方。

……

刚知晓最新宇宙神魔榜时，各方强者们还骚动一二，可很快一则言论逐渐传播开来。

“庞依成主宰，血刃神廷三祖少了一位，如今新的三祖，应该是毁灭君主、竹山府主和东伯帝君。”

新的三祖消息自然而然在传。

最顶尖的像青君、火铖尊者、巫蛐帝君、水魔王等一个个，对此倒无异议，因为他们知道东伯雪鹰可是斩杀了两位母祖教护法！单凭此战绩，名列血刃神廷的三祖，便足够了。

那些弱些的尊者们、普通大能者们，虽然暗暗嘀咕：“竹山府主乃是顶尖尊者，庞依当初不是主宰却媲美主宰，最弱的毁灭君主也是积累极深排在第二十五。如今庞依成主宰了，东伯雪鹰竟然也名列三祖？他排在第三十三……却是三祖中最弱的一个。”

虽然有些嘀咕，觉得东伯雪鹰偏弱了，拉低了三祖的层次。

可好歹他们也知道东伯雪鹰已经是尊者级，勉勉强强也算有资格在那位置。

可是——

三祖的消息，许多四重天界神，乃至更弱的其他众多界神们都非常关注。因为许多弱小修行者都梦寐以求拜在三祖门下！如今庞依成主宰了，竟然听说新的三祖，少了庞依，多出了个东伯雪鹰？

“东伯雪鹰？”

“他成三祖，他一个四重天界神也成三祖？”

“谁传的谣言，开什么玩笑，他才修行多久，也配当三祖？”

**

今天第一更！(未完待续。)

第22篇 第6章 降临

流光一闪。

东伯雪鹰降落在一片广袤山林中，他身影一动，“轰——”高速飞行时，随着身体急剧加速，无形的规则强行压制，甚至身体表面出现了燃烧的火焰，东伯雪鹰略有些惊愕的站在了一座山峰之巅。

“我刚一降临，就发现这一座大陆有着规则压制，无法瞬移，可没想到连高速飞行都会受到限制。”东伯雪鹰惊诧，刚才飞行，速度越快受到规则压制越强，甚至有恐怖火焰加身，当然以他体表的太皓之力就能够轻易隔绝了。

“魔祖的古星图记载，应该就是这个世界。”东伯雪鹰站在山顶，远远眺望。

一眼看去。

茫茫世界有云气翻滚，犹如龙蛇，即便是东伯雪鹰的视力，也只能勉强看到千万里距离。

“我能感应到因果，这个世界，依旧算是修行者宇宙的一部分。”东伯雪鹰施展开虚界天地，虚界天地乃是东伯雪鹰开辟掌握的天地，虽受到无形压制，却硬是能够扩展足足上亿里范围。

嗖。

借助虚界天地一个瞬移便消失不见。

……

这座大陆浩瀚广袤，也有着众多国度。

东伯雪鹰降落的这片区域属于一个名叫‘苍澜国’的国度，苍澜国存在漫长岁月，疆域辽阔足有千亿里，人口亿亿万，修行者不计其数。

降临后，东伯雪鹰也在暗中调查。

以他的幻术手段，就是四重天界神都反抗不得，所以调查起来也容易。

不过在探查过程中东伯雪鹰惊愕发现，这个世界的‘规则压制’非常厉害，不但飞行速度越快受到压制越大，连飞行高度越高压制同样越大，攻击力越强也受到压制：“我最多只能离地九亿八千万里，竟然无法再飞的更高了？”

这个世界，天空有雷火。

越高，雷火越强。

当然东伯雪鹰能行进虚界天地，又有万魔真身以及灭极玄身甲铠，最高层的雷火虽能渗透进虚界天地，可他依旧强行抵抗，可当飞到九亿八千里时，却有无形膜壁阻碍，怎么都无法穿透。

“这就是个大囚笼。”东伯雪鹰当时就心中一冷。

显然，想要离开，难了。

“魔祖到底想要干什么，留下古星图给后辈，为了什么？”东伯雪鹰猜测，“按理说我通过了三魔殿考验，在他宝藏中随意抽到一件宝物，古星图应该带来的好处，而不是劫难。”

“实力越强者，知道的秘密越多。”

“先去问问苍澜国最强势力的首领。”

东伯雪鹰决定后。

很快来到了一处连绵群山的山脚下，仰头看着上方。

“这就是苍澜国内最强大的势力‘黑天神宫’，连苍澜国国主都得低头？”东伯雪鹰抬头看去，远处是连绵群山，在群山内有着一根根黑漆漆的柱子冲天而起，这些黑色柱子比山峰更高，上千根黑色柱子为底座，柱子上方就是一座散发着黑暗气息的宫殿，正是此行的目的地‘黑天神宫’。

天空中。

黑天神宫内的一座殿厅内。

黑袍光头男子盘膝而坐，俯瞰下方的手下仆人，他双眸扫视之处，下方没有谁敢抬头对视。因为这位黑袍光头男子就是整个苍澜国度最恐怖的存在——黑天宫主！

“在这苍澜国，没有谁能违逆我的意志。”黑袍光头男子冷漠看着下方，声音雄浑，回荡在殿厅内，“违逆我的意志，只有一个结果——死！”

“去，将‘斐鱼部落’全部铲除，一个不留。”黑袍光头男子下令。

“哗。”

忽然一道黑衣身影出现在殿厅内。

殿厅内却一片安静，所有仆从手下包括盘膝坐在最上方的黑天宫主都已经陷入了沉睡中，他们个个陷入幻境。

“告诉我。”黑衣身影正是东伯雪鹰，看着这位陷入幻境的黑天宫主，“这天地间最强大的势力是哪里？”

黑天宫主喃喃道：“这天地无边无际，太危险，最强大的势力是哪一个我也没听说，只知道古老的‘崇氏世家’从天地诞生开始，就统治了周边上千国度，是整个世界中都站在巅峰的古老世家。”

“崇氏世家？”

东伯雪鹰眉头一皱。

“有大能者吗？几个？”东伯雪鹰再问。

“崇氏世家有大能者，我曾见过一位。”黑天宫主继续说道。

……

东伯雪鹰不停询问，因为到了四重天界神这一层次，想要翻看记忆就很难了，只能凭借幻境让他没有防备的将秘密吐露出来。

这黑天宫主不愧是四重天界神层次，知道秘辛颇多。

这一问，就问了足足半个时辰。

问完后，东伯雪鹰也借助因果，将黑天宫主的本尊分身尽皆灭杀。因为四重天界神灵魂太强，一旦从幻境中脱离清醒过来，肯定会知道曾陷入过‘幻境’，这很可能暴露他的存在！所以选择审问的‘四重天界神’，东伯雪鹰最终肯定会灭口，这才选择这个大魔头‘黑天宫主’。

至于一些弱者，虽陷入过幻境，可东伯雪鹰都能轻易翻看他们记忆，乃至封印、删除记忆，自然不答应暴露。

苍澜国国度内实力最强大的‘黑天宫主’，就这么悄无声息死了。

对如今的东伯雪鹰而言，杀一个四重天界神，的确随手捏死一只蝼蚁！不过是不是该杀，东伯雪鹰心中也有一条评判底线。

******

呼。

赶路万亿里，要知道这个世界飞行越快受到压制越大，以东伯雪鹰实力极限速度也只能数万里每秒。比外界要慢太多太多！幸好能够借助‘虚界天地’进行瞬移，否则单单赶路怕就得花费很长时间。

“崇氏世家？”

东伯雪鹰站在半空，遥遥看着远处一座家族府邸，府邸广袤，内部高手如云。

在当地人眼里，‘崇氏世家’仅仅是当地的一方霸主！他们哪里知晓，这是一个足以令整个大陆动荡的古老世家，只有顶尖修行者们才能够明白崇氏世家的恐怖威慑力。

“好一个崇氏世家。”东伯雪鹰观看下，就能够发现整个家族府邸深处都布置着古老的法阵，法阵隐隐引领着天地力量，威势之大，比自己帝君府的法阵还要更强！并且内部有着大群护卫巡逻，许多护卫都是界神层次。

“它足够强大，才能透过它知晓这个世界更多秘密，才能找到魔祖引领我来这的原因。”东伯雪鹰暗道。

魔祖或许留下了一份机缘。

可要得到，可能也很难。

“嗖。”

东伯雪鹰化作流光，直接朝下方崇氏世家的正门飞去。

**

卡文到现在才将情节梳理好，番茄会继续写，这是第一章，肯定会写好三章的。大家明天起床再看吧。

*(未完待续。)

第22篇 第11章 出手

崇言紧张站在东伯雪鹰身后，毕竟从小就在东伯雪鹰门下，多年来自然有了极深感情，他又担心又不安，传音道：“师傅，我崇氏家族现在是挡不住了，如果师傅和我们家族牵扯太深，令天火宫愤怒，恐怕天火宫会迁怒到师傅。”

一个四重天界神，如果天火宫真的迁怒，循着因果，完全可以追杀！

“师傅，别管我了，我就算被杀了，父亲也可以从时光长河中复活我的。”崇言担心自己师傅，毕竟他已经将东伯雪鹰当成亲人般。

东伯雪鹰转头看了看自己徒弟一眼，心中一暖，笑道：“放心，好好看看你师傅怎么用剑吧，这么多年，我还没有好好施展过。”

“你没有和天火宫执法使交过手吧？”血袍执法使见状冷笑，“等会儿你徒弟会看到你死去的样子。”

“准备好了？”东伯雪鹰问道，“准备好，我就出剑了。”

“够嚣张！”

血袍执法使顿时恼怒，“受死！”

轰！

他手持一柄黑色大锤，大锤挥动时就有无形气流环绕，并且因为大锤速度极快在这世界规则压制下都出现了雷火。

东伯雪鹰也动了，一道火焰剑光以超快速度擦着那黑色大锤，划过了血袍执法使的身躯，血袍执法使眼中还有着惊愕以及难以置信：“怎么可能，怎么可能快到我碰都碰不到？”而剑中蕴含的恐怖威能令血袍执法使的身躯都是一瞬间就轰的炸裂开来，而东伯雪鹰收剑而立，依旧站在原地没动，对方碎裂的身体在无数的剑光丝线缠绕下，迅速的湮灭。

血袍执法使，死！

东伯雪鹰很平静，他修炼万魔真身，就算在神界深渊的尊者中，身体都是拥有着无比巨大优势。也就来自另外一个宇宙的母祖教中的护法们，还是其中的顶尖护法才能力量上超过他。可东伯雪鹰依旧在境界上有着巨大优势。

随意一剑，速度上轻易超过对方，斩杀对手。

“什么。”高空中的金袍刑罚使脸色一变，俯瞰向下方崇氏世家庞大建筑群的一个角落，那里有一个黑衣青年单手持剑站在七殿下崇言前方，就是这个黑衣青年一剑就灭杀了执法使。

“哪冒出来的高手？这个飞雪客卿不就是一个四重天界神，怎么会杀了一位执法使？”金袍刑罚使知道情况不妙，必须铲除这个飞雪客卿，否则场上局势会迅速改变，他当即下令，“你们五个一起联手，给我杀了他。”

“是。”

如今崇氏世家的二长老也殒命，只有崇氏老祖和大长老还在撑着。

嗖嗖嗖嗖嗖。

五位执法使同时俯冲而下。

金袍刑罚使一人借助‘金煞火云船’就压制着崇氏老祖，大长老一时间却没谁去对付他了，他愣愣看向周围。

“大长老，速速去救族人。”崇氏老祖连传音下令，同时他也注意到了东伯雪鹰，眼中升起一丝希望来。

……

“杀。”

“没想到这个飞雪客卿还藏着这么强实力。”

“联手灭了他。”

五位血袍执法使化作五道流光，个个有雷火缠身，眼中有着杀机，飞扑围攻向东伯雪鹰。

东伯雪鹰站在那，他身后的七殿下崇言却还有些发蒙，刚才自己师尊一剑就解决了敌人，他至今都有些不敢相信。

“看清了吗？”东伯雪鹰声音响起，“没看清，就再好好看，看你师傅是怎么用剑的。”如果在神界深渊，大能者层次交战，神级是根本看不清的。可是在这个世界，规则压制下，大能者们的速度都是被全方面压制，却是能看清的。

话音还在响着。

东伯雪鹰已经化作流光主动迎上。

轰！

半空中，一道雷火流光和另外五道雷火流光直接碰撞了。

“死。”

“和我天火宫斗？”

“哪冒出来的小子？”

五位执法使杀机冲天，他们不认为五个联手还战败。

忽然。

迎来的东伯雪鹰身影一闪，擦着一柄弯刀避让而过，同时手中的神剑直接切向了一位高个执法使。高个执法使还怒挥手中大斧，可神剑飘忽诡异，速度且又奇快，在雷火缠绕下也很‘惊险’的擦过大斧，让大斧没能阻挡住，一剑就切过对方的脖颈，头颅抛飞。

跟着神剑中蕴含的威能就冲入对方体内，令对方身体开始碎裂，逸散开的无数剑光丝线也不停的缠绕对方碎裂身体，迅速湮灭一切。

“什么。”

原本信心十足的剩下的四位执法使心中一寒。

仅仅一个照面，他们就折损了一位，甚至其他四位的兵器都没碰触到东伯雪鹰的身体。

“好快。”

“身法好快，剑法也好快。”

他们都不敢相信。

在这世界规则压制下，对方竟然在速度上保持这么大的优势。

“呼，呼。”

东伯雪鹰杀死对方一位后，手中丝毫不停，反扑就再杀过来，剑光犹如太阳光线，快且带着奇幻魔力，“轰。”又仅仅一个交手，手持战刀的执法使身体也被绞杀，又死了一位。

寻常强大无比的执法使，在这个‘飞雪客卿’面前，似乎随手可杀。

“逃。”

“快逃。”

“逃。”

剩下的三位执法使再也没有丝毫侥幸心理，他们感觉到彼此巨大的差距，虽然不明白这个‘飞雪客卿’怎么一下子变成恐怖存在，可他们明白，他们根本惹不起，敌不过。所以得逃命。毕竟死了虽然只是分身，可身上宝物也都没了。

咻咻咻，三位执法使分开来，化作三道流光逃窜。

他们很清楚如果一起逃，恐怕会被接连袭杀，毕竟这个‘飞雪客卿’速度太快。

“呼。”

在其中两位执法使逃到高空中靠近金煞火云船的时候，还有一位执法使同样身体湮灭，东伯雪鹰单手持剑站在半空中冷漠看着这一切，他知道此刻是追不上敌人了。除非暴露一些压箱底的手段，可他是要探寻这个世界的秘密的，自然不想这么早就完全暴露。

“盛刑罚使，那个飞雪客卿太厉害，我们敌不过。”

“快走吧。”

这两位执法使瞬间就躲进了金煞火云船内。

金袍盛刑罚使压制着崇氏老祖，却有些惊怒看着远处的东伯雪鹰，刚才的战斗他看的清清楚楚，他很清楚，如果一对一，他也只是比执法使稍微强些，要杀死一位执法使都很吃力。就算有‘金煞火云船’辅助帮忙，恐怕杀死一位执法使也得多花费些招数。

可这个飞雪客卿，太凶残了。

“刑罚使？”站在半空中的东伯雪鹰，目光落在金袍刑罚使身上，“你如果不想走，就留在这吧。”

话音刚落。

嗖。

金袍刑罚使瞬间就后退，遁入了金煞火云船内，显然根本不想和这个恐怖存在交手。

******(未完待续。)

第22篇 第15章 斩杀

“古神殿是什么地方？”东伯雪鹰问道。

“你不知道？”绯火宫主嗤笑。

“不知道。”东伯雪鹰点头。

绯火宫主皱眉。

如此强大的四重天界神，历史上从未有过，所以他们才猜测或许和神秘的‘古神殿’有关。

“那你的实力为何能比大能者强那么多？”绯火宫主皱眉喝道。

“正常修行而已。”东伯雪鹰随口道。

绯火宫主嘴角有着一丝冷意：“飞雪客卿，你可知道除了另外四位尊者外，已经很久很久没有谁敢在我面前这么张狂。”

“张狂，有吗？”东伯雪鹰问道。

“不恭敬，就是张狂。”绯火宫主冷笑道。

旁边的崇氏老祖、三位大能者长老、七殿下崇言都在一旁紧张的很，如果是他们，根本无法这么平静随意的和‘绯火宫主’对话。毕竟这是绯火宫主啊！是这世界真正站在最巅峰的五位存在之一，俯视无数苍生的。平常其他大能者面对这五位存在，都不敢有丝毫不敬。

“不恭敬就是张狂？”东伯雪鹰微微一笑，“有意思，那尊敬的绯火宫主，如果你没事就请离开吧，我还得指点徒弟修炼，就不奉陪了。”

“指点你徒弟修炼？先从我手中活下来吧！”绯火宫主陡然一声暴喝。

既然问不出来，那就战！

从战斗中摸清对方底细。

“轰~~~”

绯火宫主陡然一拳轰了过来。

轰！

一道恐怖的火焰流光瞬间冲击而来，所过之处，尽皆湮灭，周围空间都出现了无数黑色裂缝，这是已经开辟出道掌控的火焰，霸道异常。这一幕场景让崇氏老祖、崇言等一个个看的心底发寒。

“哼。”东伯雪鹰也挥出了一拳，他的拳头表面都覆盖了一层黑色甲铠，拳头轰出让空间扭曲撕裂，速度之快还在绯火宫主之上，硬生生就砸在了绯火宫主的拳头上。

拳头对拳头。

嘭！！！

绯火宫主整个人瞬间化作流光倒飞开去，他脸上还满是惊愕色，嘴中更是喷出鲜血。

东伯雪鹰则是冷声道：“都在家族法阵内，别出去。”

嗖。

东伯雪鹰也一飞冲天，朝绯火宫主追了过去。

“这，这，这……”崇氏老祖看呆了，三位大能者长老也看呆了，七殿下崇言更是蒙了。

这个世界站在最巅峰的绯火宫主竟然被一拳轰飞！绯火宫主在这世界的地位，相当于主宰在神界深渊的地位，哪天突然冒出个普通大能者，一拳将主宰给轰飞，也会让神界深渊修行者们都看傻的。

……

绯火宫主感觉到那股席卷全身的恐怖力量，他的拳头完全粉碎，右臂骨头断裂，全身震荡鲜血喷出，足足倒飞出数万里。

“怎么会？”绯火宫主不敢相信，“我是尊者！我可是尊者，我还修炼了绝学，怎么会被一个四重天界神一拳轰飞？”

嗖。

东伯雪鹰出现在了对面半空中，凌空而立，暗暗摇头：“力量用大了，以为这个世界的尊者拥有绝学，不可小觑。一下子用了五成的力量！显然还是太多了，这世界虽然也有爆发力量速度的绝学，可也远远无法和《万魔真身》相比。”

别说这个世界，就是神界深渊也没有一门绝学在同层次中可以和《万魔真身》相比，凭此一门绝学，魔祖就让湖心岛主人奈何不得他，甚至还借此创造出远古恶魔。

像‘血魔卷’等六大传承全部练会，才是《万魔真身》大成的基础之一。

东伯雪鹰吃过那么多苦头，修心达到第二层次，也才仅仅练成初始卷。可见这一门绝学是何等之恐怖。绝对是神界深渊有史以来在身体方面最强绝学。

即便仅仅五成力量，已经完全碾压这位绯火宫主了。

“单纯的力量速度可没用，境界更重要。”绯火宫主有些愤怒欲狂，他身体伤势瞬间恢复，同时双手一伸，无数红色火焰迅速形成，在半空中形成了巨大的法阵，笼罩向东伯雪鹰。

“哼。”东伯雪鹰拔剑了。

眼前这个对手，还不值得他用枪。

剑即可。

哗！

一道血色剑光犹如丝线，瞬间就切割过无数红色火焰，斩向了绯火宫主。这一剑极快甚至让绯火宫主有无法闪躲的诡异感：“怎么回事，我可是尊者，怎么他的剑法，让我都无法闪躲？他的剑法中的奥妙，我竟然无法看透？”

心中有些发慌，绯火宫主手中出现了一根黑色木杖，正面挡住那剑光。

“轰。”虽挡住，可如丝剑光中蕴含的杀戮道威能，还是让绯火宫主被震得往后再度倒飞开去，口中再度喷血。

“截杀剑。”东伯雪鹰微微一笑，很满意截杀剑的威势。

绯火宫主在远处凌空而立，有些难以置信，也无法接受：“力量速度不如对方，怎么剑法玄妙我都无法破解。”

哗。

东伯雪鹰丝毫不停，又是一剑从远处降临，一个尊者级高手可是很难得的，很适合验证自己对《截杀六剑式》的理解，这一次他还刻意再度降低力量，防止对方又被轰飞。

只见半空中，一道道剑光如血丝，这些剑光痕迹天马行空，且威力极强，绯火宫主几乎勉强挡住两剑，第三剑便划过对方躯体，令对方身体一分为二……

“逃！”绯火宫主两截身体迅速连接，同时再也没有争斗之心，他明白自己完全不是这个飞雪客卿对手。

“逃？”

东伯雪鹰见对方要逃，无法再磨练剑术，当即也懒得浪费时间，剑中蕴含的力量陡然再度提升到五成，施展的剑术力量速度自然暴涨，论飞行速度，东伯雪鹰也在对方之上，剑光呼啸下，逃窜中的绯火宫主身体却仿佛豆腐般被切割，跟着被剑法威能给硬生生湮灭。

绯火宫主，战死！

这个世界站在最巅峰的五位尊者之一的绯火宫主，被‘飞雪客卿’击杀！当然死去的也仅仅只是一个分身。

东伯雪鹰挥手就将对方遗留宝物尽皆收起。

呼。

东伯雪鹰化作流光返回，又降落回了崇氏家族内。

那一座庭院内，崇氏老祖等五位看向东伯雪鹰的目光都有些难以置信以及炽热！像七殿下崇言是为自己师傅这么厉害而自豪。而崇氏老祖他们则意识到，这个飞雪客卿的实力之强横，恐怕已经足以开辟一个新的圣地了。

世界大势即将改变。

而这飞雪客卿麾下并无任何高手，他崇氏家族或许就能成为新的圣地的核心。

“崇氏族长。”东伯雪鹰看向崇氏老祖，“你可知道，古神殿是什么？”

“知道，知道，那是一个古老的传说。”崇氏老祖非常乖巧，问什么就说什么。

……

而同时。

绯火宫主战死的消息，天火宫是立即知晓，而另外两大圣地‘魔影府’‘须皇国’也都知晓。

他们个个震惊无比，特别是绯火宫主本尊将一切叙说，更让他们难以置信。

“我完全被压制，境界上我都没有一点优势，力量速度方面更是差距极大，因为速度慢，逃都逃不掉。”绯火宫主这一战被打的完全丧失了信心，他明白双方差距是非常明显的。

**(未完待续。)

第23篇 第20章 化身

身体遭到侵蚀，不过灵魂没受伤害，单单身体的疼痛对于东伯雪鹰这种修行层次已经完全无视了，可他还是借此感受着这股力量，甚至透过‘虚界天地’来进行仔细观察。不过连‘虚界天地’也遭到这灰色力量的侵蚀。

“极致的冰冷，以及其他破坏性力量。”东伯雪鹰默默道，“这还是隔着重重阻碍降临宇宙内，已经大大削弱了。”

这力量。

源自于宇宙外的混沌虚空，那一片冰冷孤寂的混沌虚空似乎没有威胁，可实际上却内含种种破坏力量，单单极度的冰冷就足以冻死一位主宰！所以主宰级是没办法在其中生存的，一旦宇宙纪元结束，被迫离开宇宙，主宰们在混沌虚空中也最终化作虚无。

像那位‘骨乾罗’也是借助混沌飞舟，航行在混沌虚空中。

而‘虚空行者一脉’，就是借助混沌虚空的力量进行修行！

“停。”

伤势极重后，东伯雪鹰连停止修行，没神心内的阵图的主动引领，周围灰色力量立即被宇宙排斥出去。这样的力量，并不应该存在于宇宙内！

骨骼迅速修复，身体恢复速度极快，东伯雪鹰却凝神思索。

“怎样，初步修行感觉还好？”旁边黑葫芦上坐着的红肚兜孩童喊道。

“我算是明白了，难怪对身体要求高，身体不够强的，面对降临下的混沌虚空力量，恐怕轻易就被侵蚀掉了吧。”东伯雪鹰感慨，“也难怪对悟性要求高，《行者秘藏》虽然对规则奥妙没要求，可仅仅第一层的阵图就无比复杂，似乎蕴含空间奥妙、物质奥妙……”

“你可以用你们的体系来琢磨这阵图，同时也应该忘记你掌握的规则奥妙再来感受这阵图。”红肚兜孩童道，“这是两个体系，可以相互触碰，但不能完全用旧办法。”

东伯雪鹰恍然。

他钻了死胡同，一心想要完全钻研剖析。

“行，我再试试。”东伯雪鹰也没急着引领混沌虚空之力，而是凝神观看自己本尊神心内的那无数灰色丝线阵图。

忘记规则奥妙。

虚界道、杀戮道……全部抛之脑后！

自然的观看着，随着观看，渐渐的东伯雪鹰发现了这阵图蕴含的‘美’。毕竟虽然将一切规则奥妙都抛到脑后，可他神心的强大是不会改变的，他的悟性也足够高，自然能够发现这阵图中的美丽。随即，又仔细参悟这种‘美丽’。

渐渐的……

东伯雪鹰发现，它和天地规则，和虚界道，和杀戮道，都有些共通之处。

任何一种体系真正深入后，都会有共通之处。这也是母祖教护法们接触了规则奥妙后，都能够迅速就达到四重天界神境界的原因。像竹山府主、血腥主宰尼罗长时间修行下，更有了更高成就。

借助共通之处东伯雪鹰逐渐明悟，毕竟这仅仅只是入门的第一层，本就不难，乃是《行者秘藏》最简单也是最基本的阵图。

“我明白了。”东伯雪鹰完全明悟，心中有着欢喜，虽明悟却又说不出口。

“还挺快的，两年多时间就悟了？”黑葫芦上的红肚兜孩童睁开眼瞥了眼，笑着道。

“都两年多了。”东伯雪鹰摇头，在修行中的确时间流逝都没感觉。

当即闭上眼，凝神再度修炼。

轰！

借助神心内的阵图，立即遥遥引领在宇宙外的的‘混沌虚空’中的力量降临，那孤寂冰冷的力量再度穿过重重阻碍到了东伯雪鹰身边，灰色力量环绕在身体周围，这一次，东伯雪鹰却真正开始吸收这样的力量化为己用了。

只见东伯雪鹰整个身体内都形成了阵图，灰色力量被引领，可它蕴含的冰冷、侵蚀破坏力依旧桀骜不驯，侵蚀着东伯雪鹰身体。

“嗤嗤嗤~~~”

身体借助阵图在吸收转化这力量，同时又遭到侵蚀破坏，只是如今破坏程度就会很轻，身体也在急速的修复。不断的修复、破坏、修复、破坏……而身体在修炼中却逐渐的越来越强，同时也在发生着些变化，这是吸收混沌虚空力量自然而然就有的变化。

“太杂乱了。”东伯雪鹰有些惊惧。

这经过重重削弱的灰色力量，看似纯净，实则内部蕴含重重混乱破坏之力。

有些力量还能吸收，可有些破坏性太强根本没法吸收，只能借助阵图不断的将它们进行炼化，有些被排斥出身体，而有些在阵图炼化中逐渐凝聚出一缕锋芒！这是破坏性力量汇聚淬炼后形成的锋芒，也是‘虚空行者’拥有的攻击手段，在《行者秘藏》中被称之为‘兵煞’。

兵煞，乃混沌虚空中极端破坏力量淬炼凝聚而生，攻击性破坏性极强，覆盖上兵器上，攻击时威力能大增。即便不使用兵器，单单兵煞形成兵器威力也足够强。

……

又过去了两个多月。

东伯雪鹰长呼一口气，气息中有些彩色光芒从口中喷出，威势却很恐怖，这些彩色光芒正是连《行者秘藏》都无法炼化的，只能排出体外。

“终于练成了。”东伯雪鹰露出笑容，《行者秘藏》和规则奥妙体系还有一个区别，自己明明悟出第一层，也必须慢慢修炼，身体有一个逐渐提升过程，第一层相对算快的了，也耗费了两个多月时间，身体才完全修炼成功。

将来实力越强，单单身体吸收修炼过程就会耗费很久。

虚空行者一脉……

手段非常少！

最出名的，就是遁行之术。这一脉本就是借助混沌虚空力量修炼，混沌虚空就仿佛他们的家，遁行手段是天生的厉害！

另一个，就是强大的身体，就算单单第一层入门，东伯雪鹰身体都比万魔真身要强大的多！显然那位虚空行者创造者……可比魔祖要高明不知多少了。

最后就是淬炼混沌虚空力量中的极端破坏之力形成的‘兵煞’。

最主要就三种手段！

其他就没有了，手段的确很少，可每一种都很强横，加上他们漂泊经过一个个宇宙也可以兼修其他体系，自然就更了不得了。

“哈哈哈，东伯雪鹰，恭喜恭喜，你终于练成了，总算可以接受完整传承了。”黑葫芦上的红肚兜孩童连喊道，“小心点，马上就要开始了。”

“小心点？”东伯雪鹰一愣。

轰隆~~~~

跟着他就感觉脚下一动，整个灰色大地都在震颤。

东伯雪鹰吓得一跳，连抓住了黑葫芦迅速飞起避让开来，整个无边无际的灰色大地都在震颤。不过随着东伯雪鹰迅速远离，甚至还借助虚空行者一脉的‘虚空遁行术’迅速的拉开距离，逃到远处，转头再看着灰色大地时，却有些发蒙。

眼前。

广袤虚空中，一无比庞大的灰色人形生物正侧身睡在虚空中，如今却逐渐的起身，睁开了眼。它的体型无比庞大，超乎东伯雪鹰见过的任何一种生物。

“我刚才在他身体表面？”东伯雪鹰忍不住道。

“嗯。”手中抓着的黑葫芦上，红肚兜孩童点头。

“这是谁的身体？”东伯雪鹰惊讶。

“只是化身。”红肚兜孩童则道。

东伯雪鹰有些震撼看着。

通体灰色的人形生物已经站了起来，仔细观看其容貌，和之前见过的‘银发金角人’还是很相似的。他睁开眼睛，那灰色眼眸看着东伯雪鹰，他太庞大了，即便他的灰色眼眸都比太阳星还大。如此大的化身带来的压迫感，就让东伯雪鹰屏息。

这种实力层次，翻手覆灭宇宙，绝对不假。

“这是我在你们宇宙内，开辟的一个小型宇宙空间。”灰色人形生物开口道，“等会儿你接收完传承，它就会崩溃。”

******

画手那边已经画出了一幅‘血刃神帝’的原画，估计再稍微修饰下就可以了，番茄应该会在这一两天就发在公共微信上。

血刃神帝。

宇宙第一强者，超级霸气存在。

大家可以在微信的添加朋友中，搜‘我吃西红柿’就能加番茄，到时候就能看到血刃神帝图片了。

*(未完待续。)

第23篇 第22章 偷袭

很快。

五位教主来到了獠牙教主这。

“东伯雪鹰已经出现。”獠牙教主冷漠道，“是在时空岛的疆域范围，所以我们的攻击必须要快，稍微慢一点，时空岛主可能就会抵达！论时空穿梭，时空岛主是最厉害的一个。同时那东伯雪鹰的黑葫芦虽然攻击蠢笨，可威势非常大，一旦让他反应过来，以黑葫芦进行反扑，也可能会耽搁时间。”

“所以必须快。”

“在东伯雪鹰还没反应过来时，攻击就已经降临，瞬间毙命。”獠牙教主道。

“放心，五位教主联手……就算他有所谓的虚界道，有万魔真身，他也必死无疑。”其中一位黑甲女教主冷声道。

“我们早就定好计划。”

“一瞬间，他就会毙命。”

这五位教主都充满自信。

以他们的力量，五位联手都可以力拼血刃神帝了，虽说东伯雪鹰保命很厉害，面对主宰都能保命。可他们五个联手……他们也根据血腥主宰尼罗提供的情报进行仔细分析判断，觉得有十足的把握。

“那就行动吧。”獠牙教主道。

“走。”

呼。

五位教主直接消失不见。

******

时空通道中，东伯雪鹰正在高速飞行着，虽然修炼《行者秘藏》，使得他的身躯和混沌虚空很是契合，自然就擅长虚空遁行，可那样遁行速度实在太快……怕是几个刹那就能抵达黑雾海。这样的速度一旦暴露，足以引起主宰们、母祖教教主们一片惊骇。

现在还没到暴露时候，厉害招数当然得用在关键时刻。

“嗯？”东伯雪鹰忽然眉头微皱。

轰~~~~

周围时空通道扭曲了。

“轰！”

一股恐怖且诡异的无形攻击，无声无息降临，源自于极为崇高的某一处地方。超出自己所能感知的一切范围。

它降临的非常快，虽然东伯雪鹰如今生命气息格外强大，它降临时也遭到生命气息影响有所削弱，可还是刺入了东伯雪鹰的本尊神心。而如今的本尊神心宛如琉璃，内部却是蕴含着完整的《行者秘藏》，《行者秘藏》是一门了不起的秘传，可同样它也和灵魂融合为一体，对灵魂也有诸多保护。

像之前因为施展黑葫芦的反噬，仅仅《行者秘藏》第一层，就让那些黑色雾气全部消融！

如今可是完整的《行者秘藏》，可以说，在灵魂方面，要暗算一名虚空行者是非常艰难的事。

“轰。”

本尊神心只是一个激灵，那无形攻击就溃散了。

东伯雪鹰惊愕看着眼前完全扭曲的时空通道，以及一柄从虚空中显现的锋利长刀，长刀已经到了眼前，快到极致！并且长刀上还有着奔腾的青色雷电，这些雷电蕴含着恐怖的毁灭性力量，远远超越竹山府主的毁灭雷霆。同时周围空间更出现了诡异的绿色雾气，绿色雾气已经到了身边。

攻击太快！

甚至按照原先计划，东伯雪鹰遭到‘咒杀’应该瞬间失去意识，毫无反抗之力的。可此刻东伯雪鹰很清醒！

就算清醒，他也来不及拿出黑葫芦，再拔出塞子了，因为兵器到了面前，他甚至都来不及多想，完全凭借本能的进行保命。

“呼。”

身体瞬间消失。

进入虚界天地！进入虚界天地的身体依旧隐隐虚化，这是‘虚空行者’对虚空的掌控。

“什么，我竟然无法施展虚空遁行术？”东伯雪鹰有些惊愕，他原本想要小范围瞬移的，可发现此刻根本无法虚空遁行。

因为，为了面对可能到来的时空岛主、血刃神帝，母祖教教主们已经完全镇压凝固周围的空间，可能也就掌握时空之道的‘时空岛主’还能瞬移，其他任何一位主宰都没法瞬移，包括‘阴影之道’已经永恒的血刃神帝。

像东伯雪鹰的虚空遁行，乃是源自于‘混沌虚空’，的确极为了得，可他毕竟才刚刚修行成第一层！对虚空的操纵还太弱。

“轰~~~”

锋利长刀带着青色雷电劈进虚界天地，威力受到削减后，依旧劈在了东伯雪鹰身上！

“轰隆隆~~~”恐怖的威势尽皆作用在身体上，那绿色雾气也渗透进虚界天地，缠绕在东伯雪鹰身上，不过隐隐虚化的身躯卸去了大半攻击，虚界行者之躯，实力不够者，都是碰不到他们的躯体的。

长刀一击之下。

东伯雪鹰高速往后抛飞，体表的黑色甲铠早就支离破碎，胸口出现了一道大的伤口，口中鲜血喷出。

“什么！”“什么！”“什么！”

五位教主都惊呆了。

他们联合一击。

竟然只是伤了东伯雪鹰？

“师尊，我遭到母祖教截杀，应该有好几位母祖教教主。”东伯雪鹰立即给血刃神帝传讯，不是他之前不传讯，而是袭击来的太快。甚至现在他都不知道敌人数量，他手中一翻就拿出了黑葫芦拔开了塞子，带着怒气看着前方。

“围杀我？”

“一群教主围杀我一个？”

“给我死！”

东伯雪鹰抓着黑葫芦，轰~~~葫芦口顿时冲出了黑色的蒙蒙波动。

且这蒙蒙波动在东伯雪鹰的操纵下，却是以东伯雪鹰为中心，朝四面八方所有方向扫荡开去！毕竟认主之后，这黑葫芦操纵起来就更加随心意了。

无数黑色波纹瞬间就席卷周围上亿里。

“小心。”

“不好。”

进行偷袭的母祖教教主们立即吃了个闷亏，因为按照他们所知，这黑葫芦攻击比较蠢笨，只是对准一个方向而已。而这一次却是四面八方波及所有方向。

“快，快。”

在其中一位擅长操纵空间的教主帮助下，连带着同伴们一一躲避逃命。他们身体虽然比圣护法强些，可在黑色波纹下依旧一个个受伤，他们可不敢逆着黑色波纹杀过去，因为越是靠近黑葫芦口，黑色波纹就越密集，威力就越大！

反而离的越远，黑色波纹越分散，威力就越弱。

“怎么回事？”五位教主也都只是轻伤，彼此都有些茫然不敢相信，这次偷袭截杀怎么会是这个结果？

咒杀没起作用？

联手一击，只是伤了东伯雪鹰？难道这个东伯雪鹰的保命能力能够媲美巫蛐帝君了？

“赶紧走！主宰们肯定很快就到。”五位教主也不敢迟疑。

……

东伯雪鹰拿着黑葫芦，黑色波动朝四面八方冲击，周围虚空都撕碎化作粒子流……

周围一切都被毁灭，无物可挡。

“雪鹰。”

一道声音传来。

“我先去追杀他们！这些母祖教教主胆子还真大。”血刃神帝蕴含怒气的声音传来，他也没现身，而是直接追着五位教主的行踪杀了过去。

******

番茄知道更新比较晚，我也不想熬夜的，努力调，努力调吧，嗯嗯~~~最后小声说下，其实我想要月票~~~

*(未完待续。)

第24篇 最强尊者 第一章 初临

黑漆漆的百米直径的孔洞，灰蒙蒙雾气翻滚，东伯雪鹰飞入其中后感觉到一股温暖的力量抚摸过自己，他心有明悟：“是宇宙运转规则？”

自己还没超脱。

是时光长河内的生命，宇宙运转规则是绝对庇护的。

“咻。”

飞行在孔洞内，眼前一片黑漆漆，偶尔有扭曲的彩光，时空扭曲感让东伯雪鹰也很难受，在宇宙通道中，对时间快慢的感知都被扭曲了。一刹那都感觉很漫长，又似乎很漫长的时间好像很短暂。诡异的扭曲错位感中，东伯雪鹰终于看到了宇宙通道的尽头传来了光亮，并且无形的规则力量开始笼罩自己。

不同于修行者宇宙，这是另外一个宇宙运转的规则！

“嗯？”东伯雪鹰有些惊讶。

出发之前，师尊血刃神帝也传给了他一份情报，是比较简陋的进入其他宇宙的一些常识。

“进入另一个宇宙，一般都会受到排斥！甚至连天地力量都无法吸收。而有一些宇宙极端排斥外来者，甚至可能会引导本宇宙生命进行围杀外来者！听那位‘骨乾罗’的意思，母祖教宇宙就极端排外，一旦他们占领我们的宇宙，我们不但无法吸收一丝力量，甚至会无处遁形，被不断围剿！”

“按照我搜集的情报，极端排外的较少，一般都只是简单的排斥，无法吸收天地力量而已。传说中，也有宇宙连外来者都不排斥。”

血刃神帝给的情报并不多，可东伯雪鹰也牢牢记在心底。

“这个宇宙？”

仅仅感受到另一个宇宙运转规则笼罩自己，东伯雪鹰就感到了无形的包容！没有任何排斥！

“我还带了很多神晶过来，就怕无法吸收天地之力。”东伯雪鹰不由感叹，“现在看起来，我抵达的这一个宇宙，竟然非常包容外来者！”

就算真无法吸收，东伯雪鹰也不担心，因为除了带了大量神晶外，更重要的是他如今主要依仗的是《行者秘藏》以及参悟的规则奥妙。《行者秘藏》修炼时是引领混沌虚空之力降临进行吸收炼化，不管哪一个宇宙，都是可以引领混沌虚空之力的。

这可不属于宇宙内部力量。

“呼。”

东伯雪鹰飞出了黑漆漆的孔洞口，第一次来到其他宇宙，本能的他就收敛一切气息，且躲藏在虚界天地内。

论收敛气息，虚空行者天生擅长，身体瞬间仿佛虚空般没有丝毫气息！比血刃馆主的衣袍收敛气息还要厉害。

“还真有生命。”东伯雪鹰立即发现了其他生命。

……

这是一片星空。

星空中的一颗荒芜星辰上，有一座宫殿屹立在荒凉沙漠上，宫殿内正有一名粗壮男子在独自饮酒，目光却眺望着远处星空中那一个比较隐秘的仅仅百米直径的黑漆漆孔洞，这粗壮男子身上有着黑色的鳞片，在肘部、膝盖上都有着尖刺。

他面孔是暗红色，头上也尽皆是黑色的鳞片。旁边有一名长尾巴侍女在伺候着，他却独自饮酒默默观看着远处的宇宙通道。

“这条宇宙通道刚刚出现没多久，是一条小型宇宙通道，应该很快有外来宇宙生命进入才对。”黑色鳞片壮汉低语道，“难道说他们那边一直没有发现宇宙通道？”

“再等等。”

“这宇宙通道出现在我的领地周围，被我先发现，也是我的运气。如果外来宇宙生命比较特殊，或许能卖个高价。”黑色鳞片壮汉非常有耐心的默默等待着。

……

“嗯？”

在虚界天地中。

东伯雪鹰遥遥看着远处星空中的那一颗荒芜星辰，荒芜星辰上的宫殿虽然似乎隐形，可在‘虚界天地’探查下根本躲不掉，在他如今的虚空感应中也躲不掉！那宫殿内除了些约莫神级、界神级的一群侍者外，最强的就是一位应该是真神级的存在。

“真神？”东伯雪鹰眉头微皱。

对方应该没发现自己！估计境界比自己弱。

“也不知道他规则奥妙方面如何，能不能扛得住我的幻境。”东伯雪鹰不敢轻易动手，毕竟这是另外一个宇宙，自己是外来者！在一无所知的情况下，自己必须谨慎不能失手。

“什么！”

东伯雪鹰忽然一愣。

他已经顾不得远处星空中那位在等候猎物的真神了，此刻东伯雪鹰心中掀起了滔天巨浪，无比震惊！

“这，这，这……”东伯雪鹰瞠目结舌，“这宇宙的时间流速……”

自己透过灵魂的联系，能感应到自己的本尊。

本尊在家乡宇宙，和如今自己身处这一宇宙……时间流速一对比。

“3566倍？”东伯雪鹰低语。

“家乡宇宙过去一天，这里就快十年？”东伯雪鹰不敢相信，两个宇宙的时间流速怎么会差这么夸张？

“器灵，器灵。”

在家乡的白衣东伯雪鹰本尊立即询问黑葫芦。

“器灵，两个宇宙的时间流速会差的很多吗？”东伯雪鹰询问。

黑葫芦器灵跟随过虚空行者古亓一段时间，见识也广的多：“两个宇宙，会有非常夸张的区别，甚至运转规则截然相反都可能。不过时间流速嘛……因为所有的宇宙，都是存在于混沌虚空中，所以它们都受混沌虚空影响。时间流速一般差距不大，你们家乡这一宇宙属于较为正常的时间流速！其他宇宙，一般和你们家乡宇宙时间流速在十倍差距内。有的比你们的慢。有的快些。”

“十倍内？可，可我进入的这个宇宙，时间流速却是我家乡宇宙的3566倍！”

“什么？三千多倍？这……”

“怎么了？”东伯雪鹰追问。

“宇宙，有的是混沌虚空中自然诞生，有的是恐怖强大存在们创造的！能创造宇宙的，一般都是天愚老祖、虚空行者古亓这种级数。”黑葫芦器灵解释道，“如果是专门创造出的宇宙，宇宙什么样，则完全由创造者定下！可是要维持一个宇宙时间流速这么快，也是很不可思议很麻烦的事。”

黑葫芦器灵继续道：“不管怎样，可以确定，你进入的这个宇宙，也是由一位古老存在所创造！时间流速也是他刻意如此。”

“明白。”东伯雪鹰默默道。

……

从黑葫芦器灵那了解些讯息后，东伯雪鹰也更加谨慎，一位类似天愚老祖、古亓的强大存在，创造一个宇宙，且愿意付出代价让一个宇宙维持这么快的时间流速。这个宇宙肯定很不凡！自己还是乖乖的低调点好。

当然，知道时间流速有三千多倍他还是很喜悦的，单单这样的时间流速，这个宇宙就没白来！自己完全可以借助这样的时间流速好好修炼，原本母祖教和修行者一方战争已经很快。可借助这宇宙时间流速，自己应该还能将实力提升一大截。

“赶紧找一个实力弱点的，透过幻境控制对方，先了解这个宇宙的大概情况。”

嗖。

东伯雪鹰一个瞬移就消失无踪。

而那位在荒芜星球宫殿内的黑鳞壮汉依旧默默盯着，等待着猎物，却不知东伯雪鹰早就离去。

**(未完待续。)

第25篇 主宰 第2章 再临初始之地

红石山世界，红尘岛上。

白衣东伯雪鹰在陪妻子、儿女聊了会儿后就已经开始闭关，嗖嗖，黑衣东伯雪鹰、红衣东伯雪鹰这两尊分身也降临物质界来到红尘岛，和本尊进行汇合。

其实本尊分身并无区别，都是一样的灵魂、肉身，也就是现在还能维持分身……将来终究还是要本尊分身合一，灵魂圆满的。

三尊身体相见。

白衣东伯雪鹰一翻手拿出了那初始之地符牌递给了黑衣东伯雪鹰。

“走。”接过符牌，一个念头便直接催发。

宇宙内一切能量都温柔保护着自己，一眨眼时间，黑衣东伯雪鹰眼前场景就变了，来到了曾经来过的初始之地。

“凡人的感觉。”黑衣东伯雪鹰露出一丝笑容，视力听力等全方面急剧降低，就仿佛凡人。

“我如今的实力都能匹敌主宰，可在初始之地规则下，依旧变得仿佛凡人。”东伯雪鹰有些感慨，他明白，天愚老祖创造的初始之地就能做到这一步，那如果天愚老祖真身降临，一个念头自己恐怕就仿佛凡人了，修行出的实力都被直接剥夺！

当然像湖心岛剑主就曾经不请自来，强行进入初始之地，不受初始之地规则压制，这就是实力的差别，自己显然还是实力弱，距离天愚老祖太遥远。

按照师尊虚空行者‘古亓’所说，湖心岛剑主当初离天愚老祖就只差一步，如今在‘七星海圣界’，天愚老祖、湖心岛剑主就是两位恐怖存在坐镇己方势力。

“呼~~~”

微风吹拂。

草地柔软，远处还有些花圃，东伯雪鹰熟悉的漫步行走。

“东伯雪鹰，你这么快就来了？”白头老头从远处一石屋走了过来，“呜，你如今是开辟境，准备接受开辟境的考验了？”

“是的。”东伯雪鹰点头。

这是宇宙创造者所留，是给他们这些后辈的‘礼物’。可显然要得到天愚老祖的馈赠并非容易事。

“上次你经历的是界神境的考验，也是最低层次的考验，比界神境更高的是天地境，再高是开辟境！最高则是主宰境。”白发老头边走边笑道，“这次比上一次可是高了两个大境界，难度将远远超过上一次，这一宇宙纪元，还没谁通过开辟境的考验，你准备可足够充分？”

“足够。”东伯雪鹰点头。

开玩笑。

在梦中修行之前，自己就能够在始祖魔山成为最强尊者！虽然这次回来后没有立即修炼，身体依旧是行者秘藏第八层层次。可是自己对杀戮道、波动道、虚界道的理解却比过去强的多，战斗实力也高的多了，如此实力都通不过考验那才笑话。

“看。”

白发老者转头遥指远处。

东伯雪鹰顺着他指的方向看去，那是这片虚空陆地的中央，那里有三座茅草屋。

“茅草屋。”白发老者道，“三座茅草屋，一座是宝库，另外两座，分别是开辟境通过考验的才有资格进、主宰境通过考验的有资格进！我希望你能进去……主人也希望你们这些小家伙中有能进去的。”

“嗯。”东伯雪鹰点头，“一定。”

“看你信心挺足，可你千万别大意。”白发老者说着就朝前方走，“随我来。”

……

和上一次一样。

走了过半个时辰才到二十里外，那里有五颗大树，大树树干需数人手拉手才能抱住，白发老者直接走向了五颗大树中央的那一株：“进来。”他身体一碰触大树，就直接穿透进去消失不见，东伯雪鹰也是随之走了过去碰触大树，直接穿透进去。

哗。

穿梭空间，眼前是一片苍茫的寒冰陆地，处处都是寒冰。

东伯雪鹰凌空而立看向四面八方，寒冰陆地一直绵延到这空间的尽头，白发老者就站在一旁。

“我这次的对手是谁？”东伯雪鹰信心十足。

“对手？”

白发老者笑了，他伸手指向周围四面八方，“这个世界，就是你的对手。”

“这个世界？”东伯雪鹰一愣。

“你要做的就是在这个世界中活下来。”白发老者说道，“要么你死，失败。要么你活下来，小心点，已经开始了。”

东伯雪鹰小心戒备感知着这片寒冰世界。

呼呼呼~~~~

这片寒冰世界中的温度在急剧下降，单单这温度就能冻死一些较弱的尊者，不过温度还在下降，半空中开始凝结出了晶莹剔透的‘冰晶’。一枚冰晶在半空中凝结，尖端却非常的锋利。

“咻！”一枚冰晶划过虚空射了过来，撕裂长空威势恐怖。

东伯雪鹰平静看着，右手手指随手一点虚空，虚空中出现了一道涟漪，涟漪震荡瞬间就引起远处虚空的共振，令远处凭空也出现了一片涟漪，涟漪撞击在冰晶上，冰晶直接粉碎。

旁观的白发老者见状眼睛一亮：“举重若轻，对规则奥妙的操纵竟然如此厉害，比上次的那个擅长时空的小子厉害多了。”

当初时空岛主进来过，可惜，开辟境进行考验时失败身死。

“不过这考验才刚刚开始啊。”白发老者默默道，“你可别怪主人，在宇宙内有宇宙本源的保护。你们过的日子还算很安全。等离开宇宙后……各种危险都将到来，没有足够的生存能力，你根本成长不起来，就会早早陨落，生存能力乃是一名超级强者所必须的。”

……

随着一枚冰晶粉碎后，温度还在急剧下降，只见半空中一枚枚冰晶都在快速凝结，一旦凝结成功都朝东伯雪鹰飚射过来，有一些冰晶甚至穿过了‘白发老者’的身体，不过白发老者就仿佛虚幻，不会受到丝毫伤害，也不会对这些冰晶有所阻碍。

东伯雪鹰凌空而立，随手一指点出，仿佛虚空中有琴弦被弹动，一片片空间涟漪朝四面八方波及，甚至因为虚空震动，这涟漪能够瞬间出现在遥远处。

四面八方，一片片涟漪弹出，将那些冰晶不断粉碎。

温度还在下降。

东伯雪鹰眉头微皱，不过他作为虚空行者，身躯之强大倒也无视了这寒冷。只是温度的降低，让冰晶数量急剧暴增，十倍十倍的往上暴增。很快就铺天盖地千万计上亿计……

虽然手指弹出，令周围四面八方都有虚空涟漪波及，可在大量冰晶冲击下，虚空涟漪很快就消耗殆尽。

“无法硬抗的啊。”

“考验的是你生存能力，这才仅仅是第一波而已。”白发老者在远处见状微微摇头笑了起来，“想硬抗下来，这根本是不可能的事。”

东伯雪鹰见状也不再犹豫：“必须得靠领域来应对了。”

轰~~~~~

东伯雪鹰为中心，滔天的血色浪潮以他为中心，朝四面八方翻滚，仿佛浩瀚血海，血海迅速朝四面八方蔓延，淹没一切来袭的冰晶。

**(未完待续。)

第25篇 第9章 血刃神帝的笑容

的确如此。

虚空行者一旦跨入主宰，就立即相当于其他体系的顶尖主宰战力，单单操纵虚空就能镇压一些弱小主宰！

如今那艘古老战船在元辰柱法阵下，因为接近核心，战船飞行冲击威能就被压制到两三成而已，如果说原本它威势远远凌驾东伯雪鹰之上，可只剩下两三成之后，对东伯雪鹰而言已经不再是不可抗衡了。

杀戮之域、虚空镇压，战船虽然还能高速飞行，却比过去慢太多太多。

“什么，飞行速度这么慢？这血浪威势这么大？”母祖教教主们却是个个大惊，都不敢相信这一切是真的。

他们错了。

表面上最耀眼的‘杀戮之域’最多让一些弱小主宰们感觉到麻烦而已，而难以察觉的混在其中的虚空镇压却是威力数倍于杀戮之域。当然如果‘杀戮道’‘波动道’都能够跨入主宰境，两条道境界的大层次跨越后，‘杀戮之域’威力也会有一个质的突破。

“飞行这么慢，这东伯雪鹰都还没有近身战，只要再施展枪法恐怕轻易就能阻止住须木圣舟。”

“或许他突破的道，只是领域上强大，近身搏杀要弱些。”

“圣舟停下！进行攻击，击杀东伯雪鹰这一尊分身。”

母祖教教主们迅速就做出决定，他们没时间浪费，因为血刃神帝正在布置新的元辰柱，他们必须尽快即便东伯雪鹰，不击败他，他们根本无法抵达元辰柱核心摧毁这座法阵。

“呼~~~~”

古老战船停下后，它表面盘结了密密麻麻无数的根须陡然飞出，铺天盖地从四面八方围攻向东伯雪鹰。每一根根须都充满了生命的力量，仿佛无数鞭子同时怒抽过来，威势之强让东伯雪鹰咋舌，幸好层层叠叠的法阵阻碍下令它威力大减，加上虚空镇压、杀戮之域冲击，这些根须已经变得很虚弱了，可即便这样，一般的主宰依旧很难防住这样多的群攻，怕瞬间就被击败。

这也是万神殿主、时空岛主他们两个一共四尊分身联手才能防住的原因。

……

“挡得住吗？”

“东伯雪鹰的领域这么强，或许近战也厉害。”

“一定挡得住的，有领域压制母祖教的攻击，就算近战稍微弱一些也有望挡住，毕竟他是有两个分身的，还有乾合娘娘也能帮忙。”

元初主人、庞依、深渊始祖他们一个个看着都有些紧张。

他们都期盼获胜。

可也怕，怕东伯雪鹰仅仅领域厉害，近战极弱！

……

“哼。”

身高上亿里的东伯雪鹰站在那，体表却陡然迸发出了一道道黑色幽光，每一道黑色幽光都循着奇异波动超高速前进，直扑向每一条根须。

兵煞！

就算不使用任何规则奥妙，如今的兵煞威力都极恐怖，更别说东伯雪鹰在操纵兵煞时更施展出了《道风波》第一篇，第一篇是相对最简单，在群攻时东伯雪鹰是能够分心操纵上千兵煞施展的，像第三篇第四篇暂时还做不到同时操纵上千兵煞施展。

“东伯雪鹰，我来助你。”乾合娘娘也飞出了元辰柱核心，迅速朝东伯雪鹰这飞来。

“砰砰砰！！！”

这时，一道道黑色幽光撞击在了一条条根须上，每一道黑色幽光都带着奇异的波动，根须被撞击的一震就软了下去。

一眼看去，原本密密麻麻的一条条根须几乎一瞬间就被大量幽光给冲击的尽皆软了下去，再无威势。

“竟然就这么破了这一招？”母祖教的教主们都不敢相信。

领域厉害就罢了！

面对群攻，竟然还能分出上千的黑色幽光一一挡住？

关键是到现在都没看到东伯雪鹰出枪！

“群攻不行，他的黑色幽光威力极大。”母祖教教主们并不知道，那是虚空行者最具有攻击性摧毁性的兵煞。

“那就正面碾压。”

“攻。”

母祖教教主们有些急了，他们感觉到了不妙。

……

此刻不管是正赶来想要帮助东伯雪鹰的乾合娘娘，还是那黑鸟五师叔，布阵的血刃神帝，亦或者是元初主人、青君、时空岛主、万神殿主等一个个旁观的主宰们，他们都紧张看着，他们都感觉到了胜利在望！东伯雪鹰的实力完全超出他们的想象。

他们感到狂喜！

虽出乎意料，可却正是他们期盼的！先是领域就有那般恐怖威势，如今面对群攻也能轻易解决，如此实力，或许，或许完全能抗住。

“哗~~~~”

那古朴战船的船头，两条最长的根须缠绕着划过长空，撕裂着长空，所过之处出现了一道黑漆漆的奇异虚影，它撕裂开层层叠叠法阵阻碍，也竭力冲破虚空镇压和杀戮之域，直接杀向了东伯雪鹰。

“来了。”青君他们个个紧张。

“就算是我，也是拼尽全力借助‘山之道’勉强防住。”青君暗道，他很清楚这一击何等恐怖。

“这是碾压性的手段，能防住吗？”

个个紧张看着。

只要这一招再防住，虽然那战船还有其他手段，但是之前一招是群攻极难缠，这一招是威势最大的，两招都防住，其他招数威胁就很低了。

“出枪了！”

“终于施展枪法了！”

主宰们都仔细观看。

“好奇特的枪法，看起来，不是完美永恒的道！感觉是杀戮、波动结合，不过论玄妙程度却极高极高。”血刃神帝他们眼光都很毒辣，大多都有了判断。

的确。

就像在尊者境，青君力拼主宰一样。‘波动道’‘杀戮道’两条道虽未成永恒，可都达到极致瓶颈。彼此结合下，东伯雪鹰根据始祖魔山大量的典籍以及自身感悟，创出的《道风波》，单论玄妙程度足以力拼主宰了。更别说如今都创出了第四篇。

而此刻施展的也正是新创出的第四篇。

“道风波之四，极点！”

长枪划过玄之又玄的轨迹，无数波动环绕长枪不断朝枪尖汇聚，枪尖仿佛有一个看不见的‘点’，无数波动最终都汇聚到这一个点。

东伯雪鹰也将这一枪直接起名为‘极点’。

“蓬！！！”

枪尖直接刺在那撕裂一切的根须上。

绵长坚韧的古老根须陡然一震，内部的力量被诡异的波动震得完全散了，根须也软了下去。

这一幕场景，让母祖教教主们心都冷了。

单论力量……

擅长力量的母祖教教主们，恐怕大多都不如东伯雪鹰！论玄妙就更不如。

“败了。”

“他的实力太强了。”

“拦不住他。”

母祖教教主们都明白这一点，须木圣舟虽然还有些手段，可他们明白根本阻拦不住东伯雪鹰。最让他们感到痛苦的是——东伯雪鹰从头到尾仅仅只有一个身体在战斗，他的另一个分身根本就没有现身！

“就像青君、元初主人、炼狱主宰他们三个一样，仅仅一个分身就镇守住了。”这些母祖教教主们感到心冷，“他还有另一个分身，还能继续镇守一个元辰柱！”

******

母祖教教主们感到心冷不甘，而修行者一方却都真的狂喜了，喜悦来的太突然，他们都有些适应不了。

“一个分身就抗住了？”

“正面硬抗住？”

包括血刃神帝在内都感到有些发蒙。

元初主人却哈哈笑道：“东伯雪鹰的实力深不可测啊，论实力，或许还在我之上！青君，炼狱，你们俩感觉如何？”

“应该和我俩相当。”青君则道。

“嗯，他正面战斗更强大。”炼狱主宰道，“规则奥妙上有所欠缺，不过整体实力的确是我们这一层次。”

经过战争岁月。

大家对彼此实力也都很了解。

最强的是血刃神帝，优势很明显！特别是有黑鸟帮助后更是强横。

接着就是炼狱主宰、青君了。

元初主人、庞依他们一个个都要往后靠，不过元初主人活的久，手段也极多。如今东伯雪鹰初一展露实力，就和炼狱主宰、青君他们相当的层次了。

“哈哈哈，不管怎样肯定比我厉害多了，东伯雪鹰仅仅一个分身就镇守住了元辰柱。他还有一分身！还能镇守一处，哈哈哈，十二元辰柱可以全部布置成功了。”万神殿主则是非常开心。

“嗯，我这一元辰柱过一会儿就能布置成功。”血刃神帝也有些激动。

“终于，十二元辰柱要布置成功了。”

……

母祖教的战船又挣扎了多试了十余次攻击，最终还是放弃了，开始退去。

而修行者一方则个个开心的很，很快，血刃神帝也布置元辰柱成功。

“嗖。”

红衣东伯雪鹰则是进行虚空遁行，迅速的赶到了师尊血刃神帝布置法阵处。

“师尊。”红衣东伯雪鹰到了这。

“雪鹰。”血刃神帝刚布置成功，看到自己徒弟也开心的很。

“这一元辰柱交给我来镇守吧。”红衣东伯雪鹰说道。

“好。”血刃神帝也哈哈一笑，“我也忍不住了，就一举将那最后一根元辰柱也布置好！我等了太久了，真没想到今天就能够将十二元辰柱布置成功。”

红衣东伯雪鹰落降落到了那元辰柱之巅。

血刃神帝看着自己徒弟，随即又看向周围虚空，他的目光穿过无尽距离，看着无数星球，看着无数修行者。

他的脸上有着笑容，心中的疲惫在消散：“这一场战争，或许要结束了！”

**(未完待续。)

第26篇 第12章 我叫罗海

降临这座混沌陆地，东伯雪鹰的三个化身第一时间就施展虚界天地迅速躲的远远的。

“波动……”

三个黑衣东伯雪鹰站在半空，无形波动迅速传递笼罩住了整个混沌陆地每一处。真身是经过混沌虚空之力淬炼，是混沌虚空的宠儿。而化身仅仅是虚界天地力量凝聚而成，对虚空操纵相对就弱多了，这时候论大范围探查，反而‘波动道’更适合！

处处皆有波动。

生命有波动，石头有波动，植物有波动，光有波动……无尽波动都在东伯雪鹰查探中。

“有九位主宰境虚空生物，和一位虚空神。”东伯雪鹰瞬间发现，“而且这个混沌陆地无数生命一样被他们当做食物吞食。”

查探中，能够发现大能者们有的被囚禁，有的成为仆从苟活。

至于界神们？

并没有正常的那种斗志、战意，而是那种绝望、颓废、疯癫、恨意滔天等等。

“这些虚空生物们怎么敢？怎么敢这么嚣张。”东伯雪鹰杀意在升腾，看到一些已经被关押在囚笼内即将被吃掉生命眼中的绝望，他怒火就不由升腾，“虚空始祖早有命令，太虚天宫、瑶光圣地等等都早有严令，这些虚空生物怎么敢这么肆意吞食无数修行者？”

“杀！”

三位化身同时行动了。

其实东伯雪鹰借助波动道查探的时候，那位虚空神已经有所察觉，只是他依旧满不在乎的继续沉睡，觉得手下能够解决那个小家伙。

可仅仅片刻，这位虚空神就知道错了！

“救命！”

他麾下的九位主宰境虚空生物，仅仅只有一位来得及求救，且最终还是被杀。

“竟然能化作众多子体逃命？”唯一来得及求救的是较为特殊的巢穴模样的虚空生物，竟然分解成上万的子体，东伯雪鹰的化身也施展出了杀戮之域！以如今他对杀戮道的理解，杀戮之域也有所突破，灭杀这些较为弱小的子体更是瞬间横扫。

呼呼呼。

东伯雪鹰三个化身跟着就直接穿梭虚空来到了那位虚空神的宫殿外。

金色的宫殿耀眼璀璨。

从宫殿门口走出来一位有着白发毛发的四蹄异兽，他的白色毛发非常圣洁，蹄爪一步步踏着虚空，一双金色眸子看着东伯雪鹰：“你一个主宰小子，没将你当成威胁，你竟然能够短短刹那就灭杀了我的九个手下。”

“下一个就轮到你了。”三个黑衣东伯雪鹰同时说道。

“是吗？”白色毛发四蹄异兽冷漠道，“他们死就死了，能够在无趣的日子里遇到你这样实力强的主宰境，也算有些意思。”

“废话真多，受死！”

三名黑衣东伯雪鹰同时消失进入了虚界天地，欲要近身袭杀。

白色毛发四蹄异兽却是冷漠道：“火狱！”

哗~~~~

周围无比广阔的区域内凭空升腾起了火焰，一朵朵火焰都是蓝色的，它们仿佛花朵，无数朵蓝色火焰也轻易渗透进虚界天地，也包围住了东伯雪鹰的那三尊化身，三尊化身尽皆施展枪法，灭世第一剑施展开来，撕拉~~~~的确强行破开周围来袭的蓝色火焰。

不过有一种无形的力量却在渗透，这种力量极度的冰冷，可在进入体内后又变得极度的炽热。

三尊黑衣东伯雪鹰脸色都大变，他的化身都在震颤，跟着嗤嗤嗤就直接粉碎了。

“在哪？他的真身在哪？”白色毛发四蹄异兽金色眸子扫视周围，同时无形波动瞬间扫过了整个混沌陆地，甚至朝外界混沌虚空探查过去，却根本探查不到。

……

嗖。

东伯雪鹰真身本就躲的极远，一旦发现化身战死，就立即进行虚空挪移迅速遁逃的远远的了。

“规则领域？”东伯雪鹰咋舌，“他绝对不是吞噬类修行体系，应该是其他某种体系。竟然将规则领域完善到如此地步？这样的境界，恐怕是虚空初生境中巅峰层次了，离跨入合一境也快了吧。”

规则领域内，言出法随，可以制定规则。

比如定下规则——我欲要杀的生命，全部瞬间死去！

像东伯雪鹰的家乡宇宙的初始之地，就是定下规则，令所有进去的都直接仿佛凡人！当然‘湖心岛剑主’实力够强，能够强行抵抗这一规则。

这就是规则的力量。

当然规则也不是随便乱定的，需要修行者对某方面比较擅长，这一头虚空神绝对在火焰方面达到极高的成就，才能将‘规则领域’达到如此程度。传说中‘混沌境’的存在，他们的规则领域甚至已经能够化作一座庞大的微型宇宙。

领域，就是微型宇宙。

微型宇宙内有星球，有星空，有无数存在，也有他们制定的规则！扛不住规则，怕是瞬间就死去。

“我的真身比较强保命能力也强，估计能够活下来，可受到规则领域压制，我的实力恐怕只能发挥出三四成。”东伯雪鹰根本不敢交手，差距比较明显。

太虚天宫的金衣弟子。

再妖孽，也仅仅是主宰越阶斩杀普通虚空神。

遇到虚空神初生境中同样极厉害的，那就没办法了！除非能够悟出复杂玄妙过百倍的灭世第二剑，可这灭世第二剑的难度，有些虚空神初一境都悟不出，太虚天宫历史上也仅仅只有一位主宰做到。可见何等之难！

******

这一战让东伯雪鹰也明白，他现在也就欺负欺负普通的虚空神，或者一些战斗蠢笨些的虚空神。遇到厉害的就麻烦了。

接下来的旅程也证明了这一切。

接下来的岁月中，东伯雪鹰继续赶路修行，而后派遣化身杀入混沌陆地进行战斗，倒也斩杀过几位虚空神。不过似乎他们渐渐也得到消息，虚空神开始都躲起来不在混沌大陆内部了。

留在混沌陆地内部的，都是较为强大的。

甚至东伯雪鹰还碰到过一位‘虚空合一境’的，自己的化身刚降临，无形规则领域降临，直接就被直接活捉了！幸好只是化身，一个念头，化身就消散了。对方透过化身的灵魂攻击，自己有《神光经》以及虚空行者秘藏庇护倒也抗住了。

“可怕。”东伯雪鹰明白，虚空初生境中的高手都不是自己能敌的，至于合一境的……就更别说了。

……

时间流逝转眼已经是三百余万年过去，东伯雪鹰因为每次都仅仅派遣化身过去，自身靠着保命符牌远远躲着倒也没出事。不过他的名声，也在这些混沌陆地的势力中开始传播。

“你就是那个只敢用化身战斗的修行者小子？”在一片混沌陆地的高空，三个黑衣东伯雪鹰正在围攻一头人形虚空生物，这一头人形虚空生物有着碧绿色甲铠，皮肤则是黑色，成男子模样，他对虚空的操纵，丝毫不亚于东伯雪鹰真身。

这人形虚空生物一时间杀不死东伯雪鹰，可东伯雪鹰三个化身也伤不了他丝毫。

可东伯雪鹰却乐得搏杀。

“他倒是一个好的对手，可以磨练我的诸多枪法。”三个化身疯狂围攻。

“你杀不了我，就是虚空神合一境要杀我都很难。”这碧绿甲铠黑皮肤男子也愿意战斗，他从眼前主宰玄妙的战斗中汲取经验，他同样也在成长。

“小子，不错啊，你一个主宰能和虚空神杀成这样？”

伴随着一道声音响起。

一道银色身影降临。

这是一名银袍男子，穿着奇异金属战靴，身后背着一柄战刀。他毫无征兆突然降临直接抓抓向了那碧绿甲铠虚空神，看似普通的一抓，可诡异的是，碧绿甲铠黑皮肤男子怎么躲都没能躲开，想要出手攻击却依旧被抓住了脑袋。

“蓬。”“轰。”“噗。”银袍男子靠着双手双脚近身蹂躏，时而膝盖轰击，时而手掌怒劈，时而肘部轰击，看似普通招式都有着让东伯雪鹰惊艳无比的玄妙，对方战斗的玄妙程度都在灭世第一剑之上。

当然这位银袍男子东伯雪鹰也看得出来，是一位虚空神。

“竟然杀不死？”银袍男子有些惊讶。

“杀不死我的，虚空神合一境都很难杀死我。”碧绿甲铠虚空神低吼道，他也愤怒，愤怒自己完全被蹂躏。不过他身体诡异非常，身体内部有着层叠叠的空间，令对方攻击威能不断被转移走。

“还是练的不行，算了。”银袍男子陡然拔出了背在身后的战刀。

哗！

刀光一闪。

太快。

太惊艳。

旁边的三名黑衣东伯雪鹰都瞪大了眼睛，他甚至努力借助虚界天地要感受这一刀，可太快了，玄妙程度让他都窒息，不过倒也并非不可攀，自己参悟过灭世第二剑，虽然没悟出倒也有所了解，感觉这一刀应该比灭世第二剑还要高一筹。

“锵。”银袍男子这才将战刀插入背后刀鞘中。

“让我出刀，你死也值了。”银袍男子转身看向东伯雪鹰，而碧绿甲铠男子站在那还在嗤笑：“你那一刀根本没——”话说到一半，他身体瞬间一软眼神就黯淡了，跟着就坠落下去，他身体完好无损，可灵魂气息已经完全没了，一些物品也飘落出来。

银袍男子一招手，那些物品就被他收了起来。

“小子，有胆色。”银袍男子笑看着东伯雪鹰，“对了，我叫罗海。”

“我叫东伯雪鹰。”东伯雪鹰也微笑道，他对对方也很有好感，总算看到一位其他强者对这些虚空生物动手了。

**(未完待续。)

第26篇 第14章 出现了

两道身影从虚无中显现，正是并肩赶路的东伯雪鹰和罗海，他们俩没有犹豫就直接飞冲向前方的那座庞大的混沌大陆。

“哈哈哈，你们终于来了！”

伴随着一道雄浑的甚至在茫茫混沌虚空中传播的声音响起，东伯雪鹰不由色变，不好，自己和罗海兄一路杀戮终于惹出这一方势力中真正的强者了。都还没进入混沌大陆，对方就已经察觉，显然早就等着了。

“有点意思，东伯老弟，别担心，看看他们到底有哪些强者。”罗海却是有些兴奋看着。

东伯雪鹰颇为无奈。

罗海是能够越阶和合一境存在战斗，可自己面对合一境，根本是被横扫啊。

“嗯？”东伯雪鹰忽然脸色一变，“小心，他们早就布置下法阵，而且范围极为广。”

罗海也转头看去。

只见身后无比广袤的冰冷孤寂的混沌虚空中，如今却有无数黑色云雾在翻滚，黑云遮蔽了一切，范围之广，比东伯雪鹰对虚空的感应范围还要大的多！也就是说这一座法阵的范围肯定超越一座宇宙的大小了。

“能布置出这样法阵的，在合一境中，也只有极少数擅长法阵的强者。”罗海也微微色变，“早早布置出这么广范围的法阵，就是怕我们瞬间挪移逃离开去，所以布置够广。”

“不，这，这是混沌境存在布置的法阵。”罗海陡然脸色变了，“至少法阵的部分是混沌境巨头炼制而成。”

东伯雪鹰也看到了。

翻滚的黑云笼罩处处，黑云中竟然有电蛇在游走，并且云层下还是有雨水飘洒，东伯雪鹰都能够感觉到‘空气’的味道。在浩瀚的混沌虚空中，竟然令一片广袤区域内出现雨水、空气……

这已经是从混沌虚空中开辟世界的手段了，法阵中定有些核心部件是混沌境存在炼制。

“麻烦大了。”东伯雪鹰也感到发慌。

太虚天宫金衣弟子的保命手段，就没考虑过对抗混沌境巨头。

虚空行者的护道之宝‘黑葫芦’，就算将来自己成为虚空神，也只能借此对付更高一层的合一境！也根本对付不了混沌境存在！

何为混沌境？

虚空神有很多，特别像母祖教体系、血脉体系、吞噬类体系等等诞生出虚空神的难度都相对要低！可是‘混沌境’不管是哪一种修行体系，数量都少的可怜，甚至每一个混沌境巨头，在五大圣界都是声名赫赫的。

从合一境跨入混沌境，实力是一个质变！比如规则奥妙体系，体内是能够衍变出一个微型宇宙的！一举一动都有微型宇宙力量的汇聚。

宇宙神，一般如果不是真身抵达，若仅仅只是化身，一般都奈何不得混沌境！

“应该不至于混沌境亲至吧？”东伯雪鹰忖道，“就算两百多座混沌大陆，应该也不放在混沌境存在的眼里吧。”

……

心中这么想，可周围有黑云、雷电、雨水、空气，这庞大的法阵运转的已经是一种微型宇宙的规则了。这样的法阵，简直都极高，要催发操纵怕都得好几个合一境的联手才能做到。

“知道怕了？”一道低沉声音响起，黑云中隐隐有五道庞大身影。

“怕？就凭你们？”一身银袍的罗海却冷笑道，“有什么手段尽管来，让我瞧瞧你们的手段。”

“真是找死。”

一只毛茸茸的巨大蹄爪从黑云中伸出，它太过庞大，砸下来却是同时砸向东伯雪鹰和罗海，罗海见状瞬间拔出了背后的战刀，刀光一闪，一道璀璨刀光便迎接向了那毛茸茸的巨大蹄爪。

东伯雪鹰早就捏着保命符牌了，太虚天宫金衣弟子一共有三块符牌，分别是隐匿符牌、挪移符牌、防御符牌。在如此恐怖的法阵内，挪移肯定不行，隐匿估计用途也不大，唯有防御。

防御符牌是能够抗住合一境界攻击的，若是面对混沌境就不行了。不过黑葫芦器灵早告诉他，前方是五位合一境存在。

“轰~~~”

刀光和巨大的蹄爪碰撞。

罗海身体一震嘴角出现了血丝，不过还是抗住了，他咧嘴一笑朝身后东伯雪鹰看了一眼：“东伯老弟，你放心，我说过，我会保护你。他们这些蠢货伤不了你我。”

“借助法阵的规则，都没能拍死他？”

“全力调动法阵之威。”

“镇死他。”

“上。”

巨大的蹄爪再一次袭来，不过这一次蹄爪上隐隐有一个世界在显现，世界中也是黑云滚滚，有雷电、雨水、空气，仿佛整个庞大法阵的缩影。它的威势也明显暴涨。

罗海见状冷哼一声，体表陡然放出金光，蒙蒙金光仿佛光罩保护住了旁边的东伯雪鹰，也保护了他自身。

“哗。”蹄爪拍下时，罗海双手抓着战刀横在上方。

轰~~~~~

这一次威势明显强的多，罗海身体一颤口中都有血雾喷出，周围金光都震颤了下，不过依旧完好。

“就是合一境在我们合力之下也轻易镇杀了，他一个初生境的怎么这么能抗？”五位合一境的虚空神大惊，不过他们依旧继续狂攻，轰，轰，轰……蹄爪一次次轰下，他们操纵这座法阵本来就很吃力，将法阵之威加持在一蹄爪上已经是尽全力了，所以每次才仅仅只是蹄爪攻击。

可他们很清楚，这蹄爪一砸，足以令一座混沌大陆粉碎！

可这个银袍青年竟然抗住了！连续十几次都抗住了。

“哈哈哈，放心。”罗海又被震得吐血，他看向身后东伯雪鹰，“东伯老弟，看到了吧，我说过能保护你，他们就伤不了你。”

东伯雪鹰看着这一幕，这一刻，罗海在他心中地位提升很多。

“就凭这些手段？”

“还差的远！你们爷爷我论神体，可比你们这些虚空生物强太多了。”罗海大笑道。

“真是一群废物！”

一道阴冷声音响起，响彻每一处，就仿佛有一阵冷风吹在灵魂上，让东伯雪鹰、罗海都情不自禁心颤。

远处五位合一境强者已经显露出真身，正战战兢兢站在一旁，恭敬迎接着。只见远处出现了一名干瘦灰皮肤男子，他全身皮肤上镶嵌着几块奇异金属，将胯下、胸前、后背等位置都保护好，他极为干瘦，瘦的都能看出他全身的骨头，就仿佛骷髅一般。

他的一双眼眸，则是一片虚无。

东伯雪鹰色变，自己才离开家乡多久，自己连虚空神都不是小家伙，就碰到了混沌境？当初湖心岛剑主在家乡宇宙就达到了这一境界，那是连初始之地规则都能强行抗衡的。

罗海也感到喉咙发干：“不就才杀一些小家伙么，堂堂混沌境就亲自现身？麻烦大了！难道真要求父亲？”

**(未完待续。)

通知

热门推荐：

修行者宇宙，血刃神廷的木屋小院。

红袍东伯雪鹰从院外走了进来，早就感知到立即赶来的血刃神帝看着自己徒弟：“雪鹰，你这分身从魔山宇宙赶回，难道有收获？”

“嗯。”

红袍东伯雪鹰点头，“我有幸碰到了魔山宇宙的其中一位虚空神，因为三殿下缘故，我求到他那，千眼炎虫的精血……一点希望都没有。不过《万物图录》他却是给了我全本。”说着翻手就拿出了圆形金盘递给了自己师尊。

血刃神帝眼睛一亮都有些激动的看着眼前这圆形金盘，他伸手接过后略一感应，便露出喜色，圆盘内大量讯息涌入，却是过了数个呼吸时间他才回过神来。

“好，好，好。”血刃神帝那般孤傲，此刻却喜形于色，看向手中圆形金盘目光都有些炽热。

他渴望太久了。

他最渴望的两件宝物，一是千眼炎虫的精血，另一个就是《万物图录》，因为知道魔山宇宙实力要强大的多，似乎背景也非凡，都征服了八个宇宙。还有和其他一些宇宙也有联系。所以他才请自己的徒弟帮忙。关于千眼炎虫精血的珍贵他自己也不太清楚，毕竟也只是发现的传承中的简单记载。而《万物图录》他了解则多多了。

他是修行者宇宙炼器第一、法阵第一，就因为他就得到过《万物图录》的第一卷第二卷，且成就非凡。

是的。

两件宝物，都是为了他自身实力提升。

因为他摸到虚空神门槛后，实力也大大提升，以一敌五，当初的母祖教五位教主都受伤，可见如今何等强势。所以他更强大，帮助自然更大……如果能够突破成为虚空神！那么就可以宣布这一场战争就已经获胜了。

“雪鹰，我想要这《万物图录》太久了，没先到你帮我找到。”血刃神帝笑看着东伯雪鹰。

“也幸亏当初时空岛主发现了宇宙通道，否则我也没法进魔山宇宙。”东伯雪鹰说道，“都是运气。”

“没你的实力，也做不到这些。”血刃神帝点头，“你在那要小心，你现在去始祖魔山了？”

“已经去了。”东伯雪鹰点头。

“小心为上。”血刃神帝再度提醒，他可不想这个徒弟丧命在魔山宇宙！

“嗯。”东伯雪鹰点头。

……

魔山宇宙的中心‘始祖魔山’内。

在外层的三十二座洞府处于整个始祖魔山的三十二个边角，在其中一座洞府的门口，一名白发女子正坐在那独自饮酒，面色阴沉，双眸闪烁着寒光：“东伯雪鹰？哪冒出来的一个尊者，过去从来没听说过，似乎是某个陌生宇宙过来的，竟然能够即便红魔神帝？”

“尊者击败主宰？”白发女子低语说着，声音都带着冰寒，“现在还要进始祖魔山，恐怕很快就会挑战我吧。”

她。

便是始祖魔山的三位尊者中，排在第三的‘雪神尊者’。

她冷傲且强大，为了实力不折手段，能够排在第三进入始祖魔山，她付出太多太多。而如今东伯雪鹰即将前来，就仿佛乌云笼罩了她，她感到了无形的压力……毕竟，东伯雪鹰不同于过去那些挑战者，他是击败过红魔神帝的！

“不，我付出那么多才进始祖魔山，这里是我的地方，绝不能容许其他人来抢夺。”白发女子又急又怒，却又无计可施。

因为始祖魔山的规矩森严，谁都不敢做手脚。

“去，给我去看看，那东伯雪鹰进入始祖魔山，一有动静立即来报。”白发女子看向旁边一名老仆，仆从乃是傀儡生命，在始祖魔山内除了虚空神、三十九位主宰、三位尊者外，就没有真正的生灵了，都是些傀儡之物。

“是，主人。”老仆恭敬应命，立即赶往始祖魔山的入口处。

白发女子端着酒杯，情不自禁就将手中酒杯捏成粉，她咬牙：“谁都被想夺走，谁都别想！”

******

东伯雪鹰则是在‘恶臣主宰’带领下离开了陨石，飞向始祖魔山的入口。

他们俩俯冲降落，落在入口处。

入口有一巨大的平台，平台深处就是一入口，在入口旁还有两个黑色字符——‘魔山’！两个巨大的字符形成的威压，东伯雪鹰都感到心头一窒，暗暗嘀咕：“这两个字符，难道是传说中的始祖所留？”

仅仅凭两个字符就对自己形成如此压迫，得什么实力？

“吼~~~”

“又来小家伙了？”

连续两道声音几乎同时响起。

只见入口通道的两侧，分别有两座洞府，其中一座洞府内走出来一名庞大的怪物傀儡，这怪物傀儡有点像猩猩，两条长长的手臂。不过他的头上有两根巨大的弯角，全身也是炼制而成的奇异金属。而另外一座洞府走出来的则是看似普通的拄着拐杖的老太婆。

“见过守山者。”恶臣主宰略微行礼。

东伯雪鹰也立即行礼。

“他就是你说的要准备进行挑战的尊者东伯雪鹰？”拄着拐杖的老太婆看着东伯雪鹰。

“是。”恶臣主宰说道。

“走吧。”老太婆和怪物一同朝侧面走去，东伯雪鹰和恶臣主宰在后面跟着。

在入口的旁边不远处，有着一片湖泊。

老太婆和那怪物傀儡走了过去后，老太婆拿起拐杖在湖泊里搅动了下随意一挥，哗~~~~一道水流飞起，水流飞到高空，很快就形成了一银白色士兵，他降落在地面上，眼眸中有些懵懵懂懂。

“这是初生的傀儡，比较蠢笨。”拄着拐杖的老太婆随意道，“虽说是主宰级傀儡，却因为初生不太擅长战斗，倒也适合对你们这些尊者进行考验。”

“主宰级傀儡？”东伯雪鹰有些咋舌看了眼那湖泊。

湖泊寂静，没有一丝波澜。

可仅仅一道水流就形成一位主宰级傀儡，这到底是什么湖泊？

“小心点。”恶臣主宰在旁边说道，“虽然刚刚形成，可他是魔湖之水形成，整个始祖魔山……据我所知实力最深不可测的就是这湖泊，便是帝君们都不是它对手。它随意分出一道水流形成的小家伙，再幼稚，也天生擅长战斗。”

“明白。”东伯雪鹰点头。

“小娃娃。”拄着拐杖的老太婆却拍了拍那银白色士兵的肩膀，指着东伯雪鹰，“等会儿听我吩咐，我让你动手，你就全力出手杀掉他。”

而这时……

始祖魔山上其他地方，像白发女子吩咐的仆从，还有一些无聊的主宰们，也遥遥俯瞰入口处，观看着这一场战斗。他们可都是听说了，有一个新崛起的叫‘东伯雪鹰’的尊者击败了红魔神帝，是非常有希望成功进入始祖魔山的。

“他就是东伯雪鹰？”

“之前听都没听过，也不知道是从哪一个宇宙来的。”这些主宰们有些还三三两两坐在一起饮酒，边喝酒聊天，边俯瞰这一场战斗。

******

通知！通知！

今天上午10点，《雪鹰领主》手机游戏就已经正式公测！

因为很多人涌进去，在上午的时候，都出现服务器都进不去的情况，现在已经好多了！

还有，有人在游戏里冒充番茄……我晕，大家别信啊别被骗，番茄暂时悄悄隐藏在其中一个服内。

现在是安卓、苹果同时公测，想要感受下中描述的世界，去看看里面的东伯雪鹰、余靖秋、血刃神帝他们的……可以先去试玩试玩。

下载地址是：

也可以加番茄公共微信，了解游戏下载地址等讯息，微信添加好友搜‘我吃西红柿’即可。

*

*(未完待续。)

最快更新，无弹窗阅读请。

G_罩杯女星偶像首拍A_V勇夺冠军在线观看！请关注微信公众号！：meinvmei222（长按三秒复制）

第26篇 第27章 邀战

“挺年轻。”白发男子剑主俯瞰下方，露出一丝笑容。

一旁的天愚老祖也注意到了东伯雪鹰，笑道：“我当初创造五个宇宙，初始宇宙中你和魔祖那一宇宙纪元颇为了不得，诞生出了你们俩！不过之后，就很一般了。这个东伯雪鹰能在宇宙内通过金衣弟子考验，至少颇有潜力。”

剑主点点头。

对于来自家乡宇宙的后辈小家伙，剑主、魔祖自然有些偏爱，所以剑主这次也来参加盛会，看看这个后辈有何实力。

“开始吧！”天愚老祖忽然开口，声音雄浑在整个幽界场回荡。

他和剑主以及众混沌境殿主们、内殿长老们开始喝酒闲聊，对他们而言就是一场聚会，平常大家都有各自事情，这等盛会也可借机聚聚，顺便看看后辈小家伙中有哪些颇有潜力的。

而下方。

一根根石柱上，一个个真神弟子们却都已经蓄势以待。

“辰弢师兄，请。”一道身影飞出石柱到了半空中，直接主动邀战。

“哼。”

被邀战的另一位紫衣弟子冷哼一声，直接飞出去应战。

……

真神弟子排位战也是有规矩的。

每位弟子最多挑战比自己排名高20位的！挑战次数不限制，但是如果战败三次，将再无挑战机会。

而‘被挑战’失败，不算在‘战败三次’内。

赢了，则占据胜者的位次。

战败者，位次往后挪移一位。

……

像排在700名之后的，每次挑战比自己高20位的，想要杀到第一，最快也要战斗三十多场。而在场有这么多真神弟子可以彼此挑战，所以战斗场数将会非常多，一次‘真神弟子排位战’持续十年都是非常正常的。

当然。

观战者不管是天愚老祖、剑主、众混沌境殿主们、内殿长老们，还是其他外殿长老、其他没资格参战的真神弟子们，仅仅十年时间对他们都不值一提。

******

“赤师兄，请。”伴随着一声冷厉声。

顿时不管是旁观的大批弟子们、内外殿长老们，还是在石柱上的金衣弟子、紫衣弟子们，大多目光都投了过去。因为‘赤师兄’是金衣弟子，排名第九，也是这次真神弟子排位战第一次挑战金衣弟子。

如果赢了，对方就能占据第九位了！

“凤云师妹，你又来挑战我？”伴随着雄浑的笑声，一名高大魁梧的赤红皮肤光头男子的金衣弟子飞出，他手中一伸，就出现了一柄黑色大锤。

“你可小心了。”银眸女子眼中有着滔天战意。

话音刚落。

银眸女子化作了一只巨大的红色羽翼飞禽，这飞禽有着一双银色眸子，羽翼周围自然形成了滔天火焰。轰~~~汹涌的火焰立即席卷了周围，也笼罩了远处的‘赤师兄’，赤师兄却是咧嘴一笑，陡然挥出手中的大锤。

手臂暴涨，大锤变得巨大仿佛一座山压下来，看似朴素简单的一招，却有着极为玄妙感，这一刻周围的空间、周围的一切威能都似乎汇聚在那大锤上。

……

排第九的赤师兄，施展的是宇宙级绝学《守界》，这是一门偏向防御的绝学，是天愚老祖所创的三大宇宙级绝学之一！不过赤师兄却是将其用在大锤上，一样用来进行攻击。

赤师兄，还将《守界》融入到修炼身体的法门中，修炼出强大的身体，力量之强，东伯雪鹰估摸着得有‘行者秘藏’第十六七层的实力。且赤师兄的身体最擅长的就是防御。

凤云师妹，上次排名第十五，本是一头天赋了得的虚空生物，拜在太虚天宫门下，悟出的绝学配合天赋，实力极强。可运气有所欠缺，一直没能进前十。

这一战，足足战斗三个时辰，凤云师妹仗着速度身法优势一直在搏杀，不过最终还是赤师兄获胜！

……

一场场战斗在继续。

东伯雪鹰盘膝坐在石柱上观看着战斗，看的颇为兴奋。因为每一个弟子都是主宰级规则奥妙，却能爆发出超强实力！对许多规则奥妙的运用，让东伯雪鹰都眼前一亮，他就看到了一些擅长杀戮道的，也有擅长波动道、虚界道的……

虽然东伯雪鹰有信心获胜。可别人也有长处，汲取他人之长，融入己身。

转眼，这场盛会便进行了半年。

东伯雪鹰却一场战斗还没有！

一是因为真神弟子们的确太多，七百多位。二来那些排名靠前的去挑战，也是直接挑战排在前十的！因为只有击败前十的才能取代他们，成为新的金衣弟子。至于东伯雪鹰虽然也是金衣弟子，可他是排在第十一位，待得排位战结束，这第十一位也只是紫衣弟子而已。

正常情况下，金衣弟子是固定只有十位。

当然一场战斗没进行，还有第三个原因……就是东伯雪鹰看战斗，看的颇为兴奋！

大开眼界！

虽然翻阅众多典籍，可真正一群规则奥妙极为最了不得的主宰们拼命搏杀，还是让他收获极大，对杀戮道、波动道、虚界道感悟都更深，连《灭世十三剑》第二剑，甚至有些困惑都解了。

修行，本就是积累，积累足够就会突破！现在东伯雪鹰观战就是一种积累！毕竟这些主宰们都太了不起。

就算师尊‘血刃神帝’在主宰境，如果来参战，恐怕都进不了前一百！

太虚天宫真神弟子的妖孽程度，可想而知。

“东伯雪鹰师兄，请！”忽然一道声音响起。

“呃……”

正观看远处另一场战斗聚精会神的东伯雪鹰，不由一愣才看到前方半空中已经有一名黑皮肤青年正看着自己。

邀战？

竟然有向自己邀战的？

东伯雪鹰还颇为欢喜，不过就算赢了自己，也只是第十一位啊。

“这位师弟，请。”东伯雪鹰也飞了出去。

“嗯？”

“东伯雪鹰？”

“就是那个宇宙中出来的金衣弟子东伯雪鹰？”

“和剑主、魔祖来自同一个宇宙的。”

这一场战斗也瞬间吸引了大批弟子们的目光，因为其他十位金衣弟子们现在也没战斗，能挑战他们十位的都是排在前三十，所以金衣弟子战斗还是偶尔才会有一场。

“东伯雪鹰这小子。”魔祖也俯瞰下方，最高处白发男子剑主也看了过来。

对他们两位而言，对家乡后辈的战斗还是颇有兴趣的。

……

黑皮肤青年站在半空中，开口道：“豹枭见过东伯雪鹰师兄，师兄之前说过，在真神弟子排位战时可以赌战，对吧？”

东伯雪鹰一愣，面色微微一变。

赌战？

自己还奇怪呢，怎么会邀战自己！赢自己可进不了前十，原来是为了赌注！

“是。”东伯雪鹰点头。

“赌注是师兄的虚空神兵？”黑皮肤青年继续道。

这一刻其他弟子们都颇为兴奋起来，赌战啊，当初这个宇宙中来的金衣弟子才抵达太虚天宫，想要赌战的有很多！不过毕竟过去了三千余万年，这个金衣弟子也在万象殿翻阅无数典籍，如今实力难料，赌注又太大，所以之前一直没谁去赌战。

“豹枭上次排名第十六，他可是曾经当过金衣弟子的。”

“他一个曾经的金衣弟子竟然要和这个东伯雪鹰赌战，太欺负人了吧。”

“真黑啊。”

“这东伯雪鹰应该不会愚蠢的答应赌战吧。”

众弟子们都暗中议论。

豹枭虽然上次排名第十六，可不代表就比十五弱！因为没进前十，后面的排名就没那么重要了。豹枭终究是当过金衣弟子的，实力自然极为了得。

“你想要赌我的虚空神兵？”东伯雪鹰看着他，“那你拿得出二十五颗源界石或者等值宝物？”

“当然拿得出。”黑皮肤青年看着东伯雪鹰，“师兄可愿赌战？如今众师兄弟都在，连两位宫主、诸位殿主们都在，这一开口，可是不容反悔的！”

“那就赌战。”东伯雪鹰点头。

黑皮肤青年一怔，随即心底狂喜。

他毕竟当过金衣弟子，所以对冲进前十的渴望没那么强烈，因为拂灵心果他早得到，宇宙级绝学也得到过。反而……他对于和东伯雪鹰赌战颇为眼馋，那可是一件上品虚空神兵！他要拿出二十五颗源界石宝物也是倾尽积累了，这一次要赚，可真的大赚了！

其他当过金衣弟子的，或者要面子，或者认为东伯雪鹰不会愚蠢应战，总之都没开口邀战。

他却开口了。

东伯雪鹰竟然还答应了！这让一些曾当过金衣弟子的都懊恼了，这个东伯雪鹰还真这么自大？怎么我就不提前邀战呢？

“不反悔？”黑皮肤青年再问一遍。

“当然不反悔。”东伯雪鹰说道。

这一刻，盛会的绝大多数都看向了东伯雪鹰他们两个，就算是魔祖、剑主也只是饶有兴趣看着，不会有丝毫阻止！修行到了东伯雪鹰这一等层次，又不是稚嫩孩童，任何一个决定都得自己去承担后果。

**(未完待续。)

第26篇 第29章 瞠目结舌

“轰~~~”兵器碰撞，豹枭被震得往后倒飞开去，身体都震颤，一口鲜血控制不住喷了出来，遍洒半空，跟着就被无数血色丝线轻易湮灭。

“什么！”

“怎么可能？”

“他竟然占上风？”

之前还比较淡定的许多观看者们顿时大惊，豹枭将古修手段和‘雷蛇九剑’结合起来实力是明显大涨的，这才是豹枭真正的实力！他们觉得足以压制东伯雪鹰了，可是碰撞的结果却是实力提升的豹枭被完全压制！

“豹枭师弟，你也接我几招！”东伯雪鹰大笑着，手持一杆枪直接高速杀过去。

“怎么会这样，不，不应该的。”豹枭有些仓皇的连忙施展剑术抵挡，可东伯雪鹰的每一枪除了玄妙莫测外，还威能也大的恐怖，仿佛汹涌的浪潮一波波冲击过来，他根本抵挡不住。每一次接招都被轰击的连连倒飞。

东伯雪鹰却是越加狂暴，杀戮之域不断纠缠束缚敌人，长枪接连追杀！

同样灭世第一剑。

如果身体弱，和虚空行者之躯全力施展，威力是有着天差地别的。行者秘藏二十层……使得东伯雪鹰单纯身体就足以达到虚空神门槛了，之前他力量方面是完全收敛着的，否则对方施展雷蛇九剑，他施展灭世十三剑，对方又岂会能搏杀到现在？

虚空神门槛的身躯，再辅助上灭世第一剑，可比对方的金眼雷霆辅助雷蛇九剑还要恐怖。

“轰轰轰……”

东伯雪鹰得势不饶人，追杀着连续攻击。

“噗~~”终于一枪格开了豹枭的手中神剑刺在了他的身体上，体表紫衣坚韧的很，可长枪蕴含的破坏性的威能依旧传递了进去，豹枭的身躯立即开始粉碎湮灭。

忽然！

一股无形力量瞬间笼罩住了豹枭，虽然豹枭部分身躯开始湮灭，可他的头颅却被完全保护好。

感觉到这股力量的爆发，东伯雪鹰露出笑容，当即后退一步。

赢了！

‘幽界场’本身就是极为玄妙的法阵，幽界场的威能是渗透在每一处的，一旦战斗的弟子遇到生命危急，幽界场的威能能瞬间保护住他们！毕竟仅仅是‘真神主宰’级的战斗，对于天愚老祖亲自布置的幽界场而言保护真神弟子太轻松了。

漫长岁月来，真神弟子们在幽界场搏杀，还从来没谁真的死去！

“呼~~”豹枭的身躯在恢复，只是他脸色却有些苍白，眼神都有些茫然，输了，他输了？

“豹枭师弟，记得赌注。”东伯雪鹰微笑道。

豹枭看向眼前手持着长枪的青年，输的好惨，一个宇宙来的金衣弟子，和妖孽主宰们搏杀的经验极少，他还以为是一个占便宜的机会！

赌战，输了就得承认！

今天观战的连‘天愚老祖’‘剑主’都在，还有其他众多殿主都在，豹枭根本不敢耍赖。他之前还想着只要获胜，东伯雪鹰肯定不敢耍赖，现在谁想他自己面对这等困境。

“好。”豹枭一翻手手中出现了一手环，他面部肌肉都抽搐了下，不过还是扔了过来。

东伯雪鹰接过手环，瞬间就炼化进行查看。

并且他传讯令牌得到讯息——功绩点增加了三万点！

“嗯？”东伯雪鹰查看了下手环内的物品，其中最耀眼夺目的就是一颗颗石头，石头上流转着奇异色彩，美丽夺目，让人情不自禁心动，连灵魂都受到吸引而震颤。就像人肚子极度饥饿想要吃东西，灵魂也有了‘饥饿’感想要吃掉这源界石。

东伯雪鹰查看了下源界石和其他物品后，就立即不再查看传讯令牌了，灵魂饥饿感这才消失。

“呼。”东伯雪鹰暗松一口气，“源界石的确太有吸引力了，据说，连混沌境乃至宇宙神都非常重视源界石。我一个真神主宰如果直接吸收源界石，太浪费了。”

源界石的神奇。

在于对于任何一个生命，包括宇宙神都有作用。

而有一些奇珍，对于实力越强者效果越弱。比如‘拂灵心果’对主宰们效果很神奇。可对宇宙神？吃了一点用都没有！

所以源界石更适合让强者们使用，对弱者而言，用来换取珍宝，反而更划算。

“只有十二颗源界石。”东伯雪鹰传音给豹枭。

豹枭脸上有些尴尬，传音道：“十二颗源界石，其他物品还有功绩点勉强可以算做十三颗源界石。”

东伯雪鹰看了他一眼。

三颗源界石可以换成三万功绩点！但是三万功绩点，没谁愿意拿源界石来换的。

“这十二颗源界石我已经是多年之积累了。”豹枭传音。

“好吧。”东伯雪鹰微笑，“如果豹枭师弟什么时候还要赌战，我随时奉陪。”

对，是随时奉陪。

因为真神弟子之战结束后，他就会突破到虚空神境界。

……

这一战的确让许多弟子们瞠目结舌，曾经当过金衣弟子的‘豹枭’竟然在赌战中败给了东伯雪鹰！

“这个东伯雪鹰，还真有些手段。”

“他的身体，似乎格外强大。”

观战的一些殿主们都惊讶。

魔祖冰冷的面孔中终于露出了一丝笑容，太虚天宫内提到东伯雪鹰，都会说是和魔祖、剑主来自同一个宇宙！所以东伯雪鹰能够耀眼些，也让魔祖觉得有些面子。魔祖和剑主还不一样，剑主相对超然，而魔祖还是颇为重视脸面的。

“竟然赢了。”天愚老祖惊讶看着下方，“他的身体竟然这么强，在真神弟子中他的身体恐怕应该算第二吧，身体偏向虚空，不知道他是什么际遇。”

身体强大，有太多的可能。

古修就有许多种，最强战士体系也有许多恐怖传承，就算规则奥妙体系也有诸多修炼身体的绝学，像太虚天宫真神弟子中就有一位在‘最强战士体系’中极为妖孽的，身体之强，比东伯雪鹰这个虚空行者二十层的还要稍微高一线。

这也是东伯雪鹰没施展‘兵煞’的缘故，身体强有诸多原因，可一旦施展兵煞，混沌境存在们以及两位宫主恐怕会立即辨认出来。

自己是虚空行者的秘密，天愚老祖、剑主知晓就罢了，在这等强者汇聚的场合一旦暴露，或许会有麻烦！因为自己的师尊‘古亓’似乎得罪了很恐怖的敌人。虽然太虚天宫能庇护自己，还是能少麻烦，就少点麻烦！

自己不用兵煞，也能进前十！

“奇云师兄。”东伯雪鹰没飞回石柱，而是站在半空中看向了排在第七位的金衣弟子，“请！”

那位有些消瘦的金瞳男子略微一愣，嘴角露出一丝笑容，直接飞了出来。

而此刻周围却是一静！

又邀战？

这东伯雪鹰之前半年一直没动手，如今刚击败了豹枭，竟然立即挑战排在第七的‘奇云’。

“东伯雪鹰师弟锋芒毕露，刚赌战了一场，又来邀我战斗。”金瞳男子笑道，“这一战可要押注？”

“二十五颗源界石或等值宝物。”东伯雪鹰笑道，“就和上次一样，奇云师兄如果愿意赌战，我自然乐意。”

金瞳男子微微一怔。

周围则是一片哗然。

“哈哈，我就算了，我一时间还拿不出这么多宝物呢。”金瞳男子朗声笑着拒绝道，他心中却有些发紧，在没把握的时候他可不敢拿那么多宝物去赌！就算作为金衣弟子，积攒这么多宝物也不容易。

“奇云师兄，小心了。”东伯雪鹰话音一落，周围立即出现了无形的波动，同时无数血色丝线也弥漫开去。

金瞳男子背后却是陡然张开了一对金色翅膀，他身体一幻，显现出了三尊身体。

东伯雪鹰咧嘴一笑，周围却显现出了三尊化身，算上本尊一共四尊身体了。

“不好。”金瞳男子奇云心中一凉。

……

东伯雪鹰的领域镇压束缚配合化身，也克制了奇云师兄的化身之术。没了化身的优势，奇云实力比豹枭还稍弱些呢！

这一战，依旧东伯雪鹰获胜！取代对方直接成为金衣弟子中的第七位，正式名列前十！

“败了。”

奇云倒也没有多么难受，毕竟看到对方化身之术这么厉害他也有准备了，他还很庆幸，“幸好，幸好我刚才没赌战。”输了就输了，从第七位掉到第八位而已。

而在场的真神弟子们乃至上方的太虚天宫高层都颇为震惊。

一个从宇宙新冒出的金衣弟子，就这么杀进前十了？这可是圣地太虚天宫！而且看灵魂气息，东伯雪鹰是如今排在前十的金衣弟子中最年轻的一个！

**(未完待续。)

第27篇 第14章 万界楼

古圣界。

最原始的古圣界因为一场恐怖的大战而最终破碎，残余的古圣界只有过去的约莫百分之一，却依旧是五大圣界中最庞大的。

古圣界内有无数的生命在生存，这里堪称是最和平的地方，修行者们彼此却没有一起杀戮，不管是万年、百万年、上亿年……整个古圣界都找不到任何一个修行者彼此杀戮，大家都和平共处，宛如一家。

“哗~~~~”

虽有太阳星高悬。

可依旧有浩浩荡荡的无数道黑色光芒，从古圣界的中央传开，传向四面八方，笼罩了整个古圣界，即便太阳星的光芒都无法压制这些黑光。

如果说圣主雕像能够控制修行者，那古圣界中央释放出的黑色光芒，威力丝毫不亚于圣主雕像，却幅散范围要广阔的多，古圣界处处都在黑色光芒笼罩下，每一个修行者，不管是弱小的超凡，还是强大达到混沌境巨头，都对圣主充满绝对忠诚。

在外界，古圣教传教还要偷偷摸摸。

而在古圣界，每一个修行者都是圣主的信徒！

古圣界，一寂静的湖泊荡起了涟漪，从湖底中飞出来一道身影，他有着披肩的紫发，穿着绣着诡异图案的青袍，他的一双眼眸中有着深沉的痛苦。

“我的弟弟。”紫发男子轻声低语。

他刚刚得到了他弟弟的求救——

“大兄，大兄，救命啊，救命！”

“大兄，救命。”

弟弟的求救，让他焦急，他拼命的想办法了解情况想要救弟弟，可紧跟着他就发现，弟弟已经身死，弟弟所在的那一处驻点都被摧毁。

紫发男子眼眸中有着难以掩饰的悲痛，修行至今他只有弟弟一个亲人，在年少时，弟弟和他是一对天之骄子，不过随着境界越来越高，弟弟渐渐被他甩开，他如今已经达到混沌境，名列古圣教的圣者之位……而弟弟则是一位虚空神。

弟弟也好强，去危险地方传教磨砺自身。

他阻拦不了弟弟，只能给他一些护身宝物，可如今这结果却让他心完全冷了。

“我的弟弟，不管谁杀了你，他一定会死，一定会为你陪葬。”紫发男子轻声低语。

……

古圣界的另一处，连绵巍峨的黑色宫殿群上空，天地之力汹涌汇聚形成漩涡，不断汇聚渐渐凝聚成一道身影，正是那名紫发男子。

嗖。

黑色宫殿群内也有一道身影飞出，那是一名金甲男子。

“魍冥圣者，你怎么会来到我这？”金甲男子询问。

“我弟弟死了，他所在驻地都被摧毁，动手的是太虚天宫内殿长老‘东伯雪鹰’。”紫发男子说道，“我希望教内能派出一支圣罚小队，出发前往七星海圣界，寻找机会，铲除东伯雪鹰。除了我想要为弟弟报仇外，这东伯雪鹰本身天赋也很高，能够早点铲除也是好事，而且驻地被灭，我们也该反击。”

金甲男子听了眉头微皱：“一个小小初生境内殿长老不足为虑，就是多出一个混沌境，对圣主而言也不值一提。”

圣主何等存在？

终极存在中的最强者！一己之力，其他四大圣界都无可奈何。

紫发男子连道：“驻地被灭，就当没发生？”

“那是太虚天宫的地盘，我们不适合硬拼。传教也只能暗中传，被他们灭了驻地，只能怪我们不够小心。”金甲男子连说道，“在七星海圣界，我们拼的越厉害，损失越大，毕竟他们能够轻易降临一尊尊化身。”

紫发男子也知道这点。

可是，难道他亲自杀过去？仅仅化身赶去他没把握，至于真身杀过去，就算成功杀死了东伯雪鹰，恐怕天愚老祖、剑主的化身会立即降临，他的真身根本逃不掉，到时候定会送命。

“魍冥圣者。”金甲男子说道，“教内法规森严，我也不能违背，这件事你就只能自己想办法了。”

紫发男子眉头皱着。

“比如万界楼，一定能满足你。”金甲男子微微一笑。

“万界楼？”紫发男子依旧皱眉。

……

万界楼很神秘。

甚至知道它存在的都很少，一般都是五大圣界、混沌虚空中的真正高层才会知晓，东伯雪鹰也是从师尊古亓给的情报中知道过‘万界楼’的存在。

因为古圣界，处处都被圣主光芒所笼罩。

所以古圣界内是没有万界楼的，在古圣界外不远处的一座混沌陆地上，有一座专门进行交易的繁华城池，古圣界许多修行者都来这交易，这里就有一座‘万界楼’。

“呼。”

紫发男子步行在城池内，他很快走到了一座颇为古朴的酒楼前。

酒楼普普通通，上面名字却很霸气——‘万界’。

酒楼内部空空荡荡，一个客人都没有！

紫发男子走了进去目光一扫，便看到远处角落桌子旁正半躺睡在椅子的老者，这老者也是酒楼的主人。

“万界楼主。”紫发男子开口道。

老者睁开惺忪的眼睛，瞥了眼紫发男子，露出一丝笑容：“我这地方可贵的很，楼下吃一桌一颗源界石，楼上吃一桌十颗源界石。”

这是很恐怖的价格。

要知道当初魔祖带东伯雪鹰从东麟圣界传送到七星海圣界，沙祖也仅仅收了三十颗源界石。购买一艘普通的混沌飞舟也才五十颗源界石。东伯雪鹰的那一杆上品虚空神兵也就近三十颗源界石，现在仅仅吃饭，在楼下就要一颗源界石？楼上十颗？

混沌境巨头也舍不得这么吃啊。

“楼上。”紫发男子说道。

老者微笑着起身，慢悠悠沿着楼梯往上走。

紫发男子却丝毫不敢小瞧这老者，五大圣界、混沌虚空也有上千座万界楼，每一个万界楼内都是这位老者！紫发男子知晓……这老者便是终极存在之一的‘万界楼主’，颇为神秘。

万界楼二楼。

“来来来，坐坐坐，好久没客人了。”万界楼主笑呵呵的，一挥手就摆放上了一壶酒，一盘水果。

酒，是普通的果酒。

水果，也是非常常见的水果。连超凡生命都能随便吃。

可这就两样……需要十颗源界石！

紫发男子在桌旁坐下，看着在面前坐下还顺手在餐盘内拿起了一个果子啃起来的老者，老者边啃着果子边说道：“说吧，要杀谁？”

“太虚天宫，内殿长老，东伯雪鹰。”紫发男子说道。

老者点头。

“很年轻的小家伙，天赋很高，天愚和剑主可都很重视他啊，身为内殿长老，保命之物定是非凡！”

“800源界石，我可以派人动手，不过不敢保证绝对成功，失败了会继续刺杀，失败三次，任务结束。”

“另一种，5000源界石，东伯雪鹰必死。”老者看着紫发男子。

紫发男子面容一抽搐。

他为什么想要让教内圣罚小队动手，就是因为万界楼价格太狠了！

他身为混沌境存在，让他立即拿出宝物，也只能拿出两千多源界石！就算将自己战斗用的兵器卖掉凑一凑，也就六千多源界石！

五千源界石？

终极存在宇宙神都会有些心疼，但是还是付得起的。

至于混沌境，足以倾尽宝物了。

“毕竟是内殿长老，还是必死。”老者笑道，“这小家伙背后牵扯可不少啊，我看他灭你们驻地的场景，他背后恐怕还有另外一股不亚于太虚天宫势力。五千源界石，一点都不高。”

**(未完待续。)

第27篇 第24章 踪迹（本篇终）

天水城如今护城大阵完全激发，内部任何一生命都休想逃出去，这可比金翼国那种小国度的护国法阵厉害不知道多少，这可是天愚老祖辛苦亲自炼制，就是混沌境强者都无法遁逃。

高空中。

一袭深蓝衣袍的天水殿主和白衣东伯雪鹰并肩凌空而立。

“刺杀？”天水殿主脸色变了，“你遭到了刺杀？”

“嗯，很厉害，幸好在这之前我有所突破跨入合一境，否则这一次真的危险了。”东伯雪鹰也肃容道，对方的潜入手段的确极为厉害，也幸亏如今自己的按照‘黑暗气泡’重新构建的规则领域强大的多才能发现敌人。

若是在突破前，靠《盘波图》构建的规则领域，仅仅星辰塔第三层的层次，还真的没把握能发现对方。

如果发现不了。

敌人恐怕攻击落到自己身上自己才能察觉！运气好，或许生死一线能激发护体宝物。运气差些，可能自己就被一击毙命了！

“谁，谁敢刺杀我太虚天宫内殿长老？”天水殿主俯瞰下方广阔的天水城，“还是在我们的混沌城内。”

天水殿主目光落在之前波动的地点，也是东伯雪鹰施展的黑暗气泡破灭的地方。

哗~~~~

周围场景欲要时光回流，查看过去场景。

天水殿主看到了街道上时光回流，又出现了白衣东伯雪鹰的身影，周围又是一片黑暗，跟着时光回流却震颤着最终崩溃了。

“无法探查？”天水殿主咬牙，“真是谨慎，连我都无法查看当时发生的情形。”

“东伯长老，你认出来他是谁了吗？”天水殿主明知没希望还是问道。

“不认识，我知晓的混沌境强者乃至宇宙神中，并没有他。”东伯雪鹰说道，“应该是变幻了身形容貌。”

“宇宙神？哈哈，那等身份还不至于来偷袭刺杀你，太丢脸。”天水殿主摇头，“不知道哪一个混沌境竟然有这么大胆子。”

这是足以让太虚天宫震怒的，来刺杀改变身形容貌乃至气息都很正常。

“你速速回太虚天宫，事情我已经上禀，天宫内定会细查，这件事我太虚天宫绝不会罢休！”天水殿主说道，“找寻踪迹，除了身形容貌气息还有诸多手段，那动手的想要逃？没那么容易！”

“嗯。”

东伯雪鹰点头，刚突破合一境他本也打算回太虚天宫，且这次刺杀也让他升起警惕，到底谁要杀自己？自己在五大圣界应该没什么太强的仇敌，师尊‘古亓’虽然惹了很大的祸，可自己从来没暴露过。

******

当即，东伯雪鹰就立即从天水城返回了太虚天宫。

太虚殿。

天愚老祖、剑主高坐最上方。

他们下方两侧还坐着六位殿主，大殿两侧则是一位位内殿长老，东伯雪鹰也站在内殿长老中。

“竟然敢刺杀我太虚天宫内殿长老。”天愚老祖坐在那，冷声道，“问天殿主，麻烦你了。”

“好，我且看看到底是谁这么大胆子。”

坐着的六位殿主中其中一位起身，他有着一头银色长发，黑色皮肤，正是太虚天宫诸位殿主中地位较为特殊的‘问天殿主’，问天殿主……即便在太虚天宫内，只要愿意都能够轻易探查五大圣界乃至混沌虚空任何一处。

“嗡。”

问天殿主一双黑幽幽眸子看着前方虚空，虚空中也显现了场景画面，正是天水城的一条街道，东伯雪鹰正悠闲走在街道上，忽然袭击降临。

千里范围内完全寂静静止。

千里内无数人动弹不得，唯有东伯雪鹰以及那敌人能够移动。

“嗯？”天愚老祖、剑主以及下方诸位殿主、内殿长老们都有些惊讶，好厉害的规则领域！

东伯雪鹰却是惊叹，问天殿主的确了不得，那位杀手显然混乱了时空令天水殿主都难以探查，可问天殿主却能够轻易探查。

“这矮胖男子，不是已知的任何一个强者，定是改变了容貌气息。”问天殿主冰冷道，“只要他动手，根据他动手的招数，也能判断他的身份。”

“他应该会很谨慎，施展一些未曾公开的招数。”其他殿主们也开口。

五大圣界，强者们擅长手段不一。

根据擅长手段，一般都能大概推测出凶手的可能身份。

“嗯？”

在场个个色变。

因为接下来虚空画面中，东伯雪鹰体表出现了护体金光，并且黑暗世界降临且急剧缩小，化作一黑暗气泡直接湮灭了那矮胖男子，不过天愚老祖、剑主等一个个眼界高的很，倒是能看出来，那矮胖男子并没有任何反抗，顺势主动散了化身。

可让他们个个色变吃惊的是……这黑暗气泡的威力！

他们一个个将目光投向了东伯雪鹰，眼眸中有吃惊、惊叹、佩服、疑惑。

“东伯雪鹰。”天愚老祖开口道，“你现在应该能通过星辰塔第五层了吧。”

“禀老祖。”

东伯雪鹰当即恭敬道，“我在七星海阁的宝物盛会上买下了《黑暗界》绝学孤本，这一绝学颇为适合我，让我有感悟突破了合一境，更一举掌握了黑暗界第一式‘黑暗气泡’，当然也是吃了拂灵心果。”

“我一看，就认出来是当初黑暗界主成名招数之一。”坐在那的六位殿主中，有一位黑发老者笑呵呵道，“上次东伯长老还是初生境，这去了天水城才十万年有余，就跨入合一境还能掌握如此绝学，看到你们，真是老了，老了。”

“混沌殿主过誉了。”东伯雪鹰当即道。

这位黑发老者便是太虚天宫实力隐隐排在第一的‘混沌殿主’，深不可测。

“想我跨入合一境，苦修千亿年方才闯过星辰塔第五层，和东伯长老一比，真是惭愧惭愧。”

“刚成合一境有如此实力，佩服。”

一群内殿长老们也都个个赞叹。

他们都是发自心底的佩服！

如今这一时代太虚天宫的内殿长老个个都是第五层的实力，而东伯雪鹰实在太妖孽，如今就是第五层实力。恐怕将来成第六层把握都很大。甚至如此悟性，成混沌境可能性都颇大。加上太虚天宫法规森严，内部还是很团结的，他们还是很开心看到东伯雪鹰急速崛起的。

“问天殿主，你可能查出他身份？”天愚老祖问道。

“他主动消散，不留丝毫踪迹，我是无法探寻他身份了。”问天殿主则是摇头，回到位置。

“我试试。”

忽然一道声音响起。

个个看去，说话的正是剑主。

剑主双眸幽深难测，他面前虚空中无数神纹流转，隐隐显现东伯雪鹰的身影，同时开始要努力形成另外一道身影。

那模糊身影忽然变成了一位老者，老者咧嘴一笑：“哈哈，万界楼，公平买卖，还望见谅。”

跟着一切虚影消散。

天愚老祖、剑主脸色一变。

“万界老鬼！”剑主冷哼一声，天愚老祖也明白这仇是没法报了。

“万界楼？”东伯雪鹰也明白了，有仇敌请万界楼杀自己，“到底是谁？”

（本篇终）

*(未完待续。)

第28篇 我心为天心 第1章 好奇

“敌人会是谁？”天愚老祖、剑主都皱眉。

有万界楼主从中阻碍，一切秘术都难以查出敌人身份，虽然他们对万界楼主颇为不爽，但是也无可奈何。

万界楼主……

应该是众多宇宙神中保命能力无可争议排在第一的，他最擅长的乃是分身术！是分身，而并非化身。要知道不管混沌境还是宇宙神，真身一般只有一个！最多能修炼出些化身而已，化身消散是小事，真身一旦被杀，那是真的身死！

包括终极存在中排在最前面的圣主、母祖、巫祖他们，都是仅仅只有一个真身！

可‘万界楼主’是所有终极存在中，唯一例外的！

他的每一个分身，都是真身！而他已知的分身就有数千个，分散在五大圣界、混沌虚空的一座座万界楼中。

只要有一个分身活着，那么就永远杀不死万界楼主！

所以他虽然颇为嚣张的创建了‘万界楼’，像这次刺杀东伯雪鹰类似的事发生很多，也得罪过很多势力。可各方都只能忍下怒气，因为万界楼主是孤家寡人一个，没创建宗派，连每一座万界楼都是他自身分身在负责。

杀又杀不死……

又无牵挂……

实力又强，分身无数，神出鬼没！各方势力宁愿和圣主斗，都不愿和万界楼主斗，所以万界楼主地位才如此的特殊。

“东伯，你自己能猜出敌人是谁吗？”众殿主中，魔祖问道，“能付出这么大代价请万界楼的，定不是一般来历。”

东伯雪鹰也疑惑道：“我离开家乡宇宙后，途中惹到了天哭门主。”

“他不敢，骨祖也不可能。”魔祖直接道。

“后来我就在天宫内闭关修炼，之后去天水城，摧毁了古圣教的一处驻点。”东伯雪鹰思索道，“我来到圣界时间短，有仇怨的也极少，我当时杀的古圣教成员中，有一个地位特殊些，他是普通合一境。却有一头巅峰合一境的异兽跟随，且他身上宝物也是最多的。”

说着东伯雪鹰一挥手，半空中显现出了黑袍男子魑云圣使模样。

因为有仇的太少，东伯雪鹰脑海中筛选一遍，就想到了黑袍男子魑云圣使。

“古圣教成员？”

“普通合一境却有巅峰合一境异兽跟随？”

太虚天宫高层们有所猜测。

“可能他来历特殊。”天愚老祖摇头，“可惜古圣界我们根本没法查。”

古圣界，就是诸多势力的禁地。

古圣界所有修行者都信奉圣主，圣主的光芒照耀古圣界处处，古圣界内部的情况，比如哪些强者的关系等等，除非公开的，否则根本无法查。

就是宇宙神都不敢擅闯，一旦进入，圣主会立即发现，以圣主无敌的的实力，宇宙神进去也是送命！

“如今东伯实力大增，想要刺杀，是不可能了。”魔祖说道，“既然如此，这事情就暂且作罢，东伯以后更小心些古圣教就是了。”

“嗯。”东伯雪鹰点头。

猜到敌人是古圣教那边，也没什么好说的。

因为太虚天宫和古圣教本身就是死敌，双方都希望对方完蛋，有机会绝对不会心慈手软。可古圣教也很小心，要杀死古圣教的一位混沌境那简直太难了。

……

聚会之后，个个离开太虚殿。

离开时。

“东伯长老。”一黑发老者飞了过来。

东伯雪鹰见状连立即道：“混沌殿主！”这位实力之高深不可测，虽然没公开情报，但东伯雪鹰根据师尊古亓的评价推断他恐怕早闯过了星辰塔最高的第九层。

“有一事要请东伯长老帮忙。”黑发老者说道。

“有什么，殿主尽管说，我能做到的自然尽力。”东伯雪鹰说道。

黑发老者轻轻点头：“我对黑暗界有些兴趣，能否让我一观，当然我知道你买下它付出不少，我便出一百五十万功绩点给你，可好？”

“好，当然好！我修行岁月短暂，为这黑暗界绝学几乎倾尽宝物，能得一百五十万功绩点，我高兴还来不及。”东伯雪鹰连说道。

混沌殿主和那位泉繆老祖不同。

泉繆老祖擅长幻境，对黑暗界颇为渴求！

而混沌殿主没听说擅长幻境，可能仅仅因为一点兴趣想看看而已，只是因为他实力比泉繆老祖、魍冥圣者他们都高太多，就是魔祖也远不及。拥有的宝物也多的很，自然是不屑占东伯雪鹰便宜，百余万功绩点……对混沌殿主而言，很轻松。

“好。”黑发老者微笑点头，同时东伯雪鹰的传讯令牌就得到讯息，功绩点增加了一百五十万。

东伯雪鹰也惊叹混沌殿主的干脆，当即连取出《黑暗界》书籍。

黑发老者翻看下，迅速就接收了传承。

“有点意思。”

黑发老者笑了笑，“可惜黑暗界主这小家伙死的太早，东伯长老你能这么快练成也的确难得。”

他对这绝学是有些好奇。

因为东伯雪鹰掌握的太快，让混沌殿主更好奇……能闯过星辰塔第五层的绝学这么快就练成？所以他才要翻看下，若是东伯雪鹰耗费漫长时间练成，混沌殿主恐怕就不会生出兴趣了。

“我琢磨琢磨或许能创出一门绝学来。”黑发老者笑道，他这一境界就是见识各种新奇的修行方向，去研究琢磨想要触动自身，欲要跨出那一步，达到终极之境！毕竟他能够模糊看到‘终极’，却一直无法突破。

“殿主能有所得就好。”东伯雪鹰说道。

“你得到《黑暗界》绝学十万年内练成，这消息不需要保密吧？”黑发老者问道，“如果不需要保密，我倒是可以帮你一帮，说不定还有强者愿意出价学这黑暗界一次。”

“当然无需保密。”东伯雪鹰连道。

历史上合一境的绝世天才有一大批。

闯过星辰塔第六层的有不少，连闯过第七层的都有！自己如今都有如此实力了，也就没必要再掩饰了。因为如今的实力，混沌境真身都休想悄无声息刺杀自己，一旦被自己发觉，自己就能激发护身令牌，所以到了这一层次，已经有足以面对一切危险的底气。

“知道你这么快练成，定有些老家伙好奇，说不定就会来买黑暗界翻看。”黑发老者哈哈笑道，“记住，你出价一律为一百五十颗源界石，少了太亏，多了，那些老家伙可能会心疼。”

“明白。”东伯雪鹰连点头。

混沌殿主活的太久，实力又极强，他说的老家伙……可能是其他一些同样卡在最终瓶颈前的那些混沌境巨头，只有足够财大气粗，且又是在瓶颈前寻求突破的老家伙，才会仅仅只是好奇愿意付出上百的源界石。

像魔祖他们这一级数的，就不可能这么奢侈了。

“嗯。”黑发老者笑着，他很愿意为了自己同门去宰一下那些老家伙。

**(未完待续。)

第28篇 第27章 我看到了

黑雾凝聚的球体中央，黑幽幽的孔洞宛如通道，东伯雪鹰的感知在渗透进去后，整个人不由身体一震。

“天呐！”东伯雪鹰喃喃自语。

他蒙了。

惊呆了！

即便是他如今的心境此刻也完全蒙了，就是看到九云帝君复生、圣主身死，他也最多震撼不至于完全蒙掉。此刻感知透过黑色粒子孔洞所‘看到’的，却让他完全蒙掉了。

这是一处难以描述的存在。

东伯雪鹰的感知透过孔洞勉强观察到了‘它’，在观察到‘它’的同时，因为感知触摸到这一片区域，也自然而然看到了无边无际的区域！看到了其他无数的孔洞通往这里，透过那些孔洞，东伯雪鹰看到了这一座宫殿的其他区域。

一座座殿厅，那些殿厅内藏有宝物。

甚至那佝偻身子的傀儡生物平常所待的地方。

乃至——

宫殿之外！

浩瀚的九云大陆，东伯雪鹰的感知透过难以描述的区域，透过那无数的孔洞，看到了九云大陆的一座座城池，甚至他看到了九云大陆之外的无尽的混沌虚空！

距离越远，孔洞距离自己也越远，自己也只能勉强模糊看到。

“七星海圣界。”东伯雪鹰也看到了，七星海圣界虽然距离自己非常遥远，可因为圣界太庞大，无数孔洞都通往那里，自己透过无数孔洞倒也模模糊糊看到了那浩瀚的七星海圣界。

东伯雪鹰甚至心中明悟。

只要他连接两个孔洞形成一条通道，那么，他就能从一处直接抵达另一处！

比如，直接从九云大陆抵达遥远的七星海圣界！

“我，我能做到这一步？”东伯雪鹰感到震撼吃惊。

如此遥远的超远距离穿梭，就是宇宙神都做不到，一般都是古修中的部分能做到，像‘问天殿主’‘沙祖’等一个个，这都是古修的天赋！都是羡慕不来的。

然而东伯雪鹰也想问天殿主、沙祖等类似的古修强者一样，也拥有了这样的手段，他能够连接任何两个粒子孔洞形成通道抵达遥远之地。

“不过九云帝君的这座洞府却有无形的屏障。”东伯雪鹰也发现了。

无形的屏障笼罩了这座洞府所对应的所有黑色粒子。

自己在洞府内，根本无法连接外界区域的粒子孔洞……这就说明，就是沙祖、问天殿主他们的手段，也无法进入九云帝君这座洞府！在九云帝君这座洞府内，如果那傀儡生物不主动送出去，他们也都无法离开。

“也对。”

“我能做到这一步，也是学会了四幅图中的第一幅图，九云帝君在这方面的造诣定是远远超越我。”东伯雪鹰暗道，“他的洞府内都藏有火狱三界鼎，圣主恐怕都想要得到。却至今都没能进来带走！显然要找到这里且进来，是非常难的事。”

东伯雪鹰的猜测也的确是事实。

九云帝君在终极存在中，也是排在第二层次，单论虚空造诣，他比圣主更高！圣主虽然是最强者，但是不代表每一方面都强。至少虚空方面造诣，九云帝君是超越他的，甚至比如今的虚空始祖都要强大的多。

虚空始祖如今也只是第三层次，天愚老祖、剑主等绝大多数宇宙神都是在第三层次。

……

“不过，黑色粒子孔洞通道通往的那一片区域，是什么样的地方？”东伯雪鹰太震撼了。

甚至第一次看到那，他都蒙掉了。

因为感知抵达到那片区域时，甚至借此观看到无数黑色粒子孔洞也连往那里，自己借此都能看到遥远的七星海圣界！

“不知道何等的幸运，让我得到了九云帝君所创的这一未完成绝学，让我竟然能够看到那一片难以描述的区域……”东伯雪鹰惊叹道。

这种感觉。

就像是二维世界的生命，在仰望三维世界。

一片纸张，就仿佛二维世界，这纸张内的‘圆形’‘三角形’‘正方形’等各种二维世界的存在，他们只有长宽，没有高度！所以他们只能看到身边的其他二维生命，一旦面前被遮挡，便无法看到被遮挡背后的其他二维生命。

可是如果有了高度，他们就突破了二维世界，进入了三维世界。他们有了高度，高高在上，便可以俯瞰整个纸张。可以俯瞰纸张的每一处！距离越远，俯瞰时就越加模糊。

东伯雪鹰此刻的感觉就是这样！

当透过虚空的黑色粒子孔洞，他看到了一片区域。

这片区域，对于东伯雪鹰所在的世界。

就仿佛三维世界……对于二维世界。

当东伯雪鹰的感知进入这一片世界时，他便看到了他所在的整个世界的每一处！九云大陆、混沌虚空，遥远的七星海圣界，他都能‘观看到’。这就是世界层面上的高高在上。

就算强大如宇宙神，有些宇宙神也没法像‘沙祖’‘问天殿主’他们那样进行超远距离传送的，他们虽然是这个世界内无比强大的生命，可依旧是生存在这个世界！并未进入更高层的世界。

东伯雪鹰虽然弱小，但是他如今看到了更高层世界。

就像二维世界内的生命，忽然抬头仰望……看向了三维世界！

……

东伯雪鹰做到了，在古修当中，也有一群在这方面有天赋的强者‘沙祖’他们等一个个也能做到。

可他们都只是能够仰望到更高层世界，他们发现了更高层世界存在，且能仰望。

“我看到了。”

“看到了那更高层世界。”

“真不知道何时，我能够身体进入那更高层世界。”东伯雪鹰默默道，他自己有感应，他的感知能进入就已经很勉强了，身体是完全被排斥的。如果要抵达其他地方，也是连接好两个孔洞，沿着通道直接前往另一处。

从头到尾都是无法进入更高层世界的。

“古修的确厉害。”东伯雪鹰暗暗惊叹。

自己有虚空行者体系的底蕴在，有九云帝君的绝学引领，有如今的悟性修炼，才很走运的做到这一步，能够仰望更高层世界。

而古修中也有一群能做到。

甚至古修中，有能够看到部分未来的，有些能够小幅度改变过去的。这些手段都是宇宙神都没有的！所以古修的确是很特殊的一个修行体系，强大者有时候的确很逆天。

“我还没修炼古修体系却做到了，得谢谢九云帝君所创的这一门未完成的绝学。”东伯雪鹰看着眼前墙壁上的四幅图，他很清楚，这一次来到九云帝君的洞府，他最大的收获就是这四幅图。

“麻烦前辈，送我出去。”东伯雪鹰忽然朗声开口。

“好，杀了足够古圣教高层就来我这，帝君的宝物随时等你来换取。”傀儡生物声音响起。

跟着——

嗡，一股空间波动降临。

东伯雪鹰直接被挪移了出去。

……

哗。

在一片浩瀚的荒野中，东伯雪鹰凭空出现。

站在这片荒野中，东伯雪鹰露出笑容，他立即尝试再度‘看到’了那神秘区域，随即连接两处孔洞形成通道。如果要送别人可能会比较麻烦些，可如果仅仅是自身却是轻松多了。

“呼。”眼前的空间在扭曲，东伯雪鹰一迈步步入其中，扭曲的空间迅速恢复正常。

而在九云大陆另一处，隔了半个大陆的距离。

东伯雪鹰在扭曲的半空中走出来。

“的确神奇。”东伯雪鹰赞叹。

“不过，我找不到九云帝君的洞府了。”东伯雪鹰之前在洞府内透过神秘区域观察过洞府，知道洞府所在位置。

可此刻再观看。

却找不到了！似乎完全隐藏了，九云帝君的手段显然高深的多。

“呼。”

东伯雪鹰一迈步，空间扭曲，跟着消失不见。

再一次出现，便已经是距离九云大陆无比遥远的一片混沌虚空，东伯雪鹰站在混沌虚空中，他明白这一次的收获真的太大，让他成为无数修行者中都被羡慕的那一小撮的其中之一，沙祖、问天殿主他们一个个的确很受羡慕。

因为他们就是长期待在老巢，都会有强者请他们帮忙，送他们前往一些极为遥远的地方，每次辛苦费都不会少，所以他们每一个都是极为富有的。

其次。

这种遁逃手段，也是极为逆天的，他们要走，可没几个能拦得住他们。

“回家乡看看吧。”拥有能够轻易抵达任何一处地方的能力后，东伯雪鹰此刻最想的就是先回家乡宇宙，看看亲人。

“呼。”东伯雪鹰一迈步，虚空扭曲，他便已消失不见。

**(未完待续。)

第28篇 第29章 创绝学

东伯雪鹰带着东伯玉，一瞬间，就已经抵达了黑雾海上空。

如今的帝君府，一般都是东伯青瑶在主持一切。

“雪鹰？”

被女儿从洞天世界内请出来的余靖秋，看着东伯雪鹰，顿时惊喜万分，之前满心的担忧一朝而散。

东伯雪鹰和妻子彼此相视。

旁边的东伯玉、东伯青瑶这姐弟俩也相视一眼，东伯青瑶更是连道：“父亲母亲你们聊啊，我和弟弟去准备些吃的。”说着他们姐弟俩就立即先离开。

厅内只剩下夫妻二人。

“我回来了。”东伯雪鹰轻声道，“运气好，想要得到的宝物很快就能到手，所以我先回来看看。”

余靖秋走过来：“我们出去走走。”

“嗯。”

夫妻二人走在东伯帝君府内，牵着手，似乎一切都很平静。他们都是修行极久，情感自然在内心深藏。

“你当初硬是要出去，在混沌虚空中赶路……我和玉儿青瑶都很担心，却都劝说不了你。”余靖秋说道。

“我这性子，你也知道。”东伯雪鹰一笑。

“回来就好。”余靖秋道。

“你修行怎么样？”东伯雪鹰问道，“和我说说。”

……

夫妻二人便开始谈论起修行中的种种问题，如今的东伯雪鹰境界可高多了，就算和当初还在家乡宇宙内的剑主相比，虽说剑主当初是混沌境。可论见识……却是如今的东伯雪鹰更高，他毕竟看过太虚天宫万象殿内所有典籍，也看了九云帝君收藏的所有典籍，他的指点经常能触动余靖秋。

“需一份赤云榴心，有者可细谈。”东伯雪鹰在太虚天宫内部也发出讯息，同时也在七星海阁发出求购一份赤云榴心的消息。

当然东伯雪鹰都是隐藏身份的。

他人只知道是太虚天宫内部发出的求购讯息。

“希望能早点得到。”东伯雪鹰暗道。

因为玉儿已经超脱，所以只需要给妻子准备一份赤云榴心即可，自己在九云帝君宝藏内的收获便已足够！现在唯一的问题是……得有赤云榴心卖！价值约六千源界石的珍宝，这等孕育出的奇珍，极为罕见，不是想买就能直接买到的。

太虚天宫内，恐怕很难找得到。

七星海阁……则是一个进行买卖的势力，消息放出去，时间长点应该能找到赤云榴心。

“第一选择是赤云榴心，我找不到，就只能厚着脸皮请天愚老祖帮忙找找看。实在不行……再退而求其次，选择其他辅助修行之物。”东伯雪鹰暗道。

比赤云榴心更高的？

也有。

那就是‘永恒之心’‘源界果’等可以直接超脱的，可那是宇宙神都很难得到的，像为了一颗永恒之心……刀皇都和巫祖联手去斩杀了一位宇宙神。刀皇和巫祖，那可都是终极存在中排在第二层次的。

所以即便是如今的实力，东伯雪鹰也不敢奢望，赤云榴心就很好了。

******

“哦，我再试试。”

余靖秋发现自己丈夫如今的指点，经常从不同角度指出问题以及修行之法，一次次触动她，让余靖秋再次燃起修行的冲动。

“靖秋。”东伯雪鹰一翻手，拿出了足足一百颗源界石。

看着眼前这些泛着奇异色彩的一颗颗石头，余靖秋感觉到自己的灵魂都有着强烈的冲动，极为饥饿要吃掉的冲动，她甚至都有些压制不住。

“无需压制灵魂冲动，让灵魂顺着本能吸收它的能量。”东伯雪鹰说道，“一颗服用进体内，慢慢吸收，吸收完一颗再服用下一颗。”

余靖秋没拒绝。

因为她绝对相信自己的丈夫。

每一颗源界石服用进体内，顺着灵魂本能自然吸收后，余靖秋都感到沉醉，这种感觉的确很美妙，一百颗源界石她足足花费三天那多时间才服用完，主要是她灵魂较弱，服用起来也慢。

东伯雪鹰在旁边看着，他修行至今，还没尝过源界石的滋味。

“怎么样？”东伯雪鹰待得妻子完全吸收这一百颗源界石后，询问道。

“我的灵魂都强大稳定了不少。”余靖秋感到很吃惊，“估计比之前都能多支撑至少五亿年，而且我现在灵魂感觉非常美妙，估计修行参悟效果也能极好。”

东伯雪鹰点头。

让四重天界神吃源界石，是很奢侈的事。

因为源界石，对宇宙神都是能起作用的！东伯雪鹰之所以让妻子服用，是因为源界石是相对最温和，对灵魂帮助也是最全面的。妻子寿命都能延长了些。

“你且修行，看是否能一举超脱。”东伯雪鹰道。

如果不行。

之后还有辅助修行效果要好的多的‘赤云榴心’，赤云榴心价值六千源界石，可对四重天界神辅助修行而言，它的效果，足以抵得上单纯服用过十万源界石！是已知的对四重天界神而言最逆天辅助修行之物。

六千源界石，一些较弱的混沌境巨头，怕都得倾尽宝物了。

……

一边帮着妻子，一边东伯雪鹰也在梳理自己修行感悟，开始写下一门门绝学。

他所写的绝学都是从界神阶段直至踏入虚空神阶段！

如今的东伯雪鹰何等境界？

论实力，不亚于当初在家乡宇宙内的魔祖。论眼界，更是远远超越！东伯雪鹰甚至都是自创出《鱼龙杀》这类绝学的，如今他需要的仅仅是界神、真神阶段的绝学……当真是随手就能创造，论威能都是比《太皓》《灭极玄身》要强的多的。

甚至有些比魔祖的《万魔真身》要强！

当然魔祖在进入太虚天宫后，如今的万魔真身当然更加了得。可他当初留在家乡宇宙的万魔真身……就不放在如今的东伯雪鹰眼中了，他平常修行的毕竟都是《灭世十三剑》《盘波图》《黑暗界》等宇宙级别绝学这一层次的，《黑暗界》虽然仅仅两式，可这两式也的确算是宇宙级绝学层次，只是后续没能创出而已。

东伯雪鹰是纯粹为了家乡后辈。

剑主、魔祖虽然去了太虚天宫后也更了得，可毕竟没回来。

东伯雪鹰这次回来，也是梳理规则奥妙创造众多绝学，好指引大家修行。

短短大半个月，东伯雪鹰便轻易写下二十八本绝学，大半都比万魔真身强！

而在帝君府召开的盛宴，也终于到来了。

因为并非大规模邀请，这次有资格参加盛宴的并不多，只有青君、炼狱主宰、庞依、元初主人、时空岛主、深渊始祖等诸位主宰，以及火铖尊者、慧明师兄、赤火老祖等等一些和东伯雪鹰极为熟识的，当然东伯玉、东伯青瑶也有一些熟悉好友，也得以被请来参加。

*(未完待续。)

第28篇 第33章 我心为天心（本篇终章）

东伯雪鹰在九云大陆上四处行走，他的领域笼罩足够广阔，遥遥观看着一幕幕恩怨情仇。

有两大部落在拼杀，为了一刚孕育诞生的奇珍。

也有魔头屠戮一个聚集区数百万生灵，只是为了修行邪恶秘术，在无数尸体、怨气聚集的区域……只有魔头一人盘膝独坐，当东伯雪鹰随处沿着撕裂出空间通道行走发现这一幕时，他毫不犹豫施展盘波图笼罩对方。

盘波图领域之下，那魔头惊恐的双手努力在挥动，想要逃窜，可勉强星辰塔第二层实力的他，在东伯雪鹰面前毫无还手之力。

最终被无数波动硬生生镇死了身体。

“哼。”东伯雪鹰继续行走九云大陆。

……

一处处场景看的东伯雪鹰心中大量思绪在涌动。

“啊，符易少主？”

“少主你回来了？”

“虚空神？少主他成为虚空神了？”

东伯雪鹰站在高空中俯瞰着下方一座国度城池，这座国度内地位最高的是合一境强者，能够成为虚空神，已经算是这座国度内的真正高层了。一位青年归来，令整个家族骚动，家族内诞生出一位虚空神，让家族地位都大大提升。

东伯雪鹰默默观看，足足看了三天时间。

看着这位少主成为‘国主’麾下的护国长老之一，家族地位大大提升，家族在这座国度城池内占据了一块比过去大上十倍的地盘，族人修行资源都大大提升。

“一人，庇护一族。”东伯雪鹰轻声低语，“为了宝物厮杀，为了仇怨厮杀，为了修行杀戮，魔头们心情好杀戮，心情不好也杀戮……最倒霉的永远是弱者，即便是强者战斗的一丝余波，都能轻易灭杀他们。”

“强者若是愿意，一人便可轻易庇护一族。”

“如果都只求独善其身，冷眼旁观弱小者被屠戮……无数魔头肆虐，无数吞噬类体系的修行者肆意吞吃，恐怕很快，混沌虚空、五大圣地所有弱小者都会近乎死绝吧。”东伯雪鹰低语。

个个都束手旁观，都独善其身，结果就是弱小者死光。

一处处行走。

在九云大陆内一共行走了三年有余。

哗。

空间扭曲，东伯雪鹰一步走进扭曲的虚空中，便离开了九云大陆。

……

家乡宇宙。

东伯雪鹰出现在了黑雾海东伯帝君府之外。

看着自己的府邸，妻子正在独自饮茶，桌上还放着锋利的神剑，如今余靖秋是经常练剑。

东伯玉、东伯青瑶也都在府邸内，正在府邸内一些秘室内进行磨练考验。

“嗡。”

东伯雪鹰意识瞬间覆盖家乡宇宙每一处。

物质界、黑暗深渊、神界……无数的生灵都在东伯雪鹰观察下，其中有他熟悉的，甚至是亲朋好友，也有许多陌生的。

他们有咿咿呀呀孩童，有从小努力修炼的少年，有浪荡的富家公子，有白发苍苍的老头老太。当然除了这些普通凡人外，还有许多修行者……他们参悟天地规则奥妙，在修行路上前进……

“谁都别想毁掉这一切。”东伯雪鹰默默道。

在九云大陆这三年多刻意观察下，甚至刻意循着波动赶去，他看到太多争斗，大量整个部落族群覆灭的场景……有些他抵达时，战斗都到尾声了。

所以回到家乡，他本能的担心家乡也遇到这一切。

宇宙虽然强大，可终究也能被摧毁。比如混沌境巨头，稍微够强些的，都是能做到摧毁一座宇宙的。

危机处处……

别说宇宙，就是当初的原始古圣界，都最终破碎，那整个原始古圣界无数生命几乎尽皆灭绝。

“拥有力量的，必须站出来。”东伯雪鹰双眸发亮。

“弱小即便有罪，也罪不至死！”

“因为每一个强者都是从弱小而来，一步步成长起来。”

“弱小需要庇护。”

“而必须是强者站出来。”东伯雪鹰看着苍茫星空，意识覆盖着无数生命，“强者不站出来？谁站出来？”

“拥有力量，也就拥有了责任。”

“庇护弱小的责任。”

东伯雪鹰心境都在发生着转变。

过去他认为独善其身没错，可现在他想法改变了，在看到魔剑客逃命时随意路过的路线，就导致无数生命被波及死，魔剑客甚至根本没在意过。东伯雪鹰就受到触动，三年来的观察，让他心中越来越坚定，对自己的认知越加肯定！

强者都独善其身，世界便完了！

拥有力量……就是拥有责任，必须站出来！

“或许力量有限，但是我也将扛起一片天，暂时这一片天范围较小，但是也足以庇护不少生命。”东伯雪鹰默默道。

嗡……

黑雾海上空。

东伯雪鹰站在那看着星空，渐渐的他体表开始迸发光芒，这是源自于灵魂的光芒。

体表甚至渐渐凝结出一层金光衣袍，这衣袍乃是灵魂光芒自然凝结而成，衣袍表面有无数花纹，蕴含至高无上奥妙，这衣袍也被称作是‘法衣’，将至高无上规则的显化。

“这是？”

下方帝君府上，余靖秋、东伯玉、东伯青瑶，以及在这暂居翻看典籍的血刃神帝、池丘白、火铖尊者等一个个都情不自禁抬头看去。虽然有些受到建筑物的阻碍，可是无需他们施展任何手段，就能够看到星空中的那一道身影。

一身法衣，体表散发着温暖的光芒。

光芒本不耀眼，却无处不在！照耀进每一个人的心灵当中，血刃神帝他们都看到了。

“父亲？”东伯玉、东伯青瑶他们都看清了那身影的面孔模样。

“这……”

青君、元初主人、炼狱主宰、时空岛主等一个个虽然在各自老巢，隔着不知多远，却都个个看到了远处星空中站着的那一道散发着耀眼光芒的身影。

大能者们。

界神们、神灵们、超凡们、普通凡人们，乃至兽族们。整个宇宙一切生灵都看到了星空中的那一道身影，那身影似乎释放无量光芒，有法衣加身。实力越弱者，越加难以看清东伯雪鹰的面孔模样。

“法衣加身，无量光芒。”血刃神帝抬头看着，有些震撼的喃喃道，“这就是心境第三层‘我心为天心’？”

这是传说。

这一宇宙诸多纪元，之前只有两位做到，一个是剑主，另一个是魔祖。如今终于有第三位做到了。

（本篇终）(未完待续。)

第29篇 古修之始 第4章 调查

东麟殿见证，这交易达成，独角中年人这才完全放松下来，他太紧张了，自从奇遇得到珍贵的‘赤云榴心’，他就时时刻刻紧张的很，甚至觉得‘万古圣界’太危险，杀戮太常见，不惜一切代价耗费上百万年见到被传送到了东麟圣界。

东麟圣界论秩序，比七星海圣界还好些。

在交易成功前他都紧张的很，嘴上他报出‘五千源界石’的价格，实际上他之前连一百颗源界石都没看过！

“有了这些源界石，我的计划就可以施行了，我的实力也能大大提升。”独角中年人暗道，他有太多计划，“鹏儿，师叔我需要时间好好修行提升，万亿年时间……我一定会回来，会回到青鹏门！到时候我将成为青鹏门最强者，执掌青鹏门！”

万古圣界，特别是界祖统治的区域太危险，不适合他修行成长。

“云鹏？”

东伯雪鹰得到那小家伙的讯息，不由问道，“你离开青鹏门多久了？”

“数百万年。”独角中年人道。

“你确定，云鹏他还在青鹏门？”东伯雪鹰询问道。

独角中年人一怔：“应该吧。”

“我看你还是查探下。”东伯雪鹰笑着看向旁边的东麟殿的这一处分殿的殿主，“岐阜殿主，对你们东麟殿而言，查探下这叫云鹏的小家伙是否还在青鹏门，不是难事吧？”

“一颗源界石。”这位岐阜殿主笑眯眯道。

“好。”独角中年人当即道。

才一颗？

如今的他财大气粗，根本不在乎这点。

东伯雪鹰陪着独角中年人一同喝酒，等待着东麟殿那边的消息，东麟殿背后也是刀皇城、虚空神殿、星辰城、骨祖宫的，其中就有一些强大的古修能够隔着遥远距离直接探查万古圣界中的青鹏门。

片刻。

“叫云鹏的小子，不在青鹏门内。”岐阜殿主说道，“我还免费附送一个情报，在查探青鹏门的时候，发现有青鹏门弟子在议论……说有一群弟子在外被掳走，云鹏就是其中之一。”

独角中年人心都悬起来，听到被掳走，才略微松口气，至少还有可能活着，连道：“他现在在哪？”

“我怎么知道？”岐阜殿主摇头，“不知道固定地点，要查可没那么容易。”

“也是可以查的。”东伯雪鹰说道。

像在太虚天宫，当初追查刺杀自己的杀手时，如果不是万界楼主阻碍，恐怕都查出来了。

岐阜殿主看了眼东伯雪鹰，便点头道：“对，也可以查，相对就麻烦多了，查一次需二百颗源界石。”

“两百颗？”独角中年人瞪眼。

他从万古圣界被传送过来，才花费10颗源界石！像一般能闯过星辰塔四层的高手，全身宝物加起来都不一定能值两百颗源界石。仅仅查探一下而已？

“你可以不查。”岐阜殿主微笑。

“查！”独角中年人咬牙。

这是他最关心的亲人，必须要查清楚。

这一次等的就久了。

足足两个多时辰，岐阜殿主才道：“查清了，叫云鹏的小家伙如今是万古圣界‘金食国’魔眼神府府邸内的一名奴隶。”

“金食国？奴隶？”独角中年人脸色都有些苍白。

金食国。

是万古圣界界主统治区域颇为强大的势力，金食国主，更是‘界祖’的众多亲传弟子之一。

“一年内，我会抵达金食国救出这个叫云鹏的小子。”东伯雪鹰说道。

“你有把握？”独角中年人激动看着东伯雪鹰，在他看来，金食国主单单‘界祖亲传弟子’的身份……在万古圣界就横着走了。

东伯雪鹰一笑。

这家伙虽然走运得到宝物，可对三大圣界的高层了解还是太少了。

“有把握。”东伯雪鹰说道。

……

交易一切妥当后，东伯雪鹰就独自离开了东麟圣界，回到了家乡宇宙。

家乡宇宙内，黑雾海帝君府。

“靖秋，靖秋。”东伯雪鹰回到府邸，看着远处练剑的妻子身影，连喊道。

余靖秋转身，也笑道：“雪鹰，这么快就回来了？你说有大喜事，之前又不细说，到底什么喜事？”

“哈哈哈……”东伯雪鹰不由笑出声来。

是大喜事啊。

为了得到赤云榴心，可真不容易！

一方面自己得达到如今这层次的实力，另一方面还有运气，能够机缘巧合进入九云帝君的宝藏！如非宝藏，自己哪里买得起赤云榴心？靠岁月慢慢积攒，那真不知道要攒到什么时候。

“到底什么喜事，快说嘛。”余靖秋都不由催道。

东伯雪鹰一笑，随即一挥手，顿时一座殿厅凭空出现，降落在草地上，占地足足百里。

余靖秋一眼就感觉这殿厅气息不凡，单单无形气息波动都让她感到压抑。

“随我进来。”东伯雪鹰带着妻子进入了这座殿厅。

“从今天开始，你就在这里面修行。”东伯雪鹰微笑道，说着一翻手，拿出了一黑色玉瓶，一甩手中黑色玉瓶便飞向了远处殿壁上的一凹槽内，刚好卡住，嗡，黑色玉瓶表面浮现了金色纹路，整个殿厅处处都开始浮现纹路，一股淡淡的香气渐渐弥漫在整个殿厅内。

闻着香气，灵魂都无比的宁静。

“这香气能维持三亿八千万年。”东伯雪鹰说着又一翻手，拿出了玉盒，打开玉盒，盒子内便是一根散发清香，似乎很是嫩的‘青竹笋’。不过看起来像竹笋，仔细看，还是有许多差别，它表层有着层层叠叠的半透明纹路。

“吃掉它。”东伯雪鹰看向妻子。

余靖秋仅仅闻到玉盒内传出的清香，就感到灵魂轰鸣，一瞬间参悟思考，效率都高的夸张，简直都近乎媲美她曾经遇到过的顿悟了。

她知道丈夫当初离开家乡宇宙就是为了寻找宝物，好让他们超脱，而东伯青瑶、东伯玉都是靠自身突破的，只剩下她一个！

丈夫之前大喜，估计就是因为这一件宝物吧。

“嗯。”余靖秋直接拿起，便轻轻咬了一口，很脆，刚入嘴便完全化了，化作了一股青色能量融入了体内，她感到了比刚才闻到清香还要刺激的灵魂战栗感。

“快，全部吃掉。”东伯雪鹰连道。

余靖秋连咬了两口就吃掉了。

她根本不知道，她吃的是何等珍贵的宝物！这一枚赤云榴心如果去交换……可以得到比初始之地‘黑色野狗’实力相近的傀儡生物，创造一个宇宙的代价，都不及这一枚赤云榴心！一些新晋较弱的混沌境巨头倾尽宝物都不一定买得起赤云榴心。

**(未完待续。)

第29篇 古修之始 第14章 超脱，永恒

第六更！

————

朱魇，原始古圣界异兽，全身火红色，成飞禽模样，纵横虚空，双翼一扇释放出的气息，一旦闻到实力稍弱就会陷进去，在无尽梦境中沉沦，经常它停留在一处，周围无比广阔区域都尽皆陷入幻境中。如果它心情好，陷入幻境的还可能被放出来，如果运气差，能将那些人灵魂永远控制在幻境中无法脱离。

“这一门传承，释放出的幻境范围极广。”东伯雪鹰暗道，“不过同样，在适合我的传承中，这是其中对灵魂帮助最大的。”

幻境范围要够大，灵魂就得够强！

东伯雪鹰不追求幻境的诡异玄妙程度，不追求对身体的帮助，只求一点——灵魂越强越好！灵魂强大，对修行有帮助，战斗时，比如现在能施展三道天罚之刃，灵魂强的，或许就能施展出更多的天罚之刃。这也是实力的提升。

如果是弱者，可能追求更‘看得见’的实力提升。

东伯雪鹰在意的却是这一门传承的辅助性。

……

接下来的岁月，东伯雪鹰先是透过七星海阁帮搜集了一些资源，是‘朱魇传承’修行到合一境极致所需的资源，足足花费了自己过九百颗源界石，难怪古修那么重视资源宝物，毕竟没资源，就算悟了，也无法突破。

青鹏门，后山，太上长老洞府的静室内。

东伯雪鹰如今就在这修炼，家乡宇宙不适合他修炼，另一方面对于妻子修行，如果在一旁看着，总是经常牵挂，还不如在万古圣界这边等待妻子的消息。妻子那边也有传讯宝物，也能凭之传讯给自己，被自己斩杀的高手也有好些，传讯宝物还是颇多的。

红色气息在东伯雪鹰体表弥漫。

在他身后半空中，隐隐显现出了一只通体火红色羽毛的飞禽正在展翅，这正是‘朱魇’异象。

“古修，达到真神主宰层次了。”东伯雪鹰睁开眼露出喜色，他身后的火红色羽毛的飞禽迅速融入他体内，“修行速度还算不错，十年内达到真神主宰，接下来就稍稍有些麻烦。”

朱魇传承虽然还很弱。

但是东伯雪鹰灵魂强度感觉都提升了近一成，相信接下来修行，提升会越来越明显。

“嗤嗤嗤~~”东伯雪鹰右手一松，右手中大量粉末飘落：“当真是消耗天地奇珍，反补自身。”

古修的天赋为何越来越逆天？自然有吸收外界珍贵奇宝的缘故。

“雪鹰，你什么时候回来？”忽然传讯令一道讯息传来。

东伯雪鹰陡然一个激灵：“我就回来，就到！”

……

家乡宇宙，黑雾海东伯帝君府。

殿厅内。

一袭深蓝衣袍的余靖秋起身而立，虽然一个念头就会有大量对道的理解涌现，可此刻她完全没心思再修行了，她看到了最基础的天地规则运转，她明白，这一幕意味着什么。

“我竟然真的能超脱。”余靖秋有些恍惚。

超脱？

太难了。

父亲摩雪国主最终失败身死，她也经历过转世，在丈夫东伯雪鹰帮助下，之前已经卡在瓶颈。还是丈夫不顾危险进入混沌虚空，冒险闯荡带了极为珍贵奇宝回来，这一次，自己终于突破了。虽丈夫说可以修行三亿年之久。

可自己八百万年就突破了。

“超脱，永恒。”余靖秋走到了殿门前，殿门自动开启。

余靖秋看着整个帝君府，看着草地，当即拿出了传讯令，传递出一道讯息：“雪鹰，你什么时候回来？”

几乎在传讯后眨眼时间。

远处星空扭曲，一道身影从中走出，正是东伯雪鹰。

“靖秋。”东伯雪鹰连走来，仔细看着自己妻子。

“我终于掌握天地规则了。”余靖秋仅仅说了一句，就轻轻拥抱住了东伯雪鹰，头靠在东伯雪鹰胸膛上。

她情绪太震荡。

太不平静。

种种情绪激荡着……超脱永恒，是修行者极为渴望的，因为它代表了寿命！就算是高高在上的宇宙神们，为了挚爱亲朋，也想办法寻找能够超脱的宝物。能够直接超脱的……那都是无价之宝，比混沌境巨头的命都更珍贵。

“父亲。”余靖秋喃喃。

她多少次修炼，又一次次绝望。

父亲也是如此。而如今她做到了，只是父亲不在了。

时间流逝……

远处东伯青瑶、东伯玉曾遥遥看到父母相互依偎在一起的场景，没有来打搅。

过了许久，余靖秋情绪才恢复，放开了东伯雪鹰。

“还好吧？”东伯雪鹰笑看着妻子，这一刻，他觉得周围的色彩都变得鲜艳，星空都变得璀璨美丽。

“嗯。”余靖秋连道，“我还没有从时光长河里出来。”

说着她看向旁边。

嗡！

前方半空中显现出了正常世界下隐藏的浩瀚的时光长河，时光长河内有无数生命正在起起伏伏，也有更多生命在时光长河深处。

在无数生命中，有一庞大的女子身影，是这一段时光长河中最庞大的，那便是余靖秋，容貌一模一样。

“出。”余靖秋心念一动。

天地规则的力量帮助下，那一庞大女子身影飞出，虽然时光长河的河水欲要拖拽，却无法拽住，只是激荡起了浪花，这一道身影朝余靖秋飞来，融入到了余靖秋体内。

从此真正超脱，时光长河内再也无法束缚她性命，她超脱、永恒。

东伯雪鹰在一旁默默看着这幕，脸上情不自禁浮现笑容，这是他梦寐以求看到的一幕，在父母弟弟宗叔铜叔他们一一离去时，他就无法容忍妻子儿女们也离去，那样，自己独自活着又有何意义？太寂寞了。女儿东伯青瑶早早自己就超脱，自己早早踏入混沌虚空。

运气还不错，没在混沌虚空中丢掉性命，能够侥幸更早的进入了太虚天宫，一路修行到如今，更有了今日之果。

这一刻。

东伯雪鹰觉得比成宇宙神还满足，因为不管未来如何，至少有挚爱陪伴。

“雪鹰，一直没问你，你让我吃的赤云榴心，到底价值如何？”余靖秋转头问道，她猜到肯定价值非凡，不过之前并未询问，如今超脱了，她想要问一问。

“你猜。”东伯雪鹰笑道。

“肯定极高。”

“没你高。”

……

*(未完待续。)

第31篇 第2章 终成混沌境

太虚天宫，凌云峰，洞府静室内。

东伯雪鹰独自默默修行，他积累太浑厚，在未创出《毁灭之花》前，就已有十足把握跨入混沌境。如今又创出毁灭之花……这刚潜心修炼，便是不断有感悟涌起，对虚界道的理解也在不断的加深。

“嗯？”

仅仅闭关一个多月。

东伯雪鹰就微微一愣睁开了眼：“没想到，我竟然是古修先跨入混沌境。”

是的。

虽然一心参悟虚界道，甚至完整的混沌层次虚界道还没掌握，可是古修传承《朱魇传承》第七变，他自然而然就明悟了。因为朱魇传承本就是幻境类，第七变代表的是朱魇传承混沌境最低威力，练成也仅仅只有星辰塔六层！

六变，是五层实力。七变，则是混沌境最底层‘六层’，八变则是七层实力，而最终的朱魇九变便是‘星辰塔八层实力’。

星辰塔八层实力代表一个很高的高度，想要达到传说中的九层？单单朱魇传承可不够，黑帝是同时修行四大传承，其中三大传承都是圆满。

“突破吧。”东伯雪鹰暗暗摇头。

朱魇第七变蕴含的奥妙的确浅薄，毕竟自己进化后的朱魇传承威力就媲美它了，甚至无需掌握完整的混沌境层次虚界道，规则奥妙体系要求高，必须绝对掌握。可古修体系……能施展即可。如今东伯雪鹰显然能施展了。

“突破了，我灵魂也能更强，修行也能更快。”东伯雪鹰没再犹豫，当即一挥手，拿出了早就准备好的一些珍奇资源，跨入混沌境是必须借助资源的。

……

突破是水到渠成，朱魇传承第七变更加平和，对灵魂助益却更明显，东伯雪鹰的灵魂自然而然在变得强大，可陡然——

“轰隆隆~~”

量变引起质变。

东伯雪鹰灵魂立即本质上发生蜕变，这是每一个合一境跨入混沌境都会有的变化。在圣界，合一境强者的化身都无法离开本尊太远，可混沌境巨头们一个念头可以在亿万里外降临化身，甚至化身可以主动离开，在混沌虚空中漂泊，乃至前往其他圣界！

像太虚天宫众多殿主，来向东伯雪鹰贺喜时，他们许多真身都还在遥远的虚空边缘，可化身却能回来！

合一境能做到吗？

合一境，连亿万分之一距离都做不到。

他们的灵魂力量真的差距那么大？显然不是！

严格来说。

还是‘质’的问题，一斤重的水，和一斤重的钢铁，在量上一样，可论威力碰撞起来，正常情况下钢铁都是获胜的，且都是碾压性获胜，这就是质的区别。当然‘一斤水’若是形成高压水刀，或许也能切割钢铁！合一境中的逆天妖孽有望击败混沌境，不过如果混沌境也厉害起来，将钢铁打造成各种兵器，威力自然会更恐怖。

“这种感觉太美妙了。”东伯雪鹰感觉到灵魂对周围的感应，仅仅一个念头，他的感应就迅速覆盖了整个太虚空间，甚至穿透出了太虚空间。

咻——

他的感应瞬间弥漫，这比任何瞬移都更快，这仅仅只是‘念头’的时间，他便遥遥感应到了大半个圣界范围！

是的，大半个圣界。连‘始祖岛’他都能模模糊糊感应到，不过这种感应都很模糊，就像是凡人在高空俯瞰，一切都模模糊糊，勉勉强强感应到一些大概的山脉轮廓地形走势……在这感应范围内，他都能够一念降临下化身！

当他刻意释放感应时，这种感应因为非常模糊，就仿佛凡人远眺，另外一个凡人一般是察觉不到的。

同理。

便是混沌境巨头，对这种勉强模糊的遥遥感应大多数都是没感觉的，只有极个别的或许能察觉到，可是宇宙神们不同！宇宙神们的规则领域是自成宇宙体系，对任何感应都极为敏锐。

“嗯？”太虚天宫内在自己庭院内的天愚老祖感应到了，他露出惊讶色，随即笑呵呵看向凌云峰方向，“东伯，恭喜你跨入混沌境。”

“老祖。”东伯雪鹰立即回应。

“哈哈，这才闭关一个多月就突破了，可真够快的，打算何时开辟我太虚天宫第十三殿？”天愚老祖询问。

“不急，待我一切巩固之后吧。”东伯雪鹰传音道。

“好。”天愚老祖也明白，正常突破后实力都有一个提升巩固阶段，这个阶段，修行者都不太愿意被外事烦扰。

……

始祖岛，魔山始祖的真身，那是真的一座黑色山峰。

山壁上睁开了两只眼。

“哈哈，东伯雪鹰，恭喜跨入混沌境。”魔山始祖直接传音道，东伯雪鹰感应距离笼罩了始祖岛，虽然这感应很缥缈虚无，连东伯雪鹰自身都勉强辨别始祖岛外形罢了，可魔山始祖依旧轻易察觉到他。

……

“嗯？”

七星海圣界的万界楼颇多。

每一座万界楼内，都有一位主人，他们都是万界楼主的分身，他们几乎同时抬头看向太虚天宫方向。

“又多了一个混沌境？”万界楼主嘿嘿一笑，“东伯雪鹰？这五大圣界又多了一个厉害的小家伙。”

……

“东伯，恭喜，好好修行，将来我太虚天宫也能多一位星辰塔九层。”混沌殿主也感应到了，同样是星辰塔九层级数，将斧宫主擅长的是最强战士体系，而混沌殿主自身周围的掌控却敏锐不知多少倍都是足以媲美宇宙神的。

“星辰塔九层？对我暂时有些远。”东伯雪鹰笑道。

了解越多，对星辰塔九层越加敬畏，成为星辰塔九层的难度，和合一境中出一个七层的难度相当。

不过，星辰塔九层级数数量要相对多些，为何？

因为许多混沌境巨头，当初都是仅仅星辰塔五层实力后就突破到了混沌境，有些是六层实力就突破了，毕竟，死盯着非要合一境跨入七层再突破的没几个。就算想要这么做，都会发现要达到七层太难太难，最终都会放弃先成混沌境！

东伯雪鹰也是积累足够，加上当时师傅身死对他心境的影响，令他一举创出。

而混沌境则不同了，他们要跨入成为宇宙神，这乃是所有修行境界中最终极最难的一个关卡！无数一代代绝世修行者最终卡在这，只能不断磨练自身追求极限，才会有些星辰塔九层级数的混沌境诞生。即便如此，混沌境九层的数量，也比宇宙神数量还略微少些。

******

古修‘朱魇传承’突破跨入混沌境，东伯雪鹰灵魂更强大，且有质变，修行推演速度明显大大提升。

这一次没什么波折，非常正常的仅仅在闭关的三百余年后，‘虚界道’便终于踏入了混沌境层次。

“轰。”

身体内的‘虚界之源’终于轰然爆炸开，朝混沌宇宙衍变开来……这才是规则奥妙体系跨越混沌境。

*(未完待续。)

第31篇 第7章 对耗之局

“定！”其中一尊身材瘦小的毁灭魔族，眉心独眼迸发出蒙蒙光芒，照耀了整个战台，整个战台的空间都仿佛泥沼，甚至肉眼都能看到东伯雪鹰的模糊身影，可在这凝滞犹如泥沼的空间中，东伯雪鹰依旧一闪就瞬移出数万里，轻易环绕在九头毁灭魔族周围，寻找机会。

“他对空间的操纵非常厉害，我们无法瞬移，他却能瞬移。”这九头毁灭魔族彼此相视都知道不妙。

一方能瞬移。

一方完全不能瞬移，那么，他们根本无法主动追杀！

这也正常，东伯雪鹰终究是行者秘藏第四十六层的虚空行者，且又修炼了九云帝君的四幅图绝学。九云帝君……是原始古圣界时代虚空方面最强，他更擅长于对虚空的利用操纵。虚空始祖，是混沌虚空时期虚空方面最强者，他则是擅长于混沌虚空之力改造身体。代表两个方向。

东伯雪鹰兼修二者，使得他虚空操纵方面自然更加了得。

“灭。”

东伯雪鹰出手了。

一出手，便是全力以赴。

哗，哗，哗，一朵朵美丽的黑色花骨朵出现了，这星辰塔第九层空间更是形成了恐怖的天地之力漩涡，漩涡内部塌陷空洞无穷无尽天地之力疯狂涌来，足足十九朵六瓣境的黑色花骨朵显现，一朵包裹一朵，最内部便包裹着那名尝试操纵的瘦小毁灭魔族。

十九朵！

便是东伯雪鹰的极限。

当初他朱魇传承八变之境，巴龙传承八转之境，刚创出六瓣境的毁灭之花，那时候只能一次性施展三朵！在接下来的三百亿年岁月里，他在虚界道天赋的确更高，仅仅只是靠着苦修积累，一举达到了朱魇传承九变之境。

而巴龙传承则差了些，虽然杀戮道也提升许多，但是‘巴龙九转’一直没有大成！

未曾大成，也不足以让东伯雪鹰去创造更高层的毁灭之花。其实东伯雪鹰也明白，就算巴龙九转练成了，到时候要融合两条道创出更完美的毁灭之花第三式。那恐怕追求的就是绝对的完美圆满，创造难度将极高极高。

如今呢？

一则，因为朱魇传承都九变之境，巴龙传承也算八转巅峰，境界高了，‘六瓣境毁灭之花’也被他略作修改，修改的更简洁些。而且境界高者施展起来，所需心力也更少。只需要刚创造出六瓣毁灭之花时所需心力的约莫三分之一，便足够了。

二则，朱魇九变练成，让东伯雪鹰灵魂比八变时增强了足足一倍！

两方面原因，使得东伯雪鹰极限下能施展出足足十九朵六瓣境毁灭之花，这也是他尝试冲刺九层的其中一方面依仗。毕竟进攻很重要，攻击威力不够，连毁灭魔族最基本防御都破不开，那一切都是笑话。

“轰~~~”十九朵六瓣境毁灭之花同时绽放。

那瘦小毁灭魔族根本躲无可躲，只能承受。不过它和其他八位毁灭魔族力量相连，宛如一体，防御也是一体。

这就是毁灭魔族可怕的地方。

防御一体……

破不开防御，就伤不了他们。

“哗~~~”瘦小毁灭魔族体表的蒙蒙金光在十九朵毁灭之花破灭威能下略坚持了下便崩溃了，那毁灭魔族体表甲铠也被撕裂，身上肌肉骨骼也被撕裂，不过也在金光流转下迅速恢复。

“他竟然能破开防护，且无需近身战？”

九头毁灭魔族立即明白。

这个混沌境完全可以靠瞬移在远处耗死他们。

“杀。”

“杀。”

九头毁灭魔族都施展真正的疯狂招数。

轰，轰，轰……

九个毁灭魔族个个炸开，化作无数金光朝四面八方冲去，几乎一瞬间，整个战台都被浓郁的金光给笼罩住了，东伯雪鹰自然也被笼罩住了，大量金光迅速纠缠住东伯雪鹰。

“这该死的毁灭之力。”东伯雪鹰体表立即浮现了黑色鳞甲，将巴龙传承完全运转，且身体也开始虚化，尽量削弱这毁灭之力的侵蚀力。

“给我灭，灭，灭。”

东伯雪鹰疯狂施展的一次次施展十九朵毁灭之花，轰~~~轰~~~每一次袭击，遍布整个战台的浓郁金光都会有少许损耗。

……

“不错不错。”天愚老祖看的眼睛放光。

金甲毁灭魔族分散为金光，这是一般最后的招数！因为这金光就是它们的根基，他们受伤靠金光能恢复。而一旦身体完全分解为金光……那么就没有任何防护了。

金光，可以用来四散逃跑！朝不同方向逃跑，且个个都有灵性，比如施展瞬移。

所以若不是星辰塔这种封闭环境，要杀毁灭魔族可没这么容易，一旦觉得不对，都会身体分解，分散逃跑！修行者们又无法分散。

另一个……

就是用来拼命！

毁灭魔族蕴含的‘毁灭之力’是能够侵蚀混沌虚空正常一切物质的，再强的强者，如果有足够的毁灭之力都能侵蚀灭杀！所以毁灭魔族化作最本源的金色毁灭之力进行侵蚀，显然是没有其他办法，不顾任何防守用这拼命一招了。

……

“这侵蚀之力。”

东伯雪鹰虽然身体强大，可也仅仅只是鳞甲达到上品虚空神兵，肉体要相对弱些。幸好他的‘虚化’能力达到极高，所以还能坚持更久。如果像巴殒宫主仅仅只能靠身体硬抗，根本抗不了多久。

“杀，杀，杀……”东伯雪鹰疯狂的一次次施展毁灭之花，战台上的浓郁的金光也在逐渐的不断的被削弱。

这就是对耗之局。

毁灭魔族没有任何防御，将生命根本的毁灭之力任由东伯雪鹰来耗！可毁灭之力也在侵蚀东伯雪鹰。

仅仅十余个呼吸时间，东伯雪鹰脸色就变了。

“撑不住了。”东伯雪鹰不敢再冒险撑了。

“放弃。”

很快，他被星辰塔器灵给挪移了出去。

而残余的金光迅速汇聚，化作了六头金甲毁灭魔族，不过他们个个气息微弱。看似有六头……实际上他们个个都重伤，另外三个更是命都没保住！他们的毁灭之力总体上被东伯雪鹰消耗掉了七成之多，如今再多坚持七八个呼吸时间估计就能获胜了。

可惜，体内侵蚀进的毁灭之力越来越多，越往后，坚持越难。

“还是败了。”东伯雪鹰在星辰塔器灵帮助下逐渐驱逐体内的毁灭之力，许久才完全驱逐掉，脸色都有些发白。

“我逼得他们放弃身体，用本源来对耗！竟然都没赢。”东伯雪鹰摇头。

出了星辰塔。

外面，正是太虚天宫的一群殿主们。

“东伯，出来了，怎么样？”

“如何？”

一个个看着东伯雪鹰。

“算是八层巅峰吧，第九层，太难了。”东伯雪鹰摇头。

“八层巅峰？厉害。”

“这才刚突破混沌境巩固一番而已，了不得。”在场众殿主们还是觉得了不起，不过也正常，毕竟没成混沌境就是七层实力了。

东伯雪鹰神情一动，当即道：“老祖召唤我过去，我就先走一步了。”

“去吧去吧。”

“你以后可没这么悠闲了。”殿主们都打趣。

……

东伯雪鹰来到天愚老祖的住处，庭院内，看到悠闲坐在那端着酒杯的天愚老祖。

“老祖。”东伯雪鹰当即道。

“不错不错，我以为你想要成星辰塔九层级数可能要很久，现在看来，再多修行修行，出去闯荡磨砺一番，就有望九层级数了。”天愚老祖赞许道。

东伯雪鹰却明白自身和九层级数的差距。

要成九层？

自己要么进攻更强！如果自己攻击更强，自然能更短时间消耗掉所有毁灭之力。不过像‘邢火帝君’，混沌殿主，都是近身搏杀极强的，能够硬生生干掉毁灭魔族闯过第九层的。这攻击威能比自己可十九朵毁灭之花都强许多。

而自己攻击，短时间内的确无法大幅度提升，除非创出毁灭之花第三式。

对自己而言……

唯一有希望的一条路，就是追求防御更强！若是巴龙传承达到九转大成之境，体表鳞甲都媲美极品虚空神兵，这身体就够了得了。再配合自己将来更高明些的‘虚化’辅助，二者结合下，未尝不能和黑帝的防御相比。

防御强了，更能抗，足以耗死那些毁灭魔族。

“这条路虽然相对容易，可那样在星辰塔九层级数中，我也算弱的。黑帝那种才算强。”东伯雪鹰暗道。黑帝是很凶猛，种种手段都达到超强层次，宇宙神都难以奈何他。

“你现在还需要磨砺磨砺。”天愚老祖笑道，“现在比较适合去虚空边缘，进行无数的战斗去磨砺自身。等你实力达到九层级数，我便有一件大事，交给你，你是非常适合的人选。到时候六大圣地都会给你一份重礼。”

“哦？”东伯雪鹰疑惑，“大事？”

******(未完待续。)

第31篇 第17章 金色

虚空堡，属于东伯雪鹰的小型洞府静室内。

“不行。”

“还是不行。”

虚幻的世界美轮美奂，内部一朵九片叶子的黑色花骨朵在形成，可叶子、花瓣上浮现无数脉络，每一根脉络都在微调，东伯雪鹰竭力维持黑色花骨朵，可最终还是崩塌。

“没有那种圆满感，差的好远。”东伯雪鹰尝试创造毁灭之花第三式后，立即感受到难度。虽说合一境创造毁灭之花，和混沌境创造‘毁灭之花第三式’难度相当。可也是基于如今混沌境的基础而言，如今自己的境界，比合一境时可高太多了。

要完美的结合，绝对的圆满，多一丝不可，少一丝不行，达到圆满感，方才有资格称得上是九层级数的杀招！

如今的自己……

如果去闯星辰塔第九层，不借助秘宝三彩重云也能闯过，靠的是自己的防御手段。自身首先是将巴龙传承达到大成之境，其次又有‘虚化’辅助、以及能藏身虚幻世界……三者结合，自己防御手段，才有资格称得上九层级数手段。若是算上秘宝，自身防御怕是能排在混沌境前五了。

可攻击方面就弱了。

毁灭之花第二式……即便如今能一次性施展三十朵，和九层级数金甲魔族相比都有所欠缺。就更别说和‘混沌殿主’‘邢火帝君’他们相比了，邢火帝君最出名的就是他的攻击手段，‘邢火’二字便可猜出他擅长的，以酷烈、霸道著称！

“感觉好乱，每融入更多玄妙进去，难度就不断飙升。”东伯雪鹰感到心中都烦躁。

因为他连一点‘边’都没摸到。

只感觉自己构思的招数，一点美感都没有，处处都是失败。

“呼……”

东伯雪鹰闭上眼，让自己心渐渐平静下来。

“不急，不可操之过急。”

“相比于虚界道第九层招数，我如今连构思都没有，底蕴都不足来说……毁灭之花第三式，至少底蕴已足够，我都有诸多灵光想法。”东伯雪鹰暗暗道，“至于处处失败，这终究是九层级数招数。便是天才创造九层招数也没这么快。”

六大圣地历史上另外两位合一境七层，心象教主修行速度就慢了，主要是他自创了‘心象’体系。而‘晋仪大帝’修行速度则相对快，八十余亿年成的八层巅峰！后经历一些战斗磨砺，五百亿年便闯过的星辰塔九层，惊才绝艳。

可晋仪大帝，是真正创出了九层级数的领域招数，便是同为九层的对手在他的领域内，都难以碰到他。

当然晋仪大帝是属于‘古修’，古修不求完全悟透，只要能施展出即可！难度比东伯雪鹰的规则奥妙招数要简单些。可无可否认的是，对方成为混沌境五百亿年就创出了九层级数招数。

晋仪大帝……

当初那般修行速度，甚至让宇宙神们认为，或许晋仪大帝能跨入终极之境。

然而漫长岁月至今他却依旧只是九层级数。

历史上论修行之速也只有太虚天宫的‘剑主’算得上极妖孽，一路突飞猛进。

“无需和晋仪大帝去比。”

“毕竟像邢火帝君等大多九层级数强者，都是修行无尽漫长岁月才掌握九层招数的。”东伯雪鹰静下心，继续潜心修行钻研。

******

修行者一方和毁灭魔族遥遥对峙，双方在内域外域一次次碰撞。

“杀。”

内域边缘的一场战斗发生，又结束。

毁灭魔族一方的队伍狼狈逃离。

“陌古将军，下次行动什么时候？”逃窜队伍回到迷界走廊，三位金甲毁灭魔族并肩行走，其中一位身材高瘦，全身金色鳞甲非常细密，他脑袋上也是细密的金色鳞甲，三根黑色弯角都朝着前方，全身的鳞甲皮肤上隐隐有一些光线在流转，若隐若现，他便是陌古将军。

“退下吧，下次我会让其他队伍和我行动。”陌古将军泛着紫光的眸子扫了眼旁边两位。

“是。”

这两位金甲毁灭魔族，一位是九层级数，一位八层巅峰，陌古将军明明才七层巅峰，可他们俩却恭敬的很。

因为‘王’们早有严令。

陌古将军……地位等同于‘扶愆将军’，凌驾于其他所有金甲毁灭魔族之上！也只有‘王’们有资格命令他们。

嗖嗖。

陌古将军行走在迷界走廊内，速度极快，甚至一次次空间穿行。

然而在他后方远处，却悄无声息有一位紫甲羽翼男子跟随，他便是六位‘王’之一，论遁逃最擅长，这段时间一直暗中保护着陌古将军。

“陌古……”紫甲羽翼男子眼中有着期待，“差不多了，只是需要他将我们送出去而已，他自身实力无需太强，再磨砺磨砺他，差不多即可出发，修行者的世界啊，真是期待啊。”

对于‘王’们而言。

陌古将军、扶愆将军对他们有大用，他们才格外重视，甚至不惜身份亲自暗中保护。

至于其他毁灭魔族？他们就冷漠多了，对‘金甲毁灭魔族’还算重视，至少是将来和修行者一方战斗的主要战力，且其中也可能诞生新的‘王’，至于更底层的？就是蝼蚁！死的再多，他们都懒得管。

“如今一共孕育出了八座金甲级巢穴，有两座被修行者一方毁掉，还剩下六座。”

“这六座，分别诞生出了两位有无影天赋的，也源源不断的孕育金甲级魔族。”紫甲羽翼男子对金甲级巢穴是很重视的，因为他自身，也是从金甲级巢穴孕育出来。

“金甲级巢穴空间，周围防备巡守也更密集，被发现可能也是越来越低。只要金甲级巢穴越多，我毁灭魔族一方实力就会越来越强，能诞生更多的无影天赋的，诞生更多金甲魔族，甚至有更多‘王’出现。”紫甲羽翼男子默默道。

和修行者一方相比，他们终究处于弱势一方，整体实力上还是有差距，即便进入修行者世界，也是偷偷摸摸，根本不敢正面开战。幸好他们天生保命能力极强，打不过，也是溜得掉的，所以修行者一方只能眼看着他们不断的变强。

……

迷界走廊。

黑袍东伯雪鹰正行走在绚烂的空间走廊上，在他眼里，周围一切都展示着种种虚空奥妙，当真是修行虚空的圣地。

“嗯？”

黑袍东伯雪鹰忽然一愣，他是本能的透过虚空最本质的‘黑雾球体’孔洞窥探周围，即便无需应付那些巡逻的毁灭魔族，无需破解各种隐藏巢穴空间的手段，仅仅透过黑雾球体孔洞窥探即可……可迷界走廊实在太大，百亿年岁月，他都仅仅才寻找到二十六座黑甲级巢穴，从效率上来说，比当初的赤眉山主要低些。

也对。

赤眉山主是有完整传承的，不但化身能施展超远距离传送，且又有分身之术，在探查上比自己厉害些也正常。

“这是？”黑袍东伯雪鹰有些不敢相信。

呼。

他连一迈步，前方空间扭曲，直接传送到了离那一处很近的封闭空间。

极近距离下再度窥探，透过无数黑雾球体孔洞，他清晰窥探到旁边不远处一座巢穴空间，那有这一座无比美丽的虚空古树，以及足足九颗金色的蛋卵。

“金甲级巢穴？”东伯雪鹰心跳忍不住加速了，仔细看了看，没错，那蛋卵的颜色……就是金色的！

**

状态低迷，今天一更，希望状态调整过来。

*(未完待续。)

第31篇 第26章 宇宙神

上方比整个城池还庞大的多的嘴巴，仅仅一吞吸，目标还是东伯雪鹰，仅仅因为大范围波及，月凤国便就此完全覆灭了。在这之前，月凤国无数生灵都陷入了东伯雪鹰的幻境中，在被杀时，依旧在幻境内，倒也没什么痛苦。

“嗡。”东伯雪鹰吓得心颤的同时，毫不犹豫就激发了两大秘宝。

十二元珠手链和三彩重云尽皆激发。

只见一层层蒙蒙光罩笼罩东伯雪鹰，足足有十二层！他身体表面也是放出金光，身体周围还有一层蓝色光晕庇护，显然一瞬间就将保命手段发挥到极致了。

“嗤嗤嗤——”

表面上是巨大的‘嘴巴’吞吸，实际上暗中却是有两只满是银白色的大手从虚无中触碰了过来。

然而东伯雪鹰看似站在半空，却是藏身在虚幻世界内，那两只银白色大手也只能强行渗透进虚幻世界内，当碰触在十二层蒙蒙光罩时，这势在必得的杀招却仅仅勉强轰破了最表面一层蒙蒙光罩而已。

“死！”

那一双满是银白鳞甲的大手却愤怒接连拍来。

“走。”

东伯雪鹰却不敢迟疑，他对虚空感应非常厉害，所以能够‘发现’有一头庞然怪物正藏身在虚空内，它仿佛蚕茧模样，半空中显现的巨大嘴巴……仅仅是虫茧头颅上的一张嘴巴而已，那两银白鳞甲大手，也是身体密密麻麻十二个手的最前面的两只手。

这是非常丑陋的怪物，可看到后，东伯雪鹰本能的感觉到了畏惧，他隐隐明白，这种畏惧感……代表了，他自身实力面对这样的怪物，是有身死危险的！

幸好有两件外物‘秘宝’在身！面对界祖、巫祖他们都能支撑一两个刹那，面对这怪物就能支撑更多点时间了。

“真没想到碰到一位宇宙神，不过，却也算是发现了一条大鱼。”东伯雪鹰不再迟疑，一个念头，身旁虚空开始扭曲，他也立即一迈步便步入其中，消失在扭曲的虚空中。

“超远距离遁逃？”

庞大怪物愤怒，却也是瞬间悄无声息离去。因为他清楚，既然已经暴露了，那么相信很快就有修行者宇宙神赶来了。

一个呼吸时间不到。

周围虚空再度震荡扭曲，一身黑衣的绿发男子出现了，他目光平静的扫视周围，正是得到东伯雪鹰传讯赶来的虚空始祖。

他算是能赶来最快的！

其他宇宙神要赶来，都得请其他懂得超远距离传送的混沌境帮忙，‘月凤国’又不是什么特殊地点，没有空间标记下，混沌境帮忙传送都会有大偏移。‘传讯’‘请人帮忙传送’‘有大偏移再赶路’……耗费时间就长了。

懂得‘超远距离大挪移’的虚空始祖，却是能最快抵达，可还是慢了，敌人逃离太快。

其实虚空始祖也明白，以毁灭魔族‘王’们逃命的能力，他就算能够赶上，也拦截不住。

“该死。”

虚空始祖看着下方，下方苍茫大地上亿里都遭到波及，没有任何生灵幸存，看着一片残破，虚空始祖是对普通生灵充满怜悯，也颇为痛心。

“该死的毁灭魔族。”虚空始祖眼中也有着煞气。

……

一片荒芜大地，远处却是山脉连绵，有宗派在其中。

月凤国主出现在这片大地上，独自行走着，眉头微微皱着，低语着：“竟然被发现了？”

潜伏进来的‘王’们。

第一次，被发现！

“怎么就这么巧，那东伯雪鹰突然就施展幻境，笼罩整个月凤国，刚好也笼罩住了我？”月凤国主暗暗嘀咕，东伯雪鹰来的太突然，一来就施展幻境，他连避让都来不及。更何况一般情况下他也不屑避让混沌境。

他相信以他的隐藏气息手段，不会暴露才对！

可东伯雪鹰却施展了幻境！其他弱小生灵尽皆陷入幻境，他堂堂宇宙神，自然不会陷入幻境，却也因此暴露！

“突然施展幻境，难道我露出什么破绽，他特意来探查的？不对！如果我露出破绽，就不是他来探查，而是一群宇宙神布下天罗地网了。”月凤国主摇头。

“如果不知道我在这，为何施展幻境？”

“难道说，这东伯雪鹰是在修行？试验他的招数？”月凤国主猜测。

他觉得这很有可能。

因为修行者，行走四方，参悟自己的‘道’是很正常的，东伯雪鹰对一个国度所有生灵施展幻境验证招数，也很正常。

“我也太倒霉了，这都被他走运发现。”月凤国主颇为不爽，所有‘王’都来过修行者世界，他却是第一个被发现的。

******

虚空堡，一隐秘殿厅内。

修行者一方的众多宇宙神们都在这，不过大多都只是化身，此刻他们一个个都看着东伯雪鹰。

“宇宙神层次的毁灭魔族？你确定？”刀皇看着东伯雪鹰。

虽然数位宇宙神，接连去了月凤国所在查探，也知晓之前的确有恐怖战斗发生。可因为时光回溯受到干扰根本无法探查当初交战情形，他们只能询问东伯雪鹰。

“肯定是宇宙神。”

东伯雪鹰郑重道。

强成那样……

就算是黑帝、混沌殿主，也无法给自己带来多少压力。而那恐怖怪物却是让自己有死亡的威胁感。

“这就是那头怪物真实模样。”东伯雪鹰一挥手，旁边半空立即开始显现场景，正是那一头丑陋怪物的模样，仿佛蚕茧般的身体，头颅也丑陋，还有着十二只手，全身身体包括大手都有着密密麻麻的银色鳞甲。

“这是怪物化作月凤国主的模样。”东伯雪鹰说道，旁边又显现出了一人形模样。

“是他？”

“上次攻打空间壁垒，他还出手的。”

刀皇、魔山始祖等一个个顿时色变。

他们都交过手，所以很确定上次攻打时，这一宇宙神的确是毁灭魔族一方其中一位‘王’，后来实力极强的‘钧帝’出现，其他的王们就不太出手了，只是偶尔出手帮帮忙，便轻易退去了。

“在撤退过程中，他的确没有再出手。”

“撤退时，那个叫钧帝的出现，有好几位王没有再出手。”

“他现在出现在七星海圣界？”

在场的一众宇宙神们个个面色郑重。

确定，潜伏进来的毁灭魔族中的确有宇宙神层次存在，这也算一收获，毕竟之前都只是猜测。如今完全确定了！可让他们有些不愿相信的是，上次还在攻打空间壁垒的其中一位‘王’，竟然出现在了七星海圣界。

证明了一点……对方已经悄无声息穿过了空间壁垒。

**(未完待续。)

第31篇 第29章 还想拦我？

第二更！

————

“血云兄，听说有一只‘金沙毒蛙’在你这？我钻研巫毒，却是正需要这金沙毒蛙。”老者笑呵呵道。

“好说好说。”光头大汉笑着一摸自己脑袋，“五十颗源界石，你拿走。”

二者开始讨价还价。

最后，老者付出三十二颗源界石，带着金沙毒蛙笑眯眯告辞离开。

光头大汉也热情起身相送，一直从地表的宫殿大门外送出去，这才返回地底。

“大哥，那个巫修竟然敢来我们这？”一黑衣女子迎接，同时冷笑道，“若不是为了隐藏身份，早就一口吃了他。”

“就知道吃吃吃！一个好的隐藏身份，可不容易。”光头大汉喝道，“现在那个叫东伯雪鹰的一直在找我们，三大圣界都是全力支持他，我们如果露出破绽，被三大圣界列为怀疑目标，将情报传给那东伯雪鹰，相信很快就会来我们这进行查探，虽然那东伯雪鹰实力一般，根本威胁不到我，可是被发现了，那现在这惬意日子可就没了。你给我忍着点，一切按照我的规矩来，若是坏了事，哼哼，你就找其他将军帮你吧。”

“是是是，明白，大哥。”黑衣女子当即陪笑。

王们早就下了命令。

所有八层巅峰的金甲魔族，必须得跟随一位九层级数的行动。因为从东伯雪鹰的实力来看，九层级数的，东伯雪鹰根本拦不住。而这位光头大汉……就是九层级数的金甲魔族变化而成。

“哈哈。”光头大汉忽然转头看向了旁边那一座生死塔，“第十八层终于又要进行一场生死战了，看来要有幸运小家伙活着离开了。”

……

生死塔内。

第十八层。

一名少年和一名老者在疯狂搏杀，二者都是虚空神初生境层次。

“给我死！！！”伴随着一声咆哮，少年终于一拳撕裂虚空穿透了老者的胸膛，粉碎了他的身体，跟着连续出手，拳头令这一片虚空都不断撕裂震荡，老者终于完全湮灭。

“赢了。”

少年这才一屁股坐下，他太累了。

“我终于，终于，终于要活着离开生死塔了。”少年握着拳头，“父亲，大哥，我要回来了，我要回来看你们了。”

这段岁月简直是噩梦。

他离开家，出来闯荡磨砺，哪想路过一座部落买了些物品，这部落就得罪了‘血云塔主’，将整个部落都尽皆活捉了过来，扔进了生死塔。从生死塔底层一层层往上杀，十八层……多少修行者才最终有一个能活着离开啊。

而少年，的确算是天赋极高，他早就能突破到合一境了，却不敢突破。

因为生死塔内的战斗，是同一个大境界的进行战斗！初生境和初生境交手，合一境和合一境交手……而整个生死塔，也凑不出足够数量的合一境，进行连续十八层的筛选。所以一旦达到合一境，都必死无疑。

“嗡。”

一道空间波动降临，笼罩了少年。

少年露出喜色。

家乡……

父亲，大哥，还有他一直追求的女子，虽然他追求漫长岁月，对方却只是将他当弟弟。

可如果能再看到她，少年便觉得无比满足了。

“呼。”

空间变幻。

终于离开了生死塔，眼前是一座巨大的殿厅。

少年看着眼前这座殿厅，在殿厅的王座上正坐着一名光头大汉，光头大汉咧嘴笑着：“小家伙，恭喜你能活着闯过生死塔，你推开殿门出去，便恢复自由了。”

“谢血云塔主。”少年恭敬行礼。

虽然几乎每一个被囚禁的，对血云塔主都无比怨恨。

可万古圣界，本就弱肉强食凶残的很，强者为尊，少年此刻不敢丝毫不敬，唯恐丢了性命。

“可惜啊，你没机会推开殿门了。”光头大汉笑的越加开心。

少年一愣。

“告诉你一个秘密。”

光头大汉得意笑着，“每一个离开生死塔的，最后都只有一个结果——被我吃掉！”

少年脸色瞬间煞白。

不，不……

自己的亲人，自己一直想要再看到的那红衣身影……

“哈哈哈……”光头大汉笑的越加畅快，他最喜欢看一个个觉得逃出升天的修行者又突然陷入绝望时的表情。

“不。”

少年气息陡然暴涨，直接从初生境突破到合一境，同时猛然往外飞窜逃跑。

“你逃得掉吗？”光头大汉微微一笑，他可是九层级数的毁灭魔族啊！别说是这些小家伙，就是混沌境巨头到他面前来，一般也只是送死。

忽然一切安静了。

飞窜中的少年忽然傻傻的撞击在了殿门上，殿门都轰隆隆作响，可少年却完全傻傻滚落在殿厅地面上，完全失去了意识。

不单单是这一少年，这一座城堡宫殿，乃至下方的生死塔内被关押的大量修行者，还有众多的使者仆从，个个都呆滞陷入了幻境中。

唯有两位还能保持清醒。

一个是光头大汉，另一个是黑衣女子。

“东伯雪鹰！”光头大汉脸色大变。

“大哥！”

黑衣女子更是冲到了殿厅内，“被发现了，快走。”

“走。”光头大汉虽然愤怒憋屈，他可根本没将东伯雪鹰放在眼里，可他也知道，那个叫东伯雪鹰的有三大圣界给与的宝物，保命能力极强。被他发现，也就等于被三大圣界发现了。

必须得走了！

嗖！

光头大汉带着黑衣女子瞬间冲出殿厅。

巨大的有着九片叶子的黑色花骨朵庞大无比，已经包裹住了整个城堡宫殿，光头大汉带着黑衣女子冲出时，便看到自己已经身陷这巨大的花朵内部，一片片晶莹的黑色花瓣半透明的，他们都能透之看到外面。

外面，便是一名白衣青年凌空而立，正是东伯雪鹰。

“哗哗哗。”黑色花骨朵层层叠叠，一朵大的九叶花包住内部小些的九叶花……如此，足足七朵九叶花笼罩。

有如此强心力能同时施展七朵九叶花……

有朱魇传承对灵魂的巨大帮助，也有吃了足足二十万颗源界石的缘故。

“还想拦我？”光头大汉冷笑着便轰然冲向眼前晶莹的巨大黑色花瓣，他一拳就化作了彩色漩涡，撞击在黑色花瓣下却也艰难撕扯撞击开，可是，仅仅勉强撞开了第一层的黑色花瓣，当碰到第二层黑色花瓣时，势头就已经停滞了。

东伯雪鹰一个念头，天地之力汹涌形成漩涡，便又是一朵黑色九叶花在最外层包裹，依旧是七朵。

“怎么可能？”光头大汉不敢相信，自己全力一击竟然仅仅轰破一层花瓣？

他看着外面的白衣青年。

不应该啊。

这东伯雪鹰也就保命厉害，正面交手哪里是自己对手，自己应该摧枯拉朽破开才对。怎么被困在这黑色花朵内了？最致命的是，就算现在身体化作金光四散逃窜，黑色花骨朵是完全封闭的，也根本逃不掉啊！

“大哥。”旁边黑衣女子也有些发蒙，九层级数的金甲魔族也逃不掉？

“他，他变强了。”光头大汉心中发冷，他隐隐明白，这次是真的在劫难逃了。

而在黑色花骨朵外的半空中。

东伯雪鹰凌空而立，却是已经向宇宙神们传讯，告知情况。

**(未完待续。)

第31篇 第32章 引动

太虚天宫内寻常弟子们还没意识到，可内殿长老们以及十三位殿主都感觉到‘风雨欲来’，他们也询问过天愚老祖，天愚老祖却没细说，只是吩咐下来：“从现在开始，你们要么就待在虚空堡，要么就在太虚天宫内，不可在外！没我的允许，不得出去。”

命令下来。

东伯雪鹰他们十三位殿主们在一起饮酒谈论。

“真是奇怪，太虚天宫创建至今，老祖都没下过这样的命令。”

“虚空堡是抵抗毁灭魔族的最重要堡垒，最为安全。太虚天宫也极为安全，老祖只允许我们待在这两处……到底有什么大事要发生？”

“我也想不通。”

诸位殿主也算见识广，可包括混沌殿主在内，个个不解。

东伯雪鹰也皱眉苦思。

“嗯？”

忽然十三位殿主个个抬头看去，太虚天宫内部的内殿长老们，以及其他虚空神还有大批弟子们，个个有所感应的朝太虚天宫的高空看去。

“轰隆隆~~~~”

太虚天宫是一座封闭的空间，然而现在，在中央陆地的上方却出现了让人心悸的一团巨大的黑光，这一团漆黑的黑光隐隐有一丝丝血光渗透出来，单单肉眼看了，就让所有修行者感到心悸。便是东伯雪鹰这一层次，一看便都忍不住心颤。

“这是？”东伯雪鹰能隐隐感觉，就仿佛那巨大的黑光，隐隐有混沌虚空至高规则的韵味了。

恐怖。

极为恐怖。

他可是九层级数的强者，在掌握九叶花后，战斗力也勉强算宇宙神层次。他也和为毁灭而生的毁灭魔族中的‘王’交过手，也窥探过巫祖、瑶光之主等一群宇宙神出手的可怕动静规模。可是这一切都不及高空中巨大黑光带来的压迫感。

那是混沌虚空的至高规则层次，便是宇宙神也只是这一方囚笼内的蝼蚁而已。

“我太虚天宫到底在谋划什么？”东伯雪鹰吃惊，“竟然有如此恐怖的动静降临？”

……

“开始了。”

天愚老祖、刀皇仰头看着，看着上方浓郁的一团巨大的黑光，都露出了笑容。

“剑主果然有十足把握，仅仅刚一闭关引动，就成功引动了。”刀皇心中都感叹赞许不已。

“接下来要靠刀皇以及其他诸位了。”天愚老祖连道，“我实力微弱，也只能在一旁稍作辅助。”

“哈哈……尽管放心吧。”刀皇笑着，这一刻他已经小心翼翼操纵整个太虚天宫，如今的太虚天宫更消耗了些宝物令短时间威能达到极高层次，即便有‘超远距离传送’通道刚打通，就会被立即强行摧毁。如今的太虚天宫堪称固若金汤。

……

七星海圣界，在太虚天宫空间之外的半空中。

两道身影并肩而立。

一个体表有一条条黑色锁链飞舞的巫祖，另一个便是瘦小的界祖，他们俩并肩而立默默守着。至于‘魔山始祖’‘瑶光之主’本就是七星海圣界的，也早藏匿在一旁，随时可以出手。

“嗯？”

巫祖、瘦小界祖同时转头看去。

在后方半空中隐隐有一些黑光渗透出来，恐怖威压弥漫，显然是从太虚天宫内传来的。这少许的‘黑光’都让巫祖、瘦小界祖露出笑容。

“这剑主当真是绝世妖孽，所说也不虚，竟然还真成功让他引动了。”身体瘦小的界祖摇头赞叹，“说起来，这剑主几乎都没经历过什么大战，连虚空堡都没去，几乎一直都是在闭关修行！他成宇宙神至今也没多久吧，竟然就走到这一步了，说不定哪天他就能超过我等，能和圣主比肩。”

“毁灭魔族日益强大，圣主对我等威胁也大，剑主若是真能和圣主比肩，对我等也是幸事。”巫祖则说道。

“看看吧，看看这绝世妖孽到底能走到哪一步。”界祖笑着，“等会儿圣主就要来了，他一定气疯了。”

巫祖也笑了。

是啊。

是得气疯了。

“我们无需和他拼命，只要拦住他，纠缠住他，让他不去打扰剑主即可。”巫祖说道。

******

在遥远的古圣界。

殿厅，晶莹的黑石床上，圣主盘膝坐在上面，他的面容平和。

在下方伺候的仆人们都恭恭敬敬，甚至眼角余光看到圣主，都不由自主发自心底的感到满足。这可是圣主……他的容貌都隐隐蕴含着部分混沌虚空的至高规则，他的表情，他的气息，一举一动，都仿佛至高规则的部分显化。

他的容貌，仿佛是最圣洁的。他的气息是让人沉醉的，他的声音都是最好听的。

“嗯？”

盘膝坐着已经不知多久的圣主忽然睁开眼，他那一双仿佛有着看透一切智慧的眸子，遥遥看着前方虚空。

他的脸色微微变了。

脸色一变，整个殿厅内氛围都一下子变得压抑许多，那些仆人们更是个个屏息紧张。因为圣主是很难得愤怒的，一旦发怒，那都是惊天动地的大事。

“好大的胆子，敢来夺我的东西！”圣主眼眸中有着冰冷和肃杀，这一刻，才是他杀机都不掩饰的模样。

很快。

他借助麾下的一位圣者打开的超远距离传送通道，直接送到太虚天宫近处。

……

“哗~~~”

七星海圣界太虚天宫近处的半空中，扭曲的空间通道中，仅仅穿着一身薄衣赤脚行走的圣主从中走出，他仅仅一迈步，便直接虚空挪移到了太虚天宫外。这段距离，如果混沌境巨头撕裂空间通道都要盏茶时间，他却仅仅只是一步便抵达。

圣主虽不懂超远距离传送，可到了他这般境界，自然具有诸般威能，这虚空挪移距离，还活着的怕也就虚空始祖在他之上！就算是东伯雪鹰，虽然在虚空道路上兼修数方面，可单纯虚空挪移距离也是远不及圣主。

“好久不见。”穿着宽松绿袍，体型瘦小的界祖笑嘻嘻的，他的大嘴巴在笑的时候越加大了。

一旁巫祖体表的黑色锁链更是在飞舞，气息明显升腾。

“阻挡我路的，便该重归混沌。”圣主右手一伸，便出现了一柄古朴斑驳的长矛。

“咱们交手多少次了，说这大话？”瘦小界祖笑的越加灿烂。

**(未完待续。)

第32篇 第10章 ‘圣主’这一把刀

要利用圣主太容易了，因为宇宙神们对于他们这一脉传承都有窥伺之心，而混沌虚空最强者‘圣主’更是其中最贪婪的，早就用尽了手段，当初或者是威逼，或者诱惑，甚至曾亲自出手对付过赤眉山主，斩杀过赤眉山主。

可惜，他们这一脉能够得到核心传承的，首先就是得练成‘分身术’。所以圣主想尽办法都得不到这一脉的真正核心的传承。

即便强大如圣主，也有许多方面不擅长，他面对九云帝君留下的手段，至今无法破解。

“圣主，疯狂的想要得到我们这一脉传承，如果他知道，东伯雪鹰推演出我们这一脉部分传承……”赤眉山主暗暗冷笑，“恐怕会立即出手吧。”

只是因为被圣主斩杀过，所以他不太愿意招惹到圣主。

可这次，也顾不得了，就借用一次圣主这把‘刀’。

……

幽暗殿厅内。

平静的池水渐渐涌起凝聚，化为了一道水流身影，体表有银光流转，正是古圣教内地位极高的‘加冥之主’，加冥之主自身实力乃是九层级数，擅长寻踪，且能够预言未来……他预言未来的天赋，让圣主也极为重视他，也委以重任。

“加冥之主。”殿厅内有一名笼罩在黑袍中的混沌境强者颇为恭敬行礼，“天青界那边传来消息？”

“哦？什么消息？”加冥之主的水流化身问道。

“探查到他们那一脉部分核心传承的消息。”这混沌境强者说道。

加冥之主也是一惊。

圣主真正渴求的事并不多，除了‘执掌至高规则’这是最重要追求外，万界楼主赤眉山主他们那一脉传承……重要性也是排在前三的，圣主甚至都亲自出手过多次，伪装身份隐匿气息潜入等等，可见他重视程度。

可惜那一脉对核心传承太保密，根本无法得手！圣主只能吩咐手下，所以古圣教早就想办法找到一些没有灵魂印记，但是却是从内心深处真正狂热信仰圣主的，去进行渗透。

其中就有拜入万界楼主、赤眉山主门下的。

连仆从侍女中，都有古圣教渗透进去的。

“我们的探子，探查到一则极为重要消息，他们那一脉的部分核心传承，太虚天宫的东伯雪鹰应该已经掌握。”黑袍混沌境强者恭敬道。

“怎么探查到的？细细说来。”

“是，当时……”

加冥之主默默听着。

他的本尊则开始根据这一则情报进行探查过去发生的事，他能预言未来，自然也是能看到部分过去。过去已经发生，窥探是相对容易的。这也是加冥之主负责此事的原因。

一边听，一边查探，加冥之主心中也有所判断。

嗖。

仅仅片刻。

加冥之主本尊就亲自前往‘圣主’那。

******

古圣界那最耀眼的宫殿内。

晶莹的黑石床上，圣主独自盘膝坐在上面，身上披着黑色纱衣，面容平静温和，他仅仅这盘膝坐在那，却仿佛混沌虚空毁灭他都永远存在，没有什么能够威胁到他，即便是高高在上的至高规则。因为他自身的存在，就已经有部分至高规则韵味。

呼。

外面一道身影走来，那是一名白衣男子，赤脚走来，殿厅内仆人们没有阻拦的。

“圣主。”白衣男子眼神充满智慧，仿佛能看破一切，他恭敬行礼。

圣主睁开了眼，俯瞰下方的白衣男子。

即便能看到部分未来，白衣赤脚男子‘加冥之主’面对圣主也都是恭恭敬敬，因为越是能看到未来，就越加感受到圣主的强大。在他能观看到的所有时间线上，圣主都是那般高高在上，甚至在未来的时间线上一窥伺‘圣主’，他都会遭到些许反噬，无法再继续窥伺未来。

他明白，圣主的强大，已经隐隐超出至高规则的控制，圣主的未来，他的天赋也难以窥伺。

即便他预言的未来，圣主那等存在都是能够改变未来的。

“得到一消息。”白衣赤脚男子加冥之主声音温和说道，“是我们潜伏进在赤眉山主门下弟子传回来的消息，说赤眉山主因为东伯雪鹰而大怒，心情极为不好，还提到‘偷学’等字眼……我经过查探，也发现在不久前，赤眉山主曾经想办法对付东伯雪鹰，甚至我怀疑，万界楼主已经出手过。不过他出手的场景，我无法窥伺。”

“根据诸多探查，可以判断，东伯雪鹰掌握他们部分核心传承应该为真，万界楼主和赤眉山主都先后出手要击杀东伯雪鹰。”加冥之主说道，“而赤眉山主无意间泄露出些许讯息，我怀疑是他故意泄露，想要借助我们杀了那东伯雪鹰。”

“我窥探过去，根据他和东伯雪鹰的交谈，知晓东伯雪鹰已经掌握破界传送术。赤眉山主一直在和巫祖界祖等一群宇宙神们谈判，东伯雪鹰若是掌握破界传送术……那么巫祖界祖他们不可能再花费巨额源界石请他，这可能就是他一定要杀东伯雪鹰的原因。”

加冥之主平静说出自己判断。

圣主在上面默默听着。

故意泄露？

是否故意泄露对圣主而言并不重要，重要的是，东伯雪鹰是否真的得到了部分核心传承。

“东伯雪鹰？”圣主轻声念叨。

第一次。

他真正重视了东伯雪鹰，他虽然了解许多修行者情报，可都随之抛之脑后，在外在势力中，混沌境除了‘黑帝’‘赤眉山主’他略微重视外，其他混沌境他根本没放在眼里过。现在他也重视起了东伯雪鹰。

“嗡。”

圣主双眸平静看着。

他双眸中隐隐有无数幻影生灭，论寻踪，加冥之主虽然厉害，却也远不如圣主！便是万界楼主刺杀东伯雪鹰的那一场战斗，圣主都能轻易窥探。

唯有万界楼主、赤眉山主和他们师傅交谈的场景，完全被干扰无法窥伺。

“那个老家伙也潜入进来到了一次？”圣主嘴角微微上翘。

“东伯雪鹰，推演出他们部分核心传承，或者从九云帝君那得到传承？”圣主很快判定了。

不管是哪一个结果。

他都很满意。

因为九云帝君那也有他非常想要的极重要秘宝‘火狱三界鼎’，愚蠢的九云帝君，境界不够有宝物却至死都没明白怎么使用火狱三界鼎。

“东伯雪鹰么？该出去走走了。”圣主起身走下了黑石床。

下方的所有仆人、加冥之主都心中一紧，连个个恭敬弯身。

**(未完待续。)

第32篇 第16章 石老怪战圣主！

今天第二更！

——————

因为东伯雪鹰创出朱魇传承第十变，和瘦小老者就自然有着些许感应。

瘦小老者也习惯了这种感应。

可此刻……

感应消失了！

消失了？瘦小老者很清楚很明白这意味着什么，所以他瞬间心中冰凉。

“怎么会这样？”瘦小老者遥遥看着，双眸中都隐隐无数场景浮现……圣主挥手轰破东伯雪鹰的肉身……东伯雪鹰气息湮灭，肉身坐在古圣界的那座殿厅内……东伯雪鹰喝酒和圣主交谈……圣主活捉东伯雪鹰……

一幕幕场景浮现，即便是圣主在其中，瘦小老者一样能够探查。

“竟然。”

“竟然，竟然敢！敢杀我的徒儿！！！”瘦小老者眼中迸发出恐怖的煞气。

轰~~~~无比恐怖的黑色气流从瘦小老者体表迸发，瞬间席卷了整个神座峰山腹，让这座古老神秘的神座峰都在瑟瑟发抖。

虽然还没收徒，他早就将东伯雪鹰内定为他徒弟。

“哗。”

瘦小老者手中的拐杖消失，他一迈步就凭空消失不见。

……

再度出现时，就已经出现在了古圣界的核心，那座巍峨的殿厅前方。

古圣界，这里有古圣化身坐镇，古圣化身和‘古圣界’几乎都一体了，在这里，圣主简直是无敌的！虽然圣主和宇宙神们数次战争，但是宇宙神们从来没有敢杀进古圣界过。

而今天……

这个瘦小老者却站在古圣界最核心圣殿外半空中。

“魔崽子，给我滚出来！！！”瘦小老者猛然一声怒吼，轰——恐怖的波动从瘦小老者口中冲出，肉眼可见瞬间冲击在远处的圣殿，圣殿屹立漫长岁月坚固无比，可此刻却是轰然直接破碎开来，并且周围数千亿里都在震颤扭曲，出现无数裂痕。

无形能量弥漫强行稳定住了古圣界。

否则仅仅这一吼，古圣界怕就已经破碎了。

“呼。”披着黑色纱衣的圣主从爆炸的圣殿中走出来，他都没来得及去庇护其他仆人，只庇护了加冥之主，他一挥手将加冥之主挪移送走，皱眉看着外面的瘦小老者。

“石老怪，你不在原始太阳星睡你的觉，来我这干什么？”圣主皱眉道。

被打到老巢毁掉圣殿，以圣主的脾性，却依旧不太愿意动手，想要息事宁人，就是因为他明白眼前的瘦小老者是何等恐怖。

“我来你这干什么？”

瘦小老者体表黑色气流升腾，一双眼眸泛着暗黄色光芒，在翻滚的黑色气流中他双眸中射出的暗黄色光芒依旧显眼，他声音低沉，“魔崽子，我懒得对付你，没想到你竟然敢杀我徒儿。”

“杀你的徒弟？你徒弟不就界祖他们三个？”圣主疑惑。

“东伯雪鹰！”瘦小老者恼怒道。

“他，他是你徒弟？”圣主脸色有些变了。

“他朱魇传承达到第十变，你没看出来？”瘦小老者咬牙，他虽然内定东伯雪鹰为徒，可实际上并没有收徒！所以圣主在面对东伯雪鹰的时候，没有发现任何特殊。至于朱魇传承？黑帝将四极传承传播开去，学会的有一大堆。

那些，可没资格称作石老怪徒弟。

“我虽然觉得我这徒弟傻了些，太仁善了些，让自己也太辛苦太累。如果是我肯定不会这么累，可我，却是非常满意这个徒弟的。”瘦小老者低吼道，“魔崽子，你杀了他，很好，让我看看，你这魔崽子实力修行到什么地步了。”

“你可别发疯。”圣主脸色一变。

瘦小老者身后却浮现了无比庞大的黑色虚影，黑色虚影有着巨大的龟壳，全身其他处则是一块块岩石般的鳞甲，以及凶戾的头颅。

此刻石老怪满腔怒火。

那个小家伙，修行岁月还很短的小家伙，他还没来得及走到他这徒弟面前显露实力主动收徒！就这么死了，他满腔怒火要发泄，他要为徒弟报仇！

“轰隆隆~~~~”

通体黑色的古圣化身出现了，和圣主几乎瞬间合二为一。

显然面对这个疯狂的石老怪，圣主也第一时间倾尽全力，因为他清楚，如果不倾尽全力，他真的可能被杀死！圣主心中都有些发苦，活捉了那东伯雪鹰给他准备了好酒，最后依旧是一场空，那东伯雪鹰宁死都不答应他。

死就死吧，圣主虽然恼怒，可过去也就过去了。

只是那个恐怖的‘石老怪’冒出来了！圣主清楚，整个混沌虚空中真正让他忌惮头疼的只有一位，就是这个经常沉睡的石老怪。从原始古圣界诞生到最终混沌虚空破灭，石老怪说不定从头到尾也就醒来几次罢了。

其他时候都是沉睡。

可圣主内心最忌惮的一直都是这位石老怪！像万界楼主、赤眉山主他们的师傅，还有那位神秘莫测的罗城主……在圣主心中，威胁程度都不如这位石老怪。

可如今，石老怪显然震怒了！

后悔，苦涩，无奈，圣主再不情愿也只能全力应战！他可不想大意下被活生生打死！

……

而此刻在太虚天宫。

天愚老祖、剑主、虚空始祖他们三个碰面了，虚空始祖也拿到了那一储物手环。

“雪鹰也说了，这一门秘术不可轻易外传，他真正信任的是我们三位。”天愚老祖说道，“我和剑主都看了，不过我们对虚空都没太多研究，短时间内都学不会。”

虚空始祖拿着手环，心中悲凉。

他在虚空方面的造诣何等之深？仅仅一看便立即学会了，这破界传送术也给他打开了研究虚空的另外一扇门。

可此刻他没有丝毫欢喜，有的只有悲凉伤心。

“古亓徒儿，师傅无能，没能保住你，如今你的徒弟东伯雪鹰也死在了圣主之手！”虚空始祖恨啊，“我这个当师祖的无能，无能！我发誓……此生拼掉性命也要杀了圣主，不惜一切，不惜一切。”

虚空圣祖本就热爱众生，他对圣主要操纵众生本就愤怒，如今徒弟，最优秀的徒孙接连死在圣主之手。

“事不宜迟，不能让雪鹰的心血白费。”虚空始祖低沉道，“这门秘术不可外传，不过我们还是立即让巫祖刀皇他们一个个过来，立即去将雪鹰已经发现的三座金甲级巢穴给毁掉。”

“嗯。”天愚老祖、剑主点头。

**(未完待续。)

第32篇 第17章 惨烈（今天第三更）

第三更！

————

很快巫祖、界祖、刀皇他们都尽皆知晓消息，个个都震惊，震惊于那个叫‘东伯雪鹰’的小家伙就这么死了！特别是界祖，他很清楚他师傅是要收东伯雪鹰为徒的。

东伯雪鹰探查迷界走廊大半区域，除了上次那座金甲级巢穴，又发现三座金甲级巢穴，巫祖、刀皇他们一个个都又惊又喜，可也叹息。

不过他们不敢拖延。

当即巫祖、虚空始祖、刀皇他们三位联手行动，前往迷界走廊。

“哗。”

迷界走廊内。

虚空始祖本身就擅长超远距离大挪移，如今也学会破界传送术，自然更加轻松。甚至他灵魂更强境界更高，‘窥探’范围都比东伯雪鹰大的多，清晰的多。

“在这。”虚空始祖手持着东伯雪鹰留下的一块令牌，可感应空间标记信物，数次破界传送术，他就带着巫祖、刀皇抵达了一座封闭的空间。

在封闭空间内。

虚空始祖找到了东伯雪鹰留下的空间标记。

“这就是标记的空间，金甲级巢穴就在周围。”虚空始祖开始窥探周围，他也感叹，他的超远距离大挪移虽然也能感应远处，却非常模糊。而‘破界传送术’不但施展起来非常轻松，窥探周围要清晰千倍万倍。

特别是近距离窥探，简直就是身临其境。

“看到了，不过不急，我再找其他两个空间标记。”虚空始祖道，“等三座金甲级巢穴位置我都确定，再接连行动，不出手则已，一出手必须以极快速度迅速连续摧毁三座金甲级巢穴。”

“好。”巫祖、刀皇都赞同。

东伯雪鹰辛苦万亿年寻找留下空间标记，虚空始祖有指引，找起来就简单了，很快便完全确定。

“行动。”

在一座金甲级巢穴空间内，负责在内部看守的一位毁灭魔族有些错愕的看着扭曲空间中走出来的三道身影，他刚向‘王’们发出讯息，那位穿着金袍的修行者便爆发出无尽的刀光，汹涌的刀光瞬间就呼啸着摧毁了整个巢穴空间。

论破坏力，刀皇、巫祖、界祖他们三位，刀皇是最强的。当然现如今的剑主可以和他一比。

“去下一座。”

他们三位速度非常快，其实之所以巫祖跟着来，就是防止面对毁灭魔族的一群‘王’们，只要巫祖刀皇二者联手就足以抗衡毁灭魔族‘王’们联手了。

“哗哗哗~~~”刀光呼啸犹如浪潮，摧毁着毁灭巢穴。

“我们找的容易，雪鹰他要找，定是一处处探查。那赤眉山主当初那么久都没找到一座金甲级巢穴，雪鹰前后找到四座，不容易。”虚空始祖自己也发现了，他境界算高了，窥探也是周围近处，要一处处探查，以迷界走廊之广阔，要探查遍也得探查很久。

如果探查一会儿就歇息修行，恐怕就要拖延更久了。像赤眉山主当初收取高额费用虽然探查，可却没东伯雪鹰用心。

一个呼吸探查一次也是探查，一盏茶探查一次也是探查，效率自然天差地远。

……

“什么。”

“都毁了？三座金甲级巢穴都毁了？”

得到消息的毁灭魔族王者们都蒙了，包括最强大的‘钧帝’也是震惊万分，他们迅速来到了其中一座被毁掉的金甲级巢穴空间，这整个空间早就支离破碎，他们个个愣愣看着，周围还有着锋利的刀光余波残留。

“是刀皇。”钧帝低沉道。

“怎么回事？修行者的宇宙神们怎么回事，怎么会连续摧毁三座金甲级巢穴，他们怎么发现的？”

这些王们都惊呆了，心中更是发冷。

因为他们清楚他们毁灭魔族在巅峰战力上和修行者一方是处于绝对弱势的，他们现在只有‘防守之力’，就算潜伏进修行者一方世界里，也是偷偷摸摸。根本没有正面攻打实力。他们唯一的优势是他们的数量增加会越来越快。

巢穴会源源不断诞生毁灭魔族，数量多了，诞生‘王’的数量也会增加。

上次被攻破一座金甲级巢穴他们就很心疼了，这次竟然又连续损失了三座。

“只剩下最后两座了。”

“两座金甲级巢穴，孕育金甲级魔族就慢太多了。真不知道何时才会诞生第三座、第四座……”在场的毁灭魔族王者们都有些发慌，“最怕的是他们如今连续摧毁三座，说不定还会发现最后的两座。”

“放心，越往后，巢穴诞生速度也会越快。”钧帝低沉道，“他们现在只是大大减慢我们诞生的速度，到后期，我们诞生速度会越加夸张，他们杀都杀不尽。”

******

巫祖、刀皇、虚空始祖他们都返回了，他们此行轻轻松松，大功告成。

“成功了？”天愚老祖、剑主看到旁边扭曲虚空中走出的巫祖、刀皇、虚空始祖。

“这次算起来，发现三座金甲级巢穴，还应该给东伯雪鹰三十万源界石吧。”巫祖叹息，“可惜他已死，不过我们也不能欺他，这就算上他的亲人身上。”

“不急着给，他们实力还弱，给宝物对他们并非好事，我会妥善安排。”天愚老祖道。

“嗯。”

在场个个点头。

越是强大者，越是不愿亏欠，他们觉得欠东伯雪鹰的，如今也只能报在东伯雪鹰妻儿身上了。

“嗯？”巫祖、界祖、剑主、刀皇、天愚老祖他们个个陡然色变，猛然转头看去，遥遥看向一个方向。

那里正是古圣界。

因为他们刚才都感应到了一股无比恐怖的波动。

要知道距离如此遥远，波动都让他们感应到，得是何等层次的波动？想想他们都不寒而栗。

……

古圣界。

石老怪和圣主早就打的周围广阔范围内都支离破碎，整个古圣界有无形能量努力维持着，如果不是圣主在竭力庇护古圣界，古圣界早就破碎了。

“轰！”

一头庞大的黑色怪物盘踞在半空，正是石老怪的真身。

如今一道黑色光柱穿透了黑色怪物腹部鳞甲，而后从背部龟壳穿透而出，留下一个巨大的窟窿。

呼。

庞大的黑色身影消失化作了瘦小老者，而远处的黑色光柱也凝聚为披着黑色纱衣的圣主，圣主此刻脸色难看，而瘦小老者气息也有些虚弱。

“你真疯了，疯了。”圣主咬牙切齿。

“你积蓄的本源之力够多啊，燃烧了古圣化身竟然伤到我的本源。”瘦小老者低沉道。

圣主心中又气又怒，他古圣化身的本源之力尽皆燃烧，拼了命才重伤这老家伙：“石老怪，你现在已经重伤，实力怕只剩下四五成吧，奈何不了我了，还有，这次的事虽然是我活捉了那东伯雪鹰，可说起来，是那个叫赤眉山主的小家伙故意透露消息给我的。”

“赤眉山主？”瘦小老者‘石老怪’眼眸中开始浮现无数场景。

“对，是他，他岂会真的那么大意，定是故意泄露消息给我的。”圣主道，他之前不在意被利用，可现在不同，他损失这么大，最强杀手锏古圣化身都消耗完了，岂能让那赤眉山主好过？

他杀不了。

可石老怪却是能杀得了的！

**

这是第三更，今天一共会有五更，努力补欠中。

*(未完待续。)

第32篇 第18章 赤眉山主之死（第四更）

瘦小老者双眸中浮现一幕幕场景……赤眉山主化身在古圣界外进行窥探，因为东伯雪鹰死去而得意……赤眉山主故意泄露情报……赤眉山主请他师傅帮忙……万界楼主刺杀东伯雪鹰……赤眉山主劝万界楼主出手……

沿着赤眉山主这条线，将他的真身、化身经历的近期大量场景尽皆窥探。

显然在窥探方面，他比圣主要厉害。

而探查结果很明显，圣主没撒谎！一切都是赤眉山主从中推动，甚至万界楼主对此事都并不热衷。

“呼。”

瘦小老者看了眼圣主，便凭空消失不见。

圣主站在那，眼中也出现冷色：“赤眉山主？哼，利用我？”如果自身没任何损失就罢了，赤眉山主的利用他根本不在乎。可这次损失太大，他自然迁怒赤眉山主，他自身杀不了，自然就想到了和他同层次的石老怪。

石老怪同样达到究极之境，而且石老怪修行路是不求外，而是求自身，‘由内而外’，不但肉身修行到匪夷所思之境，身体对整个混沌虚空的控制都达到极高层次。

他一念，肉身便可以出现在混沌虚空任何一处。

他强大的意志，能强行探查过去发生一切！

他的强大，是自身的强大。

他追求的……就是自身极端强大，乃至最终打破整个混沌虚空的樊笼。

而圣主追求的执掌混沌虚空，成为混沌虚空的主人！到那时自然也能跃出这一樊笼。走的路不一样，手段自然也不同。

石老怪修自身太厉害，即便得到他部分传承的‘界祖’，赤眉山主正常情况下都伤不了界祖一根毛发。

像石老怪虽然刚才重伤，可那样的一击……圣主是燃烧古圣化身发出的最强一击，之后再也无法施展出，便无法再威胁石老怪。可石老怪实力大损下，也威胁不到圣主了，毕竟圣主仅仅古圣化身实力没了，真身可丝毫未损。

……

混沌虚空，天青界。

赤眉山主正坐在那美貌侍女伺候着，惬意喝着美酒，他心情极好。

“和我斗？”

“死的这么简简单单，都没痛苦，真是便宜了他。”赤眉山主喝着酒，嗤笑着。能利用高高在上的圣主，斩杀了那东伯小子。赤眉山主有一种成就感，毕竟不是谁都利用圣主的，甚至利用圣主后，圣主也只是当做没看见。

因为他有分身术，甚至根本奈何不得他。

“嗯？”赤眉山主皱眉抬头看向前方。

一位瘦小老者拄着拐杖，跨过门槛走进殿厅内，殿厅外的侍卫一动不动，周围空间仿佛凝固。

赤眉山主瞬间心颤，他感觉到了无比恐怖的威胁感。

“前辈是？”赤眉山主立即起身颇为恭敬，他懂得什么时候该低头，眼前这个带给他前所未有威胁感的存在，他觉得，怕是不亚于圣主。因为他被圣主杀过一次，因为有分身术，倒也没事。

“东伯雪鹰也没得罪你，仅仅他能施展破界传送术，你就要杀他？”瘦小老者看着眼前这个赤眉男子，他查探赤眉山主过去，就发现赤眉山主是极自私，甚至对师傅也有利用之心。以他个性，是最瞧不起这种修行者的，都不愿意收这样的徒弟。

而就这个蠢货，利用圣主的贪婪，害死了自己徒弟。

“东伯雪鹰？我，我没有杀他，我也杀不了他啊。”赤眉山主连道，“前辈明鉴，这和我真的没关系，我师兄的确动过手，也奈何他不得。他实力极高，又有保命秘宝和破界传送术，恐怕只有圣主才能杀他吧。”

在赤眉山主看来，他做的算比较干净，自然不承认。

“不承认？”瘦小老者石老怪嘿嘿笑起来，笑声让赤眉山主心寒，“你以为你做的能瞒得过我，好了，还是乖乖受死吧。”

周围都仿佛凝固了。

赤眉山主心中惊颤，他感觉自己都动不了的。

“没事，没事，他再厉害又怎样，我有分身术。连圣主都杀不了我。”赤眉山主暗暗道，只是他也有些心疼，“我身上的兵器宝物看来都没了，可惜可惜。”

哗。

眼前的瘦小老者冷冷一笑，他一感应便循着赤眉山主的真身感应到另一具分身，虽然那分身本身有重重干扰迷惑。可他修行自身，自身都是要强行压制整个混沌虚空的，一切干扰都被他强行破开，瞬间就发现了那一具藏匿在混沌虚空深处一座大陆深处洞府内盘膝而坐的身体。

瘦小老者忽然消失了。

赤眉山主一愣。

消失仅仅一刹那！跟着又出现了，此刻瘦小老者手中抓着另一个赤眉山主。

“怎么，怎么可能……”刚被抓来的那一具分身眼中也满是惊恐，站在条案后面的赤眉山主这一分身同样惊恐。

他们这一脉在虚空上造诣何等之深，他的分身隐藏的那一座洞府更是请的他师傅亲自帮忙加持法阵，他觉得根本不可能有谁能找到他的分身！可现在，事实在眼前。眼前这个神秘老家伙竟然捉住了他的分身。

“师傅。”赤眉山主两大分身都立即求救。

“饶命，还请前辈饶命。”表面上他的两分身都在求饶。

忽然一道无形波动弥漫。

瘦小老者石老怪单手拎着赤眉山主一具分身，冷笑看着这幕，他都不急着杀赤眉山主，而是看着那无形波动弥漫。

随即，一道透明身影显现，鸟头人形的透明身影。

“师傅，救命。”赤眉山主两具分身都连喊着求救。

鸟头人形透明身影看向了瘦小老者石老怪，有些透明的眉毛略微皱起，一时间根本认不出眼前瘦小老者身份。他都有些疑惑，这混沌虚空除了那圣主，还有如此厉害的存在？

“你就是那个偷偷摸摸进入我们这一混沌虚空的？”瘦小老者石老怪嗤笑，“我一直在睡觉，都没搭理你，你一个外来者，好大的胆子啊。”

“这位道友，还请给个薄面，饶我这徒儿一命。”鸟头人形透明身影依旧说道。

“给个薄面？就你？”

话音刚落。

蓬！

瘦小老者手中抓着的赤眉山主身体直接炸裂，站在条案后的赤眉山主也同样炸裂，尽皆粉碎化作虚无，直接毙命！

**(未完待续。)

第33篇 转世 第36章 突破，混沌境

感应着储物手环内悬浮着的那一截枪头，东伯雪鹰此刻心中滋味很复杂。

虽然投胎转世到界心大陆，可东伯雪鹰内心中牵挂的依旧是在混沌虚空中的妻子、儿女他们，在他心中，混沌虚空才是他的根基！他一直想尽办法尽快提升实力，不管是将自身塑造成绝世天才，还是拜入南云圣宗，好得到一大批珍贵典籍，这些都是为了积攒自身底蕴，好更有把握成就宇宙神。

因为……

只有成为宇宙神，自己才能返回家乡。

在东伯雪鹰计划中，将来学得‘分身术’，自然部分分身返回家乡，剩下的分身继续在‘界心大陆’寻找机缘提升实力，让自己更强大。好能应对毁灭魔族，甚至希望能够斩杀那位圣主，甚至找到办法应对混沌虚空大破灭的灾劫。

至于‘界心大陆’，他原本认为就是他强大的机缘之地罢了，他自己稍微照拂应山氏，照顾好母亲姐姐他们即可。

可此刻……

“应山老母。”东伯雪鹰默默道。

应山老母，是南云国的封王中都排在前几的，那是无可争议的混沌境十层存在，能力拼宇宙神！所以敢和月华古国浅依家族硬拼搏杀，加上南云国主对重要臂膀的庇护，浅依家族就更加奈何不得应山老母了。

“到了老母这一层次，恐怕没想过我将来能如何帮她吧。”东伯雪鹰暗暗道。

毕竟从自己潜力判断，外人恐怕也只认为，自己能够达到混沌境九层封王，就了不得了。

至于混沌境十层？

太难了。

也就自己，明白自己是有很大把握成就混沌境十层的。即便如此，也仅仅和应山老母相当而已。至于想成就宇宙神？东伯雪鹰很清楚，在界心大陆这一点也很不容易，界心大陆的历史可比混沌虚空漫长多了，可一共也就那么些宇宙神。

樊氏一族，樊天宠也算是绝世天才，被樊氏一族倾力栽培，也只是混沌境十层。

“没想过我能帮她，仅仅因为我是应山氏子弟吗？”东伯雪鹰默默道。

血脉的羁绊。

对整个家族后辈的关爱。

东伯雪鹰感觉到应山老母那种不求回报的关心，是对后辈子弟的关爱，望后辈成龙的期待。

“我自然不会让你失望。”东伯雪鹰默默道，这份情感只能记在心底。

******

宴会过后，东伯雪鹰就返回自己的府邸。

应山烈扈、戎星兰都很意气风发，开心的很。

“父亲母亲。”东伯雪鹰说道，“我今天便准备闭关，我在南云圣宗得到诸多典籍，我都要静下心好好研修。这次闭关可能会很久。”

“我们明白。”应山烈扈连点头。

自己可是要封侯的。

“嗯。”戎星兰也连点头，自己儿子如今都闯过元神宫六层了，按照南云国律法，闯过元神宫七层便可封侯！

“子白，田老。”东伯雪鹰看向一旁的护卫也吩咐道，“没重要大事，尽皆阻拦住，不可打扰我。”

“好。”

魔仆子白、田易芝都连应道。

“嗯。”

东伯雪鹰随即就朝虚空神塔走去。

看着白衣少年独自进入虚空神塔塔门，这些护卫仆人们都很感慨，恐怕自家公子出关时，便是封侯之时了吧。真是可怕啊……封侯，对自家公子都如此的轻易。难道真如传说所说的那般，自家公子封王也有望？

……

虚空神塔内。

悬浮的大石，东伯雪鹰盘膝坐着。

“看看这一杆长枪。”有些激动的一翻手，便先拿出了那一杆长枪，他念头一动，枪杆和枪头之间开始逐渐旋转，内部诸多法阵禁制开始被激发，枪杆枪头很快就脱离开来。

翻手就那泛着血腥凶戾气息的深紫色枪头收起来，这枪头卖相的确好，可实际上根本不被东伯雪鹰放在眼里。

在他看来，这朴素的灰色枪杆，比那深紫色枪头要珍贵不知多少。

“呼。”

一翻手，拿出了应山老母这次赠与自己的那一截枪头。

“来之不易。”东伯雪鹰看着这同样很朴素的枪头，枪尖引起的一道道扭曲虚空波纹才能证明它的不凡。

“如果不是老母，我要赚数亿宇宙晶可不容易。”东伯雪鹰随即心念一动。

嗡。

这朴素的枪头和朴素的枪杆开始逐渐融合，连接处，秘纹被激发，嗡，二者自然而然就开始融合，伴随着整个长枪所有秘纹的亮起，周围虚空立即震荡起来，更有一声枪吟声响彻这虚空神塔。这一杆曾经伴随赤云尊主纵横界心大陆的神枪，再度恢复原貌。

“既然是赤云尊主前辈的兵器，便叫赤云神枪吧。”东伯雪鹰默默道。

随即开始意识渗透，开始探查整个长枪。

轰——

庞大的黑暗漩涡阶梯旋转着不断深入，这复杂玄妙的漩涡阶梯可分为三条阶梯，三条阶梯最终汇聚为一点。

之前，东伯雪鹰分别参悟过枪杆和枪头，完整的秘纹也只是他的推测。如今真正看到‘全貌’，发现枪杆和枪头秘纹的结合，比他想象的还要圆满自然。

“哈哈，先突破吧。”东伯雪鹰大笑，念头一动。

轰！

体内的虚空血脉瞬间激发，直接突破合一境跨入混沌境，顿时上方形成了天地之力漩涡黑洞，黑洞中无数天地之力涌来，不断汇聚进东伯雪鹰体内！令身体开始着进化蜕变，体内的血脉也越加浓郁强大，从此他自身血脉，就是混沌境层次虚空血脉了，连宇宙神层次虚空血脉都因此补充完善许多，可是这也注定血脉修行道路就此到头。

宇宙神，按照规则奥妙体系，那是能够掌控完整宇宙规则的！

每一个宇宙神，即便同样的道路，成就都有区别。

如九云帝君、虚空始祖，都是虚空道路，彼此差距更是大的很。像‘南云国主’‘赤云尊主’也都是虚空道路，可他们四者……个个都不一样。

所以别人的路，只能汲取前人智慧结晶，最终的一步，还是要自己走出。

宇宙规则。

已经能够不受至高规则影响了，完整的宇宙规则，万事万物都自成一体，所以自己悟出的宇宙规则，在混沌虚空或者界心大陆，都是通用的。

不像低层次，像自己虚界幻境、虚空感悟，来到不同的源世界，就受到重重影响，需要从头修行。

越是低层次……受至高规则影响就越大。

宇宙神规则，就能独立于至高规则之外。

至于圣主这一级数，追求就更高了。

“轰~~~~”

东伯雪鹰身体突破，灵魂在孕养下也在急剧强大，他低头看着手中这一杆长枪。

虽然突破成为混沌境，可他并没想过公开！

在他计划中，他这次闭关会很久，等自己出关时，对外说自己修行上亿年成为混沌境，至少也算正常绝世天才范畴内了！至于‘五百万年成混沌境’终究太妖孽。

反正自己不出去，也没谁知道！

先突破，是为了让灵魂强大，混沌境层次灵魂，修行速度可比合一境灵魂快太多太多了。

“待得我出关时，便可一展实力了，无需像现在一样遮遮掩掩。”东伯雪鹰暗道。

**(未完待续。)

第33篇 转世 第65章 赎回？

“炽风殿下。”一旁沉默着的雨尘行者，却是难得的传音提醒，“赶紧封禁空间。”

“好。”

炽风殿下手中出现了一卷轴，催发卷轴，立即蒙蒙空间降临笼罩住了整个天剑道殿。在场的百战魔神樊楚护、黑袍强者、雨尘行者、水火二使个个都心中一定，虽说东伯雪鹰如果要施展五相封禁术对他们动手，以他们一群高手联手之力是能抵抗的。

可怕就怕，东伯雪鹰出招够快，单独对付一人！

必须得承认，在场这些混沌境十层高手，任何一个，一对一都绝非那位应山雪鹰对手，差距还大的夸张！

“真是可怕，五相封禁术，他都能练成！在混沌境就练成了。”雨尘行者很是孤傲，可此刻也惊叹道。

“是可怕。”骄傲如炽风殿下抬头看着高空中蜿蜒悬空的巨大魔龙，看着魔龙背上的那白衣少年，第一次产生对了对这位应山雪鹰的仰视感！修行者的世界，非常简单。虽然背景来历都值得骄傲，可‘实力’才是根本！当实力上完全被超越时，一般都会敬重强者。

这是对实力的敬重！

“五相封禁术，如果我将《三世法》完全练成，方才有望凌驾他一头吧。”炽风殿下暗暗道，“可是我吃尽苦头也才仅仅练成《三世法》中的过去卷，我那位族兄，那般骄傲自信，修行成了过去卷，又去修未来卷……迷失在未来，完全疯掉了。”

过去卷，最容易。

未来卷，有迷失之祸。一旦迷失在未来，就真疯了。

最难的就是‘现世卷’，三世合一，难度极高。历史上导致疯了、自杀的都有好些，所以面对《三世法》都是谈之色变，一般都是成为宇宙神后才逐渐修炼未来卷，甚至在宇宙神第二层次才敢涉足‘现世卷’，一旦三世合一……

战力就恐怖了。

不在过去，不在未来，不在现在，敌人攻击都甚至碰不到自身。这种手段，不亚于虚化极致圆满。战斗威能更是了得。

“这种恐怖秘传，虽然被创出，可一般都是宇宙神才敢真正修炼的啊。”炽风殿下感慨。

五相封禁术！

三世法！

以及其他一些类似的极为恐怖的秘传，一般都是达到‘无敌’之境的，如樊祖这一等存在们，他们已经达到极致，回过头来研究自己的道路，比如推演混沌境层次，创出了极致的手段。这是理论上可以完成的。

比如‘五相封禁术’，理论上，混沌境是可以做到。可又有几个在混沌境，就能将不同五条道路都达到极致？

都是‘理论’上可以。实际上完成可能性极低。

而那些站在界心大陆真正最无敌行列的，他们可不管后辈能不能练成，不管怎样，先创出来！法门在这，有本事就去修炼。

“有多强实力，就得承受多少磨难。”炽风殿下抬头看着，心中有着羡慕，练成虽难，可一旦成功当真是横扫同层次。

……

东伯雪鹰俯瞰下方，看着天剑殿内那一众混沌境十层高手都吓得施展秘宝隔绝空间，这让他嘴角也微微上翘，随即朗声道：“我应山雪鹰在此挑战天剑道高手，这莫潮实力一般，连我一招都未曾抗住，难道天剑道就这等实力？”

声音如浪潮，滚滚朝四面八方传播。

挑衅。

打脸！

东伯雪鹰就是要借此大大打击天剑道的名气。

……

天剑道殿内。

炽风殿下等人可不会感到难堪，他们可不是天剑道弟子。

“五相封禁术，光明正大的对战，天剑道哪里有弟子是他对手？”百战魔神樊楚护摇头道。

“别说光明正大约战了，就是从整个界心大陆各处找寻高手，在混沌境能击败这应山雪鹰的也屈指可数，无一不是各大势力真正的宝贝疙瘩。天剑道根本邀请不到。”炽风殿下则是道。

论法门。

五相封禁术，绝对算混沌境层次排在最前列，可硬是要找比它强的，也有十几种。

可越强，修炼难度也会更高。

历史上修炼有成都少的可怜，更别说‘当世’修炼有成的了。因为能修炼那般逆天秘传的，一般都是天资悟性乃至积累都很恐怖的，要不了太久，都会跨入宇宙神。就像东伯雪鹰，能练成五相封禁术，等于一只脚跨进了宇宙神门槛，成宇宙神的日子也不会太远。

所以，练成恐怖秘传的，历史上有，几乎都成宇宙神了。

当世还在混沌境的，能出来击败东伯雪鹰的，都极少。都是各大势力的宝贝疙瘩！更何况，正大光明挑战，非天剑道弟子也没资格出战。

******

“一招都没抗住？”

“这实力太恐怖了，一些新晋宇宙神怕也扛不住吧。”

“嗯，宇宙神也得修行许久积累底蕴，方才敌得过这应山雪鹰！那些新晋的宇宙神？也都是混沌境十层而已，哪是这位应山雪鹰对手。”

在四方天际，有无数观看者。

一辆辆车辇在半空，诸多强者三三两两谈论，便是混沌境们对远处在庞大魔龙背上的白衣少年，都感到了敬畏！这种实力实在可怕，‘五相封禁术’一出，混沌境十层都逃不掉，新晋宇宙神都将被擒，他们这些混沌境更是被横扫，仿佛掌中蝼蚁。

“这等实力，便是六大古国，能得到无敌存在指点其中最最妖孽的，怕也就这水准吧。”一个个赞叹羡慕。

“我们黑魔四国的混沌境，也能出现这样的恐怖高手。”

“厉害。”

“怕是很快就名传界心大陆了。”

许多人甚至感到与有荣焉。

不管怎样，他们都是黑魔四国范围的，在庞大的界心大陆上，黑魔四国只是边角的一个小块区域而已！很不起眼，这种小地方，像夏风古国等一些势力是不太瞧得起的，自然有一种蔑视感。然而诞生出‘应山雪鹰’这种练成五相封禁术的，便是任何一古国的混沌境都不敢小瞧了。

……

虽围观者很多，议论纷纷。

可实际上暗中也有好些宇宙神在遥遥观战，毕竟是天剑道、南云圣宗的交锋！特别是‘天剑国主’‘南云国主’这两位当世枭雄，也是在暗中默默观看一切发生。

“雪鹰。”

东伯雪鹰耳边响起了师傅的声音。

“师傅。”东伯雪鹰回应道。

“你活捉那个叫莫潮的，如果你不反对，我就让天剑国主赎回了。”南云国主传音。

“我当然不反对。”东伯雪鹰活捉，就是为了赎回。

直接杀了，也就赚点秘宝。

赎回？

才能赚取一笔巨额的宇宙晶！东伯雪鹰并没有将雷霆王莫潮当做对手，也没什么恨意，毕竟各自为各自宗派罢了。

“好，你做足姿态，继续堵门！”南云国主传音吩咐。

“是。”

东伯雪鹰也明白，自己的实力，令天剑道进军黑魔四国的计划严重受挫，显然双方开始谈判了。

“天剑道上次派出昌苏王等人，去我南云圣殿堵门，还斩杀了好些外门弟子，手段狠辣。”东伯雪鹰盘膝坐在蜿蜒庞大的魔龙背上，声音滚滚响彻天地，“我还以为天剑道能有多厉害高手，这莫潮也还算有些胆气，就是实力弱了些。现在连一个敢和我应山雪鹰交手的都没有？”

汹涌的虚空浪潮已经包围整个天剑道殿。

继续堵门。

一副要堵门上亿年的模样，天剑道许多高手气得牙痒痒，却没有一个敢出手，他们每一个对这位‘应山雪鹰’的实力都是感到恐惧敬畏的！

**(未完待续。)

第33篇 转世 第26章 南云国都

三天后。

雾气弥漫，东伯雪鹰正独自在湖边亭子内饮酒，一杆长枪放在双膝之上，因为应山老母化身在火烈城，东伯雪鹰仅仅意念渗透进枪杆参悟，并未施展演练。

边饮酒，侍女颜瑜也在旁边偶尔倒酒。

“雪鹰。”一道声音响起。

红发男子火烈侯和另外一名黑色衣袍妖异青年一同飞了过来。

东伯雪鹰收了长枪，当即起身。

“侯爷。”东伯雪鹰连道，目光却不由停留在那黑色衣袍妖异青年上，那妖异青年单手拿着折扇，在扇动着，气息也颇为邪异。

“在下魔仆血雨。”黑色衣袍妖异青年合拢折扇，行礼道，“老母赐我名‘应山子白’，以后就是公子的护卫，等公子成为混沌境之日，便是我回归宗家之时。”

东伯雪鹰一惊。

魔仆‘血雨’？

在血肉傀儡中，能有混沌境实力都很难得，能量产的就更少了，魔仆‘巢庆’算是垫底的，最为便宜，可也需要五千万宇宙晶，能炼制的宇宙神倒也有些。而魔仆血雨不同，唯有六大古国中的‘夏风古国’内才能炼制，平常能维持元神宫七层实力，可以永久维持。而关键时可以燃烧自身爆发出元神宫八层实力，战后因为损伤自身，都需要大量外物吸收补充。

一位能爆发元神宫八层战力的魔仆……这价值就恐怖了，抵得上六头巢庆的价格，火烈侯倾尽身家都不一定买得起。也就应山老母能轻松买下，赐名应山子白。

“以后就麻烦子白了。”东伯雪鹰当即道。

“能给公子当护卫，也是我之荣幸。”子白手持折扇，翩翩行礼。

“雪鹰，老祖宗也是怕这次刺杀的指使者不罢休，所以派遣子白过来。”火烈侯说道。

“指使者没查出来？”东伯雪鹰连问道。

“只能推测出应该是黑魔大泽中的一个魔头。”火烈侯摇头。

东伯雪鹰心中一紧。

黑魔大泽？

包括南云国在内的周围四个国度，被统称为黑魔四国。为何？就是因为和他们毗邻的‘黑魔大泽’是整个界心大陆都名声赫赫的魔头汇聚之地，像一些被六大古国通缉追杀却都奈何不了的恐怖魔头都躲在黑魔大泽。

像六大古国，还能让他们逃窜。

而南云国等其他二流国度，面对黑魔大泽都是很头疼的，毕竟黑魔大泽能推测的宇宙神就近十位之多，更有曾为祸六大古国的恐怖大魔头。

“黑魔大泽的魔头，派遣手下刺杀我？”东伯雪鹰疑惑。

“应该是我应山氏惹来的敌人。”火烈侯道，“应山氏存在漫长岁月，自然免不了和黑魔大泽的魔头们打交道。应山氏可不愿被欺辱，自然有时候就大开杀戒！”

“和魔头打交道？”东伯雪鹰纳闷。

南云国度内的封王家族，和魔头打什么交道？

“等你成了混沌境，就知道这些了。”火烈侯道，“事不宜迟，你尽快前往国都吧。”

“好，我都准备好了，随时可以出发。”东伯雪鹰咧嘴一笑。

子白顿时一挥动展开折扇，扇着折扇，微笑道：“我都好久没去国都了，这次跟着公子，也可以去国都看看。”

******

当天。

东伯雪鹰就带着魔仆子白、田易芝、两头黑流云犼、九名亲卫还有一名侍女颜瑜。虽然母亲戎星兰让多带些侍女过去，可东伯雪鹰前世时习惯苦修，带一名侍女已经是为了应付母亲戎星兰了。

“呼。”

在火烈城，通过传送法阵先抵达三大帝级城池之一的‘淳御城’。

跟着，在淳御城再度通过传送法阵，便前往国都！

“哗~~~”

空间恢复平静。

一袭白衣的俊美少年，身旁跟着侍女、灰袍老者以及一位摇着折扇的黑色衣袍妖异男子，两条黑流云犼也看向周围，发出低吼。九名亲卫更是肃然。

“南云国都。”东伯雪鹰看着。

天空中，一缕缕光华在流转，城池之广更是一眼看不到尽头。

作为南云国最大的城池，南云国主亲自坐镇的城池，整个界心大陆十大宗派之一‘南云圣宗’坐落的城池。南云国都在整个界心大陆都是有着很大名气的城池，这里，外来国度的强者都很常见。甚至六大古国的许多大势力都在这有分部。

来南云圣宗总宗欲要拜入修行的修行者，更是多的吓人。

“这南云国都，感觉比混沌虚空六大圣地中的‘刀皇城’要强大稳定十倍百倍。”东伯雪鹰暗暗惊叹。

没办法，界心大陆宇宙神数量太多，对法阵研究自然也更高。法阵造诣超过巫祖的怕都很多。加上‘南云国主’作为十大宗派之一的宗主，在宇宙神中都算是极为富有的，自然能够直接购买一些强大恐怖的法阵。

南云国主本身实力就够恐怖了，在南云国都内部，他的实力几乎就是无敌。

“公子，我们应山氏在这也有别院。”魔仆子白笑道，“且先去别院歇息，老母早让人安排，等南云圣宗总宗那边安排好，公子再过去。”

“好。”东伯雪鹰点头。

……

南云国都，应山别院。

这里也有许多应山氏子弟，有些是在这修行，有些是负责一些生意，不过当东伯雪鹰过来时，却立即隐隐成为应山别院地位最高者。

“是那位雪鹰公子。”

“他来国都了。”

虽然这里，也有三位宗家元老主持。可东伯雪鹰都有魔仆子白当护卫了，三位宗家元老也自然低上一头，他们也不介意，毕竟这位雪鹰公子是注定要成混沌境封侯的。

他们摆下接风宴，热情迎接。

“雪鹰公子，这里可不是应山城，更不是火烈城。这里高手如云，身份地位尊贵的更是多了去了。像皇族子弟，像帝级家族的天才，这就罢了，有一些是来自于六大古国的大家族子弟，甚至就是六大古国的皇族子弟，便是我们南云国最是跋扈的大皇子都不敢轻易得罪。”

“是啊，雪鹰公子，在这得低调些。”

宗家元老们和一些家族子弟们都在说着。

东伯雪鹰听了暗暗感慨。

旁边魔仆子白扇着折扇，淡然道：“公子，别担心，老母让我带着一块南云圣令！只要你别主动得罪，便无需在乎六大古国子弟。其实六大古国的子弟地位也有尊卑，能让我等退避的并不多。”

“南云圣令？”三位宗家元老惊愕。

南云圣令。

是国主赐予，应山老母自身也仅仅这么一块圣令。当然老母那等实力，圣令也只是摆个样子，在东伯雪鹰这，圣令才真正有庇护之效。

“老母真是宠爱雪鹰公子啊。”三位宗家元老和在场的其他家族子弟们不由羡慕的很。

……

东伯雪鹰也不是真的什么都不懂的修行狂，他来到国都的第二天，便出发前往‘宝器坊市’。

宝器坊市，任何一座城池都有。

南云国都在整个界心大陆都数得上名号的大城，宝器坊市，也比火烈城那边要繁华不知多少，甚至隔了老远，便能感觉到无数的宝物光华弥漫开来。这里有皇族开的店铺，也有六大古国大家族在这开的店铺。

各种宝物，不可计数。

“厉害。”

“真是了不起。”

东伯雪鹰一处处看着，大开眼界，大开眼界啊。

“嗯？”

走在宝器坊市的街道上，东伯雪鹰眉头一皱，一翻手手中出现了长枪，长枪的枪杆隐隐有一种挣脱感，远处有着极强吸引力，“什么在吸引它？”

东伯雪鹰心中一动。

连快步循着方向走去，身后的魔仆子白、田易芝他们一个个虽然疑惑，不过依旧迅速跟上。

“就在那。”东伯雪鹰看到了一座圆形尖顶的店铺，东伯雪鹰的目光透过虚空阻碍，立即看到那座圆形店铺的三层，悬浮的足足十二件宝物中，其中就有一柄枪头。

******(未完待续。)

第33篇 转世 第28章 小家族而已

“看看？”胖乎乎老者笑道，“你不是正在看？”

“能拿在手上看看么？”东伯雪鹰追问，“有法阵禁制阻碍，根本看不清，只能看个外表模样，谁知道这枪头有多厉害？是否适合自己？”

自己在规则奥妙体系，虚空道都成混沌境了，在参悟枪杆时本身就有许多疑惑处，只要查看枪头内部玄妙，便算真正看到整个长枪的全貌，过去的疑惑怕很多都能明悟。

“仔细感应查看，才能知道是否适合嘛。”旁边魔仆子白摇动折扇，也说道。

“拿出来看？”胖乎乎老者微微一笑，指着那悬浮着的层层禁制包裹着的枪头，“诸多法阵禁制保护着，如果谁都能看，又何必重重法阵禁制保护？”

一边和东伯雪鹰说着。

胖乎乎老者却已经悄然下令，让手下人调查这客人的情报。

“大管事，少年公子名为应山雪鹰，是应山氏的天才子弟，出生便为虚空神，八千年为合一境。旁边的魔仆，是当初应山老母所买的魔仆血雨，因为数日前，这位雪鹰小公子刚遭到刺杀。”樊氏一族情报本就厉害，东伯雪鹰在南云国也算颇有名气。

“哦？应山氏这种小家族？”胖乎乎老者了然。

整个应山氏，在他心中的确是小家族。

也就一个应山老母，稍微值得重视下！至于其他人都可以忽略。

其实对于‘樊氏一族’而言，整个南云国只有皇族才能被他们正视，南云皇族毕竟有一位很了不得的国主，以六大古国的傲气，也都颇为钦佩这位国主。其他的即便是三大帝级家族，对他们而言都是小家族！

……

东伯雪鹰心中期盼，看着眼前的胖乎乎老者。并不知道对方认为自己只是小家族子弟。

“的确，只有真正仔细查看了，才能知道是否适合。”胖乎乎老者笑道，“不过重重法阵保护，是不可能谁都看的。”

“对。”东伯雪鹰点头。

“我樊氏一族，一切都有规矩。”胖乎乎老者继续道，“要看，要么实力地位得到我们认可，要么就是能拿出足够的宝物证明有购买的实力。”

“实力地位？”东伯雪鹰疑惑。

购买实力，自然肯定没有。

“实力，就是至少得南云国封王级数的强者。”胖乎乎老者说道，“寻常混沌境都没资格要求查看。地位，若是南云国的几位皇子公主，又比如六大古国大家族的地位极高的子弟。又比如某些名震界心大陆的存在们的亲传弟子等等。”

“购买实力就简单了，拿出价值五亿宇宙晶的宝物，证明能购买即可。”胖乎乎老者看着东伯雪鹰。

东伯雪鹰微微一愣。

宝物，没有！

实力，全力爆发如今也才八层巅峰，当然，修行才五百万年的自己，根本不敢暴露那么强的实力。

地位？没听到么，就算是皇族，也只有几位皇子公主才有资格！

“打扰了。”东伯雪鹰说道，“我们走。”

“慢走。”胖乎乎老者依旧微笑，虽然他瞧不起应山氏这种小家族，可基本的礼貌却是做生意的规矩！

******

出了店铺。

“竟然看都不给看。”田易芝摇头。

“人家不说了么，要么实力地位够，要么买得起。”魔仆子白摇着折扇，撇嘴，“显然应山氏在人家眼里，根本不值一提。”

“回去。”

东伯雪鹰淡然道。

他倒也不生气，毕竟修行者实力强弱自然规矩更森严，又没实力，又没地位，又买不起，人家不给看，也很正常。

“等等吧，等我实力强了，赚到足够的宇宙晶再来买下。这等秘宝想要卖也不是容易事。”东伯雪鹰暗道，像‘云天锤’当镇店之宝，放在这都不知多久了。那一截枪头毕竟残缺，要卖就更难。

“这次也算运气不错了，能够在这发现枪头。”东伯雪鹰暗暗道。

发现，也很正常。

因为南云国都才是整个南云国都最大的城池，也是最安全的城池，像樊氏一族等一些界心大陆都最顶尖的大势力，整个南云国也就国都能有他们的分部！便是南云国内部的势力，一些重要宝物也会放在国都内进行买卖的。

因为国都，外来强者更多！这里有‘南云国主’坐镇，也更安全。

太厉害宝物，放在小地方……如果遭到某个宇宙神直接抢夺呢？

所以，南云国超过九成的宝物都汇聚在国都，至于最顶尖的秘宝，更是九成九都在国都。东伯雪鹰来到国都，借助感应发现枪头……其实也是很正常的一件事。

……

在接下来的日子，东伯雪鹰也行走在南云国都各处，大半时间都是在宝器坊市。其他时间则是见识各种历史遗留之地以及‘美食’。喜欢美食的东伯雪鹰，在南云国都，发现了好些绝顶美食美酒。

转眼便过去大半个月。

“雪鹰，老祖宗那边已经安排好一切，明天你就和魔仆子白前往南云圣宗的总宗所在。”火烈侯传消息，告知东伯雪鹰。

“好。”

东伯雪鹰大喜。

南云圣宗总宗……东伯雪鹰是很期待的，因为作为界心大陆十大宗派之一，估计收藏的绝学典籍也很多。

要知道，自己这一世按照计划，是要主修两条道路的，一条虚空道路，另一条就是虚界幻境！虚界幻境……自己想要最顶尖的绝学典籍，最适合最容易的地方就是南云圣宗了！

论绝学典籍……

南云国，其他所有家族全部加起来，都不及南云圣宗的一星半点。南云圣宗的底蕴，是极为恐怖的。

“公子，南云圣宗总宗规矩颇多，不可能让你带一堆手下过去，今天就你我二人过去。”魔仆子白道，“等你成了入门弟子，在总宗内就会给你安排住处，到时候一切手下仆人就可以带过去了。”

“走吧。”东伯雪鹰道。

他们二人漫步在半空中，每一步都穿梭遥远距离，整个国都无比庞大，即便一次次穿梭瞬移，都足足小半个时辰，东伯雪鹰和魔仆子白才来到南云圣宗总宗所在。

“南云圣宗。”

东伯雪鹰遥遥看去。

远处山脉起伏，山脉中隐隐能够看到一些楼阁建筑，整个连绵庞大山脉都有法阵笼罩，这里便是南云圣宗总宗所在了，正有大量修行者们沿着山门所在朝里面飞去。

山门，沿着一条开辟在大山中的道路走上数万里后才能抵达，山门旁的崖壁上写着——南云二字。

“哗。”

东伯雪鹰看着那二字，乍一看倒也普通寻常，最多只是霸气些。

若是仔细感应，便隐隐有无尽虚空气息从两个文字中迸发，气息浩瀚，还在南云圣十二式意境之上，就仿佛看到无尽巍峨虚空，只能生出敬畏之感。

“应山雪鹰？”在山门入口处，却早有一位金衣男子在此，他看到东伯雪鹰便立即走来，笑着开口。

“公子，这位便是澄溟侯。”魔仆子白介绍道。

“见过澄明侯。”东伯雪鹰当即行礼，“这次麻烦澄明侯了。”

“小事而已，里面诸多关隘，老母已经解决。今天只是走一下简单的过程，走完过程，你便是入门弟子了。”澄明侯微笑道，“走走走，随我进去。”

**(未完待续。)

第33篇 第35章 东伯雪鹰的震惊

火烈城，火烈侯府今天热闹万分，他们早就得到消息，雪鹰公子今天要回来！

“雪鹰公子已经从传送法阵出来，马上就到侯府了。”

消息传播很快。

侯府门口，侯府的所有元老们早就赶到，包括应山烈扈、戎星兰都翘首以盼，甚至火烈侯都亲自出现，在侯府正门处等待。至于侯府内其他众多子弟们也都早就赶到迎接，其中就包括禅玉雁真的儿子‘应山钟伏’。

“烈扈啊，你这儿子可不是一般的厉害，听说刚刚都闯过了元神宫六层，他才进入南云圣宗多久啊。”

“这悟性，这天赋……了不得，了不得，将来恐怕还能封王呢。到时候我应山氏就有两位封王了。”

过去高傲的元老们，都热情和应山烈扈聊着。

应山烈扈呵呵笑着，咧着嘴。

开心，痛快！

这种被尊重感，让应山烈扈满心的喜悦满足。

“来了。”

周围陡然都一静，大家都不敢肆意聊天喧哗，他们都看到远处一位俊美白衣少年和一位摇动折扇的黑衣男子一同飞来，身后还有田易芝、侍女颜瑜、两头黑流云犼等众多手下。

他们都早听说了，那摇动折扇的黑衣男子……可是在宗家那边都大名鼎鼎的‘子白前辈’，据传乃是混沌境的强大魔仆，地位比寻常宗家元老都要高。

“让一位混沌境魔仆当护卫，真不愧是雪鹰公子。”

“什么时候，我能让混沌境魔仆当护卫啊，一辈子能如此风光，那真是死都值了。”

一个个看着都羡慕的很。

……

东伯雪鹰看着侯府门口迎接的一众人等，当即连赶去，连喊道：“侯爷，母亲，父亲。”

“哈哈哈，雪鹰，你可为我应山氏都大大争了脸面，我在火烈城，都有好些朋友传讯给我，说你已经闯过了元神宫六层！”火烈侯笑声朗朗，开心愉悦，“我的那些老友都说，以你的悟性，将来封王都有望啊，不过可不得骄傲，毕竟你现在连混沌境都不是。”

“雪鹰明白。”东伯雪鹰说道。

“嗯。”火烈侯点头，笑道，“走走走，侯府内已经准备了宴席，贺你成为入门弟子，以及闯过元神宫六层，说起来，我都不是南云圣宗弟子呢。”

南云圣宗正式弟子，本就少的可怜。

本国内的就更少了。

一般，要么是绝世天才，要么是虚空一脉的混沌境。当然像‘应山老母’这般实力强大的，也被邀请成为南云圣宗的长老之一！可火烈侯这般实力，还没资格被邀请成为长老。

南云圣宗……实际上也是南云国的镇国宗派，包括三位宇宙神在内、众多封王在内，都算是南云圣宗一员。

******

东伯雪鹰参加侯府的庆贺宴席时，在应山氏宗家。

“呼呼……”

狂风呼啸。

雪山顶。

应山老母盘膝坐在大石上，她的精神都和整个庞大的应山城融为一体，和应山城同呼吸，这一刻，应山城处处都在她的感应下。

“老母，公子他已经回侯府，昨晚，他去了赴宴，是樊氏‘樊天宠’准备的宴席。”魔仆子白将最近一系列事开始禀报。

“细细说与我听。”

“是，在宴席上，有一护卫挑战公子……”

应山老母聆听着魔仆子白的传讯，听到东伯雪鹰战斗展现的实力，都不由浮现笑容。好啊！并非借助南云圣体强行施展，而是境界本身就足够，甚至将南云圣十二式的招数化为身法，这等悟性，简直可怕。不过越可怕，应山老母越开心，因为是应山氏子弟。

“我应山氏，也出了这等绝世天才。”应山老母开心的很。

她却不知。

在东伯雪鹰计划中，就是要将自己塑造成整个南云国有史以来最强天才，没办法，他可不想总是憋着不敢暴露。不过也得悠着点……比之六大古国最逆天的妖孽天才们还是要弱上些的。

界心大陆六大古国历史上，诞生的一些天才，有些是绝对比东伯雪鹰更夸张的。不过东伯雪鹰怀疑，那些绝世妖孽说不定就有投胎转世的，所以，自己还得稍微控制点，南云国第一天才就足够了。

“宴后，他请樊天宠帮忙，想要去看一看樊氏店铺的一残缺秘宝枪头。”魔仆子白继续道。

“残缺秘宝枪头？”应山老母有些疑惑。

“是，公子对那秘宝枪头很是喜欢，初来南云国都时，就很喜欢那残缺秘宝！听说是第一次古国战争之前的绝世强者‘赤云尊主’留下的残缺秘宝，当时，樊氏店铺的管事却根本不允许让公子仔细查看那枪头。”

“公子这次拿着枪头，足足看了两个时辰，最后才离开，第二天，便回了火烈城。”

应山老母疑惑：“他很喜欢那残缺秘宝？”

“是，在南云国都的宝器坊市，唯有那枪头，是公子看的最久的！公子参加樊氏的宴会，甚至击败那护卫展露出那般实力，依我看，也是为了让樊天宠更为重视。最后樊天宠开口说有麻烦事可以找他，公子便立即请帮忙，要看那枪头。”魔仆子白因为一直跟着东伯雪鹰，所以他观察的很仔细，他能感觉到，东伯雪鹰是发自内心喜欢那残缺秘宝枪头。

“哦？”应山老母若有所思。

……

南云国都，宝器坊市，樊氏店铺前。

一个老太婆来到了店铺前。

“老母来到我们这，真是难得难得。”那胖乎乎老者更是立即出来亲自迎接，就算是封王，也是有强弱之分的。应山老母显然是最强大的几个之一。

“嗯。”应山老母点头，直接迈步入内。

很快直接来到三楼。

应山老母也来到了那悬浮的残缺秘宝枪头前，她双眸中隐隐显现过去的一幕幕场景，看到了昨夜，那白衣少年在这握着枪头许久的场景，应山老母嘴角也浮现一丝笑意。

“这是赤云尊主留下的残缺秘宝？”应山老母开口。

“是，老母你们应山氏的雪鹰公子也来看过。”胖乎乎老者连笑道。

“价格。”应山老母开口。

“五亿宇宙晶。”胖乎乎老者连伸开五指，咧嘴笑道。

“最低价。”应山老母开口。

“老母可是我樊氏的贵客，我家主人也早吩咐过，我自然不敢欺老母，家族那边给的底价是三亿宇宙晶，低一丝都不行。”胖乎乎老者说道。

应山老母轻轻点头。

她也清楚。

樊氏店铺的秘宝，一般底价和报价，有些是九折八折，能到六折就很罕见了。这是一件残缺秘宝，所以樊氏底价才是六折。

“好，我要了。”应山老母点头。

“好好好。”胖乎乎老者道，“不知道是给宇宙晶，还是宝物？”

“宝物吧。”应山老母说道。

作为强者，就算在外闯荡杀戮争夺，到手的都是各种宝物材料，甚至好些都化作强大宝物用在自身了。谁真的留上几亿宇宙晶在身？或许强大宇宙神可能这么干，可应山老母还不可能这么奢侈。

“呼。”应山老母挥手，便是一件黑色梭形兵器出现。

胖乎乎老者连拿过，仔细查看，连抬头：“最多可以算做两亿一千万宇宙晶。”

应山老母略微皱眉又一挥手，便是零碎的一件件珍奇材料，足足数十件之多。

胖乎乎老者仔细查看，又盘算了下，抬头道：“还差两千万宇宙晶。”

“还差？”

应山老母皱眉道。

“我们收购后，还是得卖出的！在手中不知道多久才能卖掉，收购价当然比卖出价要低些。”胖乎乎老者嘿嘿笑道。

应山老母这才一挥手，便是足足两千万颗宇宙晶飞出，她手中没用的宝物并不多，价值最昂贵的她早就用在身上了，这次努力凑凑，倒也凑出来了。

“好好好。”胖乎乎老者连接过，笑道，“这秘宝枪头，从现在起便是老母的了。”

呼。

胖乎乎老者收起所有宝物，同时解开法术禁制，那秘宝枪头也飞向了应山老母，应山老母一伸手就拿下，脸上这才浮现一丝笑容。虽然付出这么多，应山老母也是咬牙了，甚至将过去自己的一件兵器‘飞云梭’都卖了，可应山老母心中还是挺开心。

因为应山氏难得一个无比惊艳的子弟出现，东伯雪鹰这等绝世天赋，若是出现在樊氏一族这种恐怖家族中，早就各种资源砸在身上了。

“我老太婆无法和那些大家族相比，可也得努力做些，以雪鹰这小家伙天赋，封王应该不难。”应山老母颇为期盼。

……

火烈城，侯府。

侯府中如今正在举行着宴会，热闹万分。

火烈侯在主位，东伯雪鹰就在左手下首第一位，而对面的右边下首第一位则是主动赶来的淳御卫一。

“呼。”

一位老太婆身影从虚幻中凝实，就出现在了殿厅内，殿厅内的元老们包括所有家族子弟们顿时站起，主位上的火烈侯更是最先站起，连走下来行礼：“老祖宗。”

“老母。”淳御卫一也连行礼。

“老祖宗。”东伯雪鹰连道，周围一片恭敬的“老祖宗”的声音，所有家族元老、家族子弟、应山烈扈、戎星兰等一个个都恭敬万分、。

应山老母，便是应山氏有如今地位的根本。

应山老母微笑走来看着东伯雪鹰：“雪鹰小娃娃，能这么快闯过元神宫六层，不错。不过还得好好修行，去过国都，你该知道……你这点实力还差的远。”

“雪鹰明白。”东伯雪鹰连应道。

“嗯。”应山老母扔出一手环，“好好修行吧，我可等你封王那天呢。”说完应山老母转头便离去。

东伯雪鹰接过储物手环。

一探查……

内部悬浮着一朴素的枪头，枪尖处都令储物空间内荡起一道道空间涟漪。

“这是？”东伯雪鹰震惊抬头，只看到离去的应山老母身影渐渐消散。

**(未完待续。)

第33篇 转世 第79章 一嘴泥

朴素灰袍男子樊三原也看了眼在最边上的白衣少年：“我夏风古国疆域无边，强者无数，整个黑魔四国加起来，也只是夏风古国的一小片旮旯而已。我樊氏作为夏风古国三大家族，有诸多宇宙神指点我等，有种种宝物辅助，更有最适合的直指巅峰的秘传！如果还击败不了一个黑魔四国的小家伙，那便真是我樊氏这一代年轻子弟的耻辱了。”

樊三原，虽然温和，可心中却孤傲的很。

他性子更像‘夏氏子弟’，不喜屠戮杀戮，可对待外在国度，一样有本能的蔑视感！如果不如外在国度强者，那便是耻辱！

“一迁擅长以力破法，最是克制他，先借此看看他实力吧。”樊三原暗道。

很快。

奎辰君主带着五人回到了住处，降落在山顶。

“数月后，便是三族之争。”奎辰君主目光一扫，“尔等定要尽心尽力，你们两位客卿，若是失败，便是承诺的赐予也将大大削减。”

东伯雪鹰、萨隆王内心都是充满战意。

自然得尽全力成功。

当初谈的‘事成之后’才有一万大功，樊氏的规矩一向是……门客、客卿接了任务，任务若是成功自然得到全部奖励，可若是失败，樊氏可不会依旧那般大方。任务失败，一般是没功劳。有些任务特殊，没功劳也有苦劳，像这次东伯雪鹰和萨隆王都有各自任务，若是失败，赐予的‘大功’便只有一成！

奎辰君主说完，化作流光，直接离去。

东伯雪鹰则是转身回到自己宅院。

萨隆王也是回自己宅院。

而樊氏的三位核心子弟却彼此相视。

“萨隆王。”青甲瘦弱男子樊一迁开口喊道，便直接进入萨隆王的宅院内，萨隆王在庭院内都有些疑惑看着闯进来的青甲瘦弱男子：“不知何事？”

“嘿嘿，来自冰原部落？似乎挺厉害嘛，敢和我交手？”樊一迁嗤笑着，脸上自然带着蔑视，这不是故意挑衅，而是他性子本就如此！

萨隆王见状脸色微微一沉，眼眸隐隐有凶光。

他纵横冰原众多部落……连宇宙神都战过多个，在混乱的冰原部落，已经很久很久没谁敢瞧不起他了。

这是樊氏！整个界心大陆都最顶尖恐怖的大家族，所以萨隆王自认为很低调了。

可既然踩到他头上了，他岂会避让？

“好。”萨隆王低沉咧嘴笑道，“那我就陪一陪你。”

“哈哈，痛快。”

樊一迁一声大喝，手中便出现了一根青铜色古朴长棍，直接便挥棍，长棍上有着汹涌的雷霆，几乎一瞬间，长棍就已经砸到了萨隆王的面前。

……

轰隆隆~~~

这是一场极为凶戾蛮横的大战。

他们一个是樊氏如今混沌境中最霸道蛮横的一个，以力著称！蛮横程度，还远在樊天宠之上！

另一个，则是纵横冰原诸多部落，是靠真正的杀戮铸就威名，甚至令樊氏高层主动邀请。

……

“嗯？”在自己庭院内，东伯雪鹰耳朵动了动，便感应到在旁边不远处萨隆王宅院内正有恐怖动静，不过那宅院内也有法阵运转，将一切动静余波都给抵挡住了。倒也没有外泄出来。

“在外面有樊三原和樊墨竹，那么此刻和萨隆王交手的是樊一迁？”东伯雪鹰暗道，“樊一迁，修行是某种神秘的雷霆一脉的绝学典籍。”

樊三原、樊墨竹擅长的绝学，东伯雪鹰都知道来历。

如樊三原的《无相妙法》，是樊祖所创。

樊墨竹的绝学《三千剑》，是夏皇所创。

樊一迁，修炼的典籍外界情报中都没记载，只知道是一种很逆天的雷霆一脉典籍，以极为蛮横著称。

在界心大陆的确有一些神秘典籍，比如已经陨落的恐怖存在遗留的典籍，如果典籍中没记录下创造者，还真不知道创造者是谁！像樊氏等一些大势力，真正最重要的典籍，一般都是很神秘的，在外界都很难找到多少介绍。

名字不公开！创造者不公开！有哪些恐怖之处，也不公开！只有经过战斗感受，才能逐渐猜出部分威能。

******

吱呀。

萨隆王宅院的院门开了。

“哈哈哈……”瘦弱的樊一迁走了出来，脸上却满是笑意，得意大笑，笑声朗朗。

而宅院内，身体完好无损的萨隆王却是脸色阴沉：“竟然强到这等程度，可惜庭院范围太小，我能避让范围太小，如果范围够大，他击败不了我。”

萨隆王纵横冰原部落，是很擅长逃窜的。

这次他们俩是在庭院内交手，交手时庭院法阵运转，是避免破坏了庭院，也让交手范围缩小在小小庭院内！

“轰。”萨隆王看了一眼宅院的门，门便关上了。

而外面。

樊三原、樊墨竹都走去，都问道：“怎么样？”

“赢了。”樊一迁颇为得意，不过跟着便无奈道，“不过他很厉害，他的音波之术让我头昏脑涨，近身战也难缠，我一怒下施展了禁术，力量完全爆发肆意横扫整个庭院，他无处可逃，硬是被我砸的认输了。如果不在庭院内，恐怕赢不了。”

“逼你施展了禁术？”樊三原、樊墨竹彼此相视一眼，都很震惊。

外界不知道。

他们俩可知道，樊一迁修炼的乃是那位神秘的‘元’留下的一门恐怖绝学典籍，樊一迁运气好，引起这典籍共鸣，方才能修炼。连大尊们都有些羡慕，元留下的典籍，是要看缘分运气，大尊们若是不引起典籍共鸣，也无法修行。

樊一迁修行的这门典籍平常还算正常，只是力量极强横，可一旦施展禁术就逆天了！樊一迁说过，那一门绝学典籍拼命爆发共有三道禁术，他如今只能施展一道。如果施展两道禁术，会直接灵魂崩溃身死的。

“我去找应山雪鹰。”樊一迁此刻斗志昂扬，走到东伯雪鹰的宅院门前，咚咚咚，重重敲门。

樊三原、樊墨竹也看着。

……

庭院中刚刚感觉到萨隆王那边庭院安静下来，东伯雪鹰很快就发现自己的院门被重重的敲着。

东伯雪鹰朝门口看去，看了一眼仆从魔龙。

魔龙当即开门。

哗。

门外的青甲瘦弱男子‘樊一迁’却是直接一步迈入，大摇大摆走了进来，嗤笑看着东伯雪鹰：“萨隆王已经被我击败了！现在轮到你了。”

东伯雪鹰有些惊讶：“萨隆王被你击败？”

“没听到我说么？轮到你了！”樊一迁嗤笑道。

“何必呢。”东伯雪鹰开口，师傅早就传讯提醒过他，夏风古国三大家族，樊氏内部凶戾残酷，加上对周围国度拥有的自然蔑视感。如果自己太打脸，恐怕会引起接连的麻烦。自己在樊氏……终究只是一个外在客卿而已。

“哼，连一点胆量都没有？”樊一迁嗤笑，单手拿着青铜色棒子，重重敲击在地面上，喝道，“不交手，我在这是待定了，我看你这胆小鬼，能忍到何时？”

“你怎敢……”旁边的仆从魔龙忍受不了了。

“闭嘴。”樊一迁暴喝，一股恐怖雷霆在他体表爆发，那些雷霆直接笼罩住了仆从魔龙，让魔龙感觉到死亡威胁，樊一迁咧嘴露出白牙齿，“你如果不是我樊氏邀请来的上客卿仆从，敢这么放肆，我早就一口吃了你！”

东伯雪鹰眉头微微一皱，起身。

樊一迁露出喜色看向东伯雪鹰：“怎么，你终于敢交手了？”

“请吧。”东伯雪鹰站在那。

“你先出手！”樊一迁持着青铜色棍棒，自信十足，他都准备好了，五相封禁术一来，他直接一棍子给轰破掉！

“好。”

东伯雪鹰点头，他的腰间显现了一金色铃铛，金色铃铛摇摇晃晃发出响声。

“叮叮叮叮铛~~~”

悦耳的叮铛声音在樊一迁脑海响起，拥有着致命的勾引迷惑之效。

樊一迁傻愣愣站在那，脸上甚至露出了傻乎乎的笑容。

没办法。

‘魔心铃’的两大招数，东伯雪鹰将‘迷音’发挥到九层之威，这仅仅只能算是辅助勾引，而内含的幻境世界却是发挥到十层级数。两大招数辅助结合，樊一迁本就是以力量著称，在灵魂方面抵抗本就薄弱，堪称是樊氏挑选出的三个核心子弟中最弱的一个，一下子就中招了。

“真是。”东伯雪鹰摇摇头，一挥手。

蓬。

无形波动直接拍击在樊一迁身上，樊一迁直接抛飞着而后摔在地面上，脸直接砸在地面上，嘴里都啃了一地的泥土，手中的青铜色棒子都砸在了脑袋上。

樊一迁这才迷迷糊糊醒来，这还是东伯雪鹰收了幻境之术，否则他还陷入在里面。

“我，我怎么了？”樊一迁还有些发蒙，他看到了自己趴在地面上，青铜色棍子摔在旁边，自己嘴里都是泥土。

“我输了？噗噗噗！”樊一迁连把嘴里的泥土吐掉，心中却是震撼，有些惊惧转头看了看似乎还站在原地的白衣少年，他记得，刚才他听到了悦耳的铃铛声，然后就趴在地上了。

第33篇 转世 第73章 上客卿（第二更）

东伯雪鹰微微一愣，踏着虚空看着下方的飞雪城，问道：“师傅，为什么不直接答应？”

像当初自己想看赤云神枪的枪头，樊天宠一句话，东伯雪鹰便能看了，虽然枪头本身就仅仅数亿，‘观看’一次这人情就更低了！可再怎么样，双方也算有了情谊在，如果真的请帮忙，只要好处足够，东伯雪鹰没理由拒绝。

“黑魔四国除了那位勾雪国主外，其他大多都很给樊氏面子的吧？”东伯雪鹰道。

黑魔大泽，是靠杀戮威慑整个黑魔四国。

而樊氏……却是靠恐怖的实力，让整个黑魔四国都不敢太违逆，即便是勾雪国，也仅仅是勾雪国主嚣张的很，他的手下一般也挺给樊氏面子。

樊氏就是黑魔四国范围的无冕之王！

其实不单单是黑魔四国，像夏风古国北方九国，还有周边其他二流三流国度，都是樊氏的势力范围！主要是夏风古国内的三大家族中的另外两个‘苍氏’和‘夏氏’对外在国度都很不屑，只有樊氏是海纳百川吸收各方高手为己用。

虽然临近的月花古国、摩天古国也欲要渗透周边一些国度，但是影响力都远无法和樊氏相比。

“我如果猜的不错，过些时日，樊天宠可能会来找你。”南云国主传音道，“不过他不可能给你足够的条件，他给不出！如果他代表樊氏请你帮忙，你便说……需要‘上客卿’的身份以及事成之后的一万大功！”

“上客卿身份？一万大功？”东伯雪鹰屏息。

他好歹也是南云国最高层核心成员之一，也了解许多情报，樊氏在对外周边国度的强者，一般要么直接吸纳进核心！要么就是以门客、客卿、客卿长老身份。

门客，是最低等的，成了樊氏的门客，必须完全遵樊氏命令。

客卿就好多了，可束缚也很大。

上客卿！相对就自由的多。

外在强者，在樊氏地位最高就是‘客卿长老’这一级！客卿长老论级别都是和樊氏元老等同，只是没实权。像东伯雪鹰师傅‘南云国主’就是樊氏的一位客卿长老！客卿长老就更自由了，平常根本不掺和樊氏的事。

樊氏只有极为重大之事，都是‘樊祖’下令才有资格调遣客卿长老参与行动！旁人都没资格直接命令。

“师傅，南云圣宗之前传给我的情报中记载，火炤国国主、窝枫国国主在樊氏的客卿中……也仅仅只是上客卿吧。”东伯雪鹰很惊诧，传音问道，“我一个混沌境，索要上客卿身份？”

“哈哈，可别小瞧了自己！以你的实力，成宇宙神是肯定的！一旦成就宇宙神，将五相封禁术更进一层，到时候你的实力丝毫不亚于他们两位！”南云国主传音道。

黑魔四国的国主中。

南云国主、勾雪国主是名震界心大陆的绝世枭雄，都是能够在无敌存在的追杀下依旧能活的好好的。

火炤国国主、窝枫国国主，则相对弱了一些，可也远超普通宇宙神。火炤国因为靠黑魔大泽太近，都成了黑魔大泽的后花园了，经常被肆虐。而窝枫国……干脆都暗中完全投靠夏风古国了。这两个二流国度之所以如此，还是国主实力不够。

“我成宇宙神，相信上客卿身份应该能要求，可现在还没突破，还有一万大功？”东伯雪鹰依旧咋舌。

一万大功？

在樊氏客卿体系中，一万大功，可换取一百亿宇宙晶！最重要的是，强者们是不屑换宇宙晶的，为了宇宙晶他们也不会投靠樊氏！那些客卿们靠这‘大功’是可以在樊氏客卿体系下换取一些绝学秘传。樊氏会将拿出部分绝学典籍引诱这些客卿们。

虽然最核心的是不外传，可稍微拿出部分，就足以让众多外在国度强者们嗷嗷叫了！樊氏何等底蕴？拿出部分，便远超南云国了。

“平常肯定不行，可现在，他们会答应的。”南云国主传音道，“这牵扯到夏风古国的三大家族内部之争，等他们邀请你答应了你的条件，一切你就会知晓了。”

“明白。”东伯雪鹰道。

“你只管提出条件，到时候通知我一声，我会撮成此事。”南云国主道，“能赚一万大功的机会，便是你成了宇宙神，也难碰到。”

东伯雪鹰点头赞同。

就算一名宇宙神，积累的宝物才多少？参加一次行动的奖励又能高到哪里去？

樊氏让宇宙神行动，一般都只是数百大功。像火炤国主、窝枫国主这一层次参加行动，一般才仅仅数千大功。而且这种机会也不是常有，一般的事情，樊氏内部就能解决了。需要这些客卿出马，一般都是有些危险，自己高手不够用。

这次南云国主让东伯雪鹰又是索要上客卿身份，又是要求一万大功劳……东伯雪鹰自然吃惊的很。

……

东伯雪鹰从高空降落，踏着虚空仅仅数次迈步，便来到飞雪城内部的自己府邸中，自己的府邸可是王府一级，自己的封号如今可是‘飞雪王’。

“王爷。”

“王爷。”

一位位仆人、侍卫看到东伯雪鹰都恭敬万分，他们目光中都充满崇拜敬仰，毕竟东伯雪鹰在整个南云国历史上都是传奇般的存在。

“我儿。”应山烈扈激动万分来迎接了，旁边便是戎星兰，戎星兰也笑看着东伯雪鹰：“雪鹰，好久没回来，我和你父亲都听说了你在火炤国的事。”

“是啊，什么招数啊，据说你一招就擒拿下了那天剑国的什么雷霆王？”应山烈扈激动问道。

东伯雪鹰点头。

说是一招，实际上五相封禁术，是虚空一脉的五种十层级数招数同时施展完美结合，可比那些战阵结合的完美，甚至在奥妙程度上都有封禁隔离空间之效，破界传送术都逃不掉！并且完全封禁下，便是一个独立空间的强行镇压，那碾压之威，寻常十层级数高手都能被活活镇死。

镇压不死的，也会被囚禁在五相珠内！

所以此招一成……东伯雪鹰自然名传界心大陆，这也是南云国主认定了樊氏会邀请东伯雪鹰的原因。

“姐，尝尝，这是我去始祖古国带来的美酒。”

东伯雪鹰先是陪家人们吃吃喝喝，也聊了半天，毕竟他们对外界了解还是太少。

跟着，东伯雪鹰便宣布闭关。

“我闭关时，若无重要事，不可来打扰。樊氏如果来，你也传讯给我。”东伯雪鹰吩咐。

“是，主人。”魔龙乖乖应道，它庞大的身躯蜿蜒盘踞在巍峨的虚空神塔塔门外。

东伯雪鹰则步入虚空神塔，开始钻研‘魔心铃’。

……

时间流逝，南云国主说是很快，实则樊天宠来飞雪城，已经是东伯雪鹰闭关的三万余年后了。

虚空神塔内，悬浮的大石上，白衣少年盘膝而坐，身前悬浮着一金色铃铛。

“叮叮叮叮铛~~~”

声音悦耳，回响在神塔内部，带着恐怖的迷惑之效。

“主人，樊天宠来了，要见主人。”

“终于来了。”

东伯雪鹰睁开眼站起身，身前悬浮的金色铃铛立即飞到了腰间，系在了腰间，跟着便隐藏消失不见。

不管是魔心铃，还是五相珠，平常不使用时自然可以收入体内隐藏起来。

“轰隆隆~~~”

神塔门开启。

东伯雪鹰走出了塔门。

**

第34篇 第16章 潜入古圣界

浑源之力，是源世界之外更高层空间蕴含的力量，那更高层空间深处，浑源之力更加浓郁浩瀚，便是宇宙神们都不敢进去，进去沾到浑源之力就是死！

已知的，也只有‘大破界传送术’方才能够穿越行进，穿越时，也是根本不敢沾染更高层空间的浑源之力。因为太浓郁太庞大，就算身体维持虚化极致，也会被侵蚀灭杀。

而靠近源世界的神秘气息，就很稀薄。

透过微小窟窿弥漫进来的少许，就更稀薄了，却也具有诸多神奇之处。比如灵魂吸收少许浑源之力蜕变后，能够施展分身术！像身体若是能够成功吸收，也将发生彻底的蜕变。夏皇都自信的称之为同层次最顶尖法门，更在《五相封禁术》之上。

《浑源问道》之浑源炼体，即便是在界心大陆，那些炼体达到究极境的无敌存在，创出的诸多法门中，浑源炼体都是最顶尖的。

所以仅仅两层，都要价十万大功。

“以‘浑源之力’滋养己身，在界心大陆，都是最顶尖的炼体法门，一旦第一层练成！身体足以媲美寻常的宇宙神二层炼体强者。”东伯雪鹰暗道。

就像《七色火》、《永夜界》、《三世法》都堪称同层次最顶尖法门，有越阶而战的资格。

浑源问道，也是如此。

这一法门……

门槛极高。

必须将虚空道的九脉中的‘八脉’都达到宇宙神境界，又是虚化极致，又是破开樊笼，方才能修炼。

……

时间流逝。

东伯雪鹰感觉到全身处处传来阵阵刺痛，毕竟‘浑源之力’对肉身和灵魂，是具有侵蚀破坏性的。即便非常稀薄，在虚化极致情况下，也借助《浑源问道》中的奥妙手段，八脉结合操纵着和虚空本质融为一体的肉身，方才让一丝丝浑源之力逐渐和身体融入。

“嗤嗤嗤~~~”

身体就好似虚空本身，在经历着浑源之力的改造！东伯雪鹰能感觉到身体中拥有的不可思议力量，这种力量还在不断提升。

不能急。

身体可不是兵器，蜕变过程需要渐进，足足持续了一亿八千万年，一切才停息。

“成了。”

东伯雪鹰盘膝坐在混沌虚空的大石上，身体毫不掩饰散发的气息让周围虚空都在扭曲，他睁开眼，右手一划拉，撕拉——竟然出现一道极为薄的虚空裂痕，黑漆漆的裂痕另一端便是更高层的空间，浑源之力气息弥漫了进来。

“好强的威力。”东伯雪鹰露出喜色。

浑源问道，强就强在身体上。

因为身体能媲美寻常的炼体一脉的宇宙神二层，所以即便浑源战法比五相封禁术稍稍强一丝，但是以如此恐怖肉身驱动，让东伯雪鹰的实力还是能够达到宇宙神二层水准。算不上顶尖，但估摸着和‘罗城主’相当了。

“如今破开樊笼，似乎破开的区域更大了。”东伯雪鹰再度一拳轰出，拳头处顿时有八个空间交错，交错的中心出现了约莫手指头大的黑色窟窿。这孔洞之大，和东伯雪鹰在界心大陆借助南云圣体施展的‘破苍穹’都相当了。

“这一法门，真是值了。”东伯雪鹰露出喜色。

能破开如此大孔洞，代表逸散进来的‘浑源之力’浓度也大增，完全可以修炼师傅南云国主所创的《分身术》第二层。

修炼分身就快了。

很快。

八个东伯雪鹰都出现在了这大石上。

“哈哈哈……”东伯雪鹰露出笑容，“有八大分身，这一次前往古圣界，把握又大增。”

还有一分身，依旧在炫星界。

……

练成浑源之体，破开樊笼的孔洞更大，让自己分身术更进一步，的确是意外之喜。

“青瑶。”“玉儿。”

青瑶此刻正在太虚天宫剑主门下修行，刻苦的很。

东伯玉也在巫祖门下低调修行，踏踏实实。他们俩都不知道东伯雪鹰归来的事，当初余靖秋担心自己儿女守不住秘密，东伯雪鹰有界心令能归来的事，她并没急着告诉儿女！此刻的东伯青瑶、东伯玉自然都心中悲愤，父亲死去，母亲又被圣主抓去囚禁在古圣界。

他们对圣主充满仇恨，修行上的渴望自然强烈的多。

“很快，我会带你们母亲来见你们。”东伯雪鹰透过破界传送术，遥遥观看着儿女。

“出发！”

随即不再多想，直接前往古圣界。

******

古圣界。

在当初的原始古圣界破碎后最大的碎片，约莫有原始古圣界百分之一。比其他三座圣界都庞大的多，神灵无数，混沌境都众多。

“哗~~~~”

在古圣界的中央，有一高塔，迸发着无数道黑色光芒，这无数的黑色光芒笼罩了整个古圣界，令所有的生灵都沐浴在这黑色光芒下，他们每一个都对伟大的圣主发自灵魂的忠心耿耿。为了圣主，他们可以牺牲一切。他们每一个都仿佛为圣主而活着。

高塔内，便有古圣化身在这潜修。虽然上一次和石老怪大战，古圣化身积累消耗殆尽，不过如今自然继续开始蓄积本源之力。

“那是古圣塔。”

在此刻。

正有一位宇宙神悄然潜入了古圣界，东伯雪鹰维持着虚化极致，完全和虚空本质融为一体，气息也绝对消失，他就是虚空本质的一份子！潜入古圣界，古圣界虽然黑色光芒照耀，却根本无法发现东伯雪鹰。

“圣主在那。”

东伯雪鹰悄然行进，远处便是一座宫殿，宫殿周围戒备森严，明面上都有大群大群守卫看守，还有一些傀儡生物看守，暗中东伯雪鹰猜测守备更是森严。

不过他必须得过去，因为妻子余靖秋关押的地方，就在那座宫殿前广场的下方。

“嗖。”

迅速飞了过去。

维持虚化极致，任何法阵都无法发现东伯雪鹰，东伯雪鹰便是从一些守卫身体内穿过，他人都没丝毫察觉。他们生活在源世界内，东伯雪鹰作为源世界虚空最本质构成，自然没谁能查知。

“圣主。”东伯雪鹰来到广场上，一眼便看到前方宫殿殿门大开，里面深处的黑石床上，有一位穿着黑色纱衣赤脚的身影盘膝坐着，他的容貌偏中性，难分男女，容貌圣洁，坐在那，那片区域隐隐都有部分至高规则韵味。

东伯雪鹰暗暗忌惮。

他在界心大陆接触到大量秘辛，对于宇宙神第三层了解也更多，明白圣主早就达到宇宙神究极之境，如今正是朝最后一步‘执掌至高规则’前进。显然对至高规则都有了少许的参悟。

“他现在发现不了我，可一旦我带走靖秋，立即就会惊动他了。”东伯雪鹰不再多想，悄然下潜。

宫殿前广场的厚实石材，重重法阵，都没有任何阻碍。

东伯雪鹰不断下潜。

下方空间庞大，有着一层又一层的牢狱。东伯雪鹰也是先从‘沧复圣者’那得到详细情报，知道妻子和两位殿主都被关押在‘火狱’的‘苦海’中，这才根据破界传送术仔细查探这里，才寻找到妻子和两位殿主关押位置。

否则自己傻乎乎靠破界传送术一处处窥伺，真不知道要窥伺到何时才能找到。

沧复圣者被杀，在一亿三千万年前，也曾消息上禀到圣主那！圣主对此倒也淡然，只是略微惊诧……惊诧东麟圣界万古圣界这边竟然能够在灵魂一脉上直接灭杀混沌境八层高手了。

“火狱苦海。”

东伯雪鹰不断寻找。

火狱，共有三千九百层，其中有八十层都是苦海范围。

何为苦海？

苦海更重视心灵的折磨，这主要是余靖秋实力弱，承受不了太恐怖的折磨。所以在被圣主扔在火狱的苦海中。

“何必每日来折磨我，你之折磨，对我也只是炼心罢了，让我臣服圣主，没了自主，却是妄想了。”在第三千三百层，条条锁链囚禁着一位披头散发老者，老者盘膝坐在那，任凭守卫种种刑罚加身，却都坦然以待。

东伯雪鹰默默看了，便又继续下潜。

……

圣主为了传教，为了让许多强者臣服于他，有些是直接控制灵魂，而一些心灵意志太过强大的，又不愿臣服的，圣主舍不得杀，便关押囚禁起来。透过种种折磨逼迫强者低头。

“到了。”

东伯雪鹰看到了。

在第三千五百一十一层，苦海表面，有着一道道身影在上面漂浮，苦海上还翻滚着层层气息，这是八十层苦海的最弱一层，余靖秋便是茫茫苦海其中漂浮的六道身影中的一个。

至于万象殿主他们两位却是被扔在了苦海最下一层，毕竟那是两位混沌境。

“靖秋。”东伯雪鹰来到了余靖秋的身旁，余靖秋漂浮在苦海上，面容平静，似乎一切都好。东伯雪鹰知道苦海的折磨是针对的灵魂。

“当初我不肯交出破界传送术，没想到，那圣主竟然无耻到这般地步，牵连到你。”东伯雪鹰又惭愧又无奈，便是再来一次，他依旧不会交出的。

“动手，必须快。”

东伯雪鹰脑海中又掠过一遍整个战斗计划，这一次，必须得成功！

**

第34篇 宇宙神 第4章 九大分身

静室内。

“嗯？”九个少年彼此相视，都露出笑容。

按照《分身术》所述，他如今可练出九分身。若是达到宇宙神第二层次，将《分身术》修炼到圆满，将可拥有10081个分身！

上万个分身，如果全部在一起，堪称人山人海了。

所以像家乡的‘万界楼主’，他的分身，给东伯雪鹰的感觉就是‘分身无数’了，毕竟杀一个，依旧能迅速修炼出一个来。

不过却并非每个分身都能拥有最完美实力。

九分身时，最多让两个分身拥有完美实力，在这种情况下，另外七个分身甚至都被迫消散，无法维持！因为无形的规则压制下，保持两个最强灵魂是极限。

10081个分身时，保持九个最强灵魂是极限，也就是能让九个分身拥有巅峰实力，其他所有分身都得消散！而如果仅仅八个分身保持巅峰，那么剩下的上万个分身都能维持存在，只是实力都很弱。所以‘万界楼主’虽然分身无数，可绝大多数都很弱很弱。

“弱些，并不算什么。重要的是，每一个分身都代表了性命！只要一个分身活着，就能迅速修炼出其他分身来。”东伯雪鹰暗道。

虽然有九个分身。

不过界心令能量依旧是在‘金衣东伯雪鹰’灵魂中，到时候这一分身，也是计划中返回家乡的！返回家乡……和来时一样，只能最核心的‘真灵’在界心令能量保护下返回家乡混沌虚空投胎转世。所以灵魂强弱并无意义。

……

静室门轰隆隆开启。

白衣东伯雪鹰走了出来，这也是修炼了南云圣体，带着五相珠等诸多秘宝的最强实力的分身，其实每一个分身都可以算本尊，并无区别。只是秘宝有限，资源有限，自然集中在一个分身上。这白衣分身也是负责在外行动。

“还有最后一件事，解决了，就可以回去了。”东伯雪鹰露出笑容。

“王爷。”

在静室外的两名侍女连恭敬行礼。

东伯雪鹰点头，原本的仆从魔龙已经被他安排到‘飞雪城’了，毕竟这一世父母也缺少足够强的手下。

嗖。

一迈步，东伯雪鹰已经凭空消失。

直接来到皇宫，临近师傅修行之地处。师傅修行的地方是禁止瞬移的。

“师傅。”东伯雪鹰降落在黑色草地上，看着远处盘膝坐着的南云国主，当即行礼。

“刚刚感觉到了你施展破苍穹的动静，这么快就出关了？我还以为你突破后要多修行些时日。”南云国主微笑道。

“我不是投胎转世么？没必要巩固。”东伯雪鹰打趣道。

都认为自己是宇宙神投胎转世，自己自然默认。

这也利于自己的计划。

“哈哈……”南云国主一伸手，一套黑色华丽衣袍出现在了他手中漂浮着，跟着直接飞向东伯雪鹰。

“这是？”东伯雪鹰疑惑伸手接过。

“你感受下。”南云国主笑眯眯的，为了得到这魔皇袍，他是真花了大力气。他有渗透整个界心大陆的情报网才能知晓‘魔皇袍’的下落，更将一件珍贵宝物去和天潼神主换了这魔皇袍来。

东伯雪鹰接过后，迅速就炼化感应。

从炼化，也看出界心大陆和混沌虚空这两座源世界的区别，界心大陆的秘宝炼制粗糙且不说，炼化一般都需要颇长时间。而界心大陆的秘宝……炼制的更为精致，甚至能让修行者越阶而战，并且炼化都是迅速就能掌控！

“这是？”

一炼化，东伯雪鹰手抚摸在华丽的黑色衣袍上，顿时黑色衣袍开始绽放光芒。

东伯雪鹰只感觉，自己的意识进入了一座浩瀚的世界。

世界广袤，有无数雾气腾绕。

无数生灵在这世界中生存，那腾绕的无数雾气都欲要朝东伯雪鹰灵魂中钻。

“世界？灵魂？”东伯雪鹰了然。

“怎么样？”南云国主开口笑道，“我说过给你找一件适合你这一脉的宇宙神秘宝，它叫魔皇袍，上一任主人自号‘魔皇’，建造一国后，他的大批手下对他都是忠心耿耿，甚至他死后，依旧个个悍不畏死和敌对国度厮杀争斗。”

东伯雪鹰露出喜色：“这魔皇袍，是虚界幻境道路中的‘幻境世界’‘灵魂’这两脉融合。”

虚界幻境。

东伯雪鹰搜查诸多秘宝讯息，也知道‘虚界道’一共分为五脉，分别是‘世界’‘灵魂’‘迷幻’‘**’‘灭杀’。

‘世界’，就是幻境世界，是东伯雪鹰成就宇宙神的道路。

‘迷幻’，像魔心铃的铃铛声音，就是迷幻一脉。

‘灵魂’，则是直接控制灵魂的招数，能让被控制者，绝对忠诚于主人。

‘**’，便是爱、恨、贪、色、喜、怒、忧等种种情感**。

‘灭杀’，是虚界幻境道路唯一强行攻击的招数，整个虚界幻境孕育杀招，直接刺入灵魂，正面攻杀！扛不住的，灵魂都将湮灭！东伯雪鹰当初创造‘毁灭之花’，还是要真实中显化杀招的。而真正的虚界幻境‘灭杀’一脉，却是直接攻杀灵魂。

旁边南云国主见状笑道：“哈哈，你喜欢就好。”

“嗯。”东伯雪鹰没再多说，直接收下，恩情记下，今后再报答师傅吧。

哗。

一念下，黑色华丽衣袍直接落在东伯雪鹰身上，穿着黑色华丽衣袍的东伯雪鹰，整个人都带着恐怖的吸引力，仿佛让人情不自禁痴迷于他，为他生，为他死！这还是东伯雪鹰未曾施展这秘宝，仅仅秘宝本身气息就如此可怕。

若是施展，借助秘宝，大多数宇宙神第一层次的都扛不住！有越阶而战的秘宝都无用，因为这是针对灵魂的。秘宝可护不住灵魂。

这也是擅长灵魂招数强者的可怕之处！

东伯雪鹰如今拥有魔皇袍，便已经比火炤国主、窝枫国主等一些没有巅峰秘宝的宇宙神第二层次强者威慑力要强了！

“呼。”一个念头，黑色华丽衣袍立即变成白色衣袍，且气息收敛普普通通，仅仅白色衣袍下方有着华美彩色图案。

“好！”南云国主见状喜道，“有魔皇袍在身，借助‘五相珠’，你也能将五相封禁术发挥到圆满之境！两大杀招在手，足以纵横界心大陆了！”

东伯雪鹰点头：“师傅，我还有一事。”

“哈哈，你我之间有事直接说。”南云国主道，如今东伯雪鹰已经是他最重要的帮手了。

“我施展的那一门混沌境虚化极致法门《九转不灭术》，我是可以外传的。”东伯雪鹰微笑道，“我打算卖给樊氏、夏氏等等。”

“能外传？”南云国主吃了一惊，“如此法门，你确定能外传？”

东伯雪鹰点头。

当然！这就是自己创的！

自己要靠这法门，换一些珍贵的法门呢。回到家乡可没越阶而战的秘宝，想要跟圣主斗！当然需要些足够厉害的法门傍身，虽然法门也做不到越阶。但是可以无限逼近。像‘五相封禁术’，即便没秘宝，混沌境施展五相封禁术也能有近乎十层之威。

师傅南云国主虽然富有，可最强大的秘传，几乎都在最顶尖势力那。

“能外传？这得好好思量思量，可不能卖亏了。”南云国主瞳孔都一缩，仔细思考起来。

******

第34篇 宇宙神 第13章 我是东伯雪鹰

迁移到‘东麟圣界’内的太虚天宫内，太虚殿依旧耀眼，光芒照耀整个空间每一处。

在悬浮的庞大陆地上，天水殿内。

“可笑可笑。”

“堂堂圣地，强者死伤就罢了，连东伯兄的妻子都保不住，真是耻辱，耻辱。”深蓝衣袍的天水殿主独自坐在院内喝着酒，脸上有着痛苦愤懑。

院门外有侍女看着，却根本不敢靠近。

自从太虚天宫经历大变后，天水殿主就变得很是颓废，连弟子都不敢来劝。

“挣扎，还能如何挣扎？”天水殿主低语着，那些弟子们还有斗志，可知道的越多反而越绝望，天水殿主早就没一点信心了，“面对圣主，我们一方所有宇宙神联手都只能处于守势。根本威胁不到他。内有圣主，外有毁灭魔族……并且混沌虚空不断扩张，终究要大破灭，哈哈，也好也好，东伯兄，牵翼兄，你等都先走一步，很快，我们也都来了。”

天水殿主心中痛楚又内疚。

对于当初的‘东伯雪鹰’，天水殿主是看着他一步步成长的，东伯雪鹰驻守混沌城，去的就是天水城。

那般天才横溢……

惊艳耀眼！

东伯雪鹰修行岁月本就短暂，却花费万亿年岁月一直追杀毁灭魔族，更寻找到毁灭魔族的数个金甲级巢穴。立下了让宇宙神们都咋舌的大功！最后就算被圣主活捉，宁可选择死亡，也未曾将所谓的《破界传送术》告知给圣主。

如此有大功劳者，如此天才者，早早陨落。可最后太虚天宫连他妻子都没保护好。

“圣主，圣主。”天水殿主低声喃喃。

混沌虚空毫无争议的第一强者，竟然能不顾脸面做那等无耻之事。

“实力差距太大，我们一方根本威胁不到他。”天水殿主趴在桌上，酒不醉人，人自醉。

渐渐的。

他感觉意识瞬间沉沦。

“不好——”

天水殿主瞬间意识到不妙，跟着意识便完全沉沦了，他也低头趴在桌上，完全沉睡了。

院外的侍女见状，都没意识到天水殿主已经中招。

******

东麟圣界也有许多偏僻荒芜之地，如今也划出一大片区域由太虚天宫掌管，也建造了八座混沌城，其中便有‘天水城’。

天水城，城主府内。

在地底静室沉睡中的天水殿主化身，忽然起身，离开了城主府，跟着一迈步‘瞬移’便来到一座酒楼内。

酒楼的一雅间内。

天水殿主化身推门而入，雅间内便坐着戴着银色面具的白衣青年。

“天水兄。”东伯雪鹰看着天水殿主化身，一挥手。

哗！

五相封禁！这雅间和外界完全隔绝，甚至在外面都寻找不到这雅间了。

天水殿主化身双眸平静，实际上他纯粹是被东伯雪鹰控制的，连‘瞬移’都是东伯雪鹰操纵虚空将他弄过来。

“他本尊应该也沉沦，天愚老祖他们有可能已经发现。”东伯雪鹰暗想道，“也没什么，他们根本找不到这里，不会打扰我。至于事后？让天愚老祖知晓也没什么！”

让他信任的宇宙神不多，天愚老祖是其中之一。

“嗡。”

东伯雪鹰看着天水殿主化身，开口：“这次得罪了，还望见谅。”

天水殿主化身也坐下，沉默着。

“你可恨圣主？”东伯雪鹰说道。

天水殿主如今终究是混沌境八层的高手，并且是规则一脉，灵魂意志都非凡。东伯雪鹰又无秘宝，纯粹因为虚界幻境达到宇宙神境界，才能轻易控制住天水殿主。但是却做不到翻看天水殿主的记忆！只能引导对方说出许多秘密来。

甚至一旦自己停止秘术离开后，天水殿主清醒，都能知晓刚才已经中招。

“恨，恨不得他早死。”天水殿主面色狰狞，似乎看到什么愤怒场景，咬牙切齿道。

东伯雪鹰根据此刻施展的幻境内的场景，判定天水殿主绝非叛徒。

“当初圣主偷袭太虚天宫，太虚天宫损失如何？”这是东伯雪鹰心中极关心的，同时在天水殿主沉沦的幻境中开始引导其内心，令整个虚界幻境逐渐诞生出当初那一战场景。

“太突然，圣主当时活捉了一群太虚天宫子弟，其中殿主就有四位！”天水殿主说道。

东伯雪鹰听的面色大变。

活捉四位殿主？

不算自己，太虚天宫一共才十二位殿主！

“这四位殿主，都还活着吗？”东伯雪鹰问道。

“当时圣主逼迫老祖他们交出所谓的‘破界传送术’，老祖和剑主都不交出。”天水殿主说道，“圣主当时便一个个杀死他活捉的弟子，四位殿主中的‘牵翼殿主’和‘魔祖’都在当时被杀。”

东伯雪鹰心脏抽搐下。

牵翼兄？魔祖？

当初的其他十二位殿主，混沌殿主为首，还有问天殿主等一众殿主们，自己个个都熟悉，也称兄道弟。魔祖和自己因为来自同一个宇宙，关系更是特殊些。

死了？

就这么死了？

“还有呢？太虚天宫损失如何？”东伯雪鹰问道。

“当初那一战，除了活捉的弟子被杀了许多外，整个太虚天宫核心弟子死的就有三成之多。”天水殿主咬牙切齿道，“圣主是故意的，故意波及我太虚天宫弟子，虽然老祖和剑主努力庇护，还是死了许多。最让我等愤怒的是，为了那所谓的破界传送术，他还活捉了东伯兄的妻子‘余靖秋’。”

东伯雪鹰脸色一白。

最怕，最怕……

最担心的还是出现了！

“东伯玉和东伯青瑶呢？还有东伯雪鹰其他弟子呢？”东伯雪鹰连问。

“东伯兄为我方立下大功，在他死后，剑主就收了东伯青瑶为弟子，巫祖也收了东伯玉为弟子。所以东伯兄的一双儿女倒是还好，他的弟子邢火荀一在那场大战中也没死。原本瑶光之主想要收余靖秋为徒的，余靖秋却是不愿，她一直留在东伯兄当初的洞府内，一直在那，不愿去他处，当时圣主第一个活捉的就是余靖秋！”天水殿主说道。

“不愿去他处，不愿去他处……”

东伯雪鹰心慌。

别人不知。

他自己知道，自己承诺过，将来会回来！自己有‘界心令’，会回来找妻子的！所以靖秋她一直守在那，等着自己。

“余靖秋现在可还好？”东伯雪鹰问道。

“圣主当时活捉了一群子弟，只有她和万象等两位殿主还暂时活着。”天水殿主道，“圣主将他们关押在古圣界，一直用刑罚折磨他们，逼迫我太虚天宫交出‘破界传送术’。我太虚天宫至今未曾交出，他们依旧还在沉沦受苦。幸好东伯兄当时没将《破界传送术》告诉他妻子，否则他妻子还有万象兄他们都死定了。”

东伯雪鹰心痛愤怒。

破界传送术……

圣主就这么想得到？对自己动手外，更对整个太虚天宫下手！

“靖秋他们还在沉沦受苦。”东伯雪鹰也明白，天愚老祖他们宁愿死，也不愿便宜了圣主！毕竟各方都担心一件事，圣主如果靠‘破界传送术’推演出分身术，那么局势将会更加恶劣。

……

又仔细询问了些问题，更透过虚界幻境将许多场景衍变出来，了解清楚。

“天水兄，这次得罪了。”东伯雪鹰看着眼前坐着的天水殿主化身，轻轻揭开脸上的面具，露出真实面容，“我是东伯雪鹰！我的身份，暂且不要公开，不过你可以告诉天愚老祖，你告诉他，他就明白了。”

说完。

东伯雪鹰收了五相封禁术，便凭空消失无踪。

天水殿主化身身体一晃，跟着便恢复清醒。

“我，我中了幻境？”天水殿主化身吓得脸色发白。

可跟着，刚才中了幻境经历的一切，甚至最后肉眼看到的揭开面具的白衣青年的模样，让天水殿主愣住了。

“东伯兄？他，他怎么可能活着？”天水殿主有些发蒙。

**

第34篇 宇宙神 第24章 争

“你真想进去？”南云国主看着自己徒弟。

“尽全力。”东伯雪鹰道。

南云国主微微点头，当即将一份详细情报直接传讯给东伯雪鹰：“这是关于‘界心神宫’的详细情报，你自己看，还有，想要进去，必须在三天内赶往夏风国都。”

“谢师傅。”东伯雪鹰得到情报，很快尽皆看完。

……

夏风国都，繁华强盛。

东伯雪鹰已经来到了这，虽说三天内必须来夏风国都，但实际上‘界心神宫’虽然逐渐开启，可这开启过程非常缓慢，将持续整整十万年之久！估计那位走在修行路更前方的前辈‘元’，是为了让界心大陆的强者们有足够时间决出名额来。

“六大古国太强大，三十九个名额，尽皆被他们占了。”东伯雪鹰暗道。

按照师傅给的情报。

夏风古国，占据了十二个名额！

一般夏风古国三大家族内部，每个家族会有两个名额。这就是六个名额了！夏皇、苍帝、樊祖他们三位……一般都进去两位，偶尔三位都进去！所以剩下三个或者四个名额，才会拿出来公平竞争！有资格参加竞争的，都是必须投靠三大家族。

夏风古国内那些大大小小家族也是依靠三大家族，像东伯雪鹰他们这些客卿，也是靠的樊氏家族。

否则没资格参与竞争。

要参加竞争……是必须三天内前往夏风国都皇宫，主动参与竞争。超过三天，便没资格参与竞争了。

“嗖。”

东伯雪鹰来到皇宫正门处，自有侍卫来迎。

“飞雪帝君，所来何事？”

“为界心神宫之事。”东伯雪鹰道。

“帝君也要争一争？”

“是。”

“帝君请随我来。”

侍卫早就熟悉了，因为他们早就得到吩咐，这应山雪鹰并非第一个来参与竞争的。

飞行在皇宫内。

片刻后。

来到一座幽暗殿厅内，殿厅深处盘膝坐着一名黄袍老者，黄袍老者面前有条案，条案上放着一个个卷轴。

“夏老。”东伯雪鹰上前道，这夏老他也算熟悉，上次接受《浑源问道》传承就是夏老接待，夏老乃是皇宫阵灵，在皇宫中能够调动的力量足以匹敌无敌存在。夏皇许多事都是让夏老负责，作为阵灵，他强大而忠诚，任劳任怨。

不过到了他这层次，也会有喜怒，所以便是夏氏子弟都不敢得罪这位‘夏老’。

“是飞雪帝君，飞雪帝君也想进入界心神宫？”黄袍老者睁开眼，笑看着东伯雪鹰。

“是。”东伯雪鹰点头。

“帝君，可随意取一卷轴。”黄袍老者道，“卷轴上有种种任务，任务期限共九万年。九万年后……任务功劳排在前四的，可得到名额。”

东伯雪鹰听的一喜。

四个名额？

看来这次夏皇、苍帝、樊祖他们仅仅只有两位进去。有四个名额拿出来让他们竞争。

“谢了。”东伯雪鹰上前领取卷轴，当即行礼便离去。

拿了卷轴，便代表参与竞争中。

“飞雪帝君，也参与其中了。”

“南云国的飞雪帝君。”

在皇宫中，侍卫侍女众多，他们目睹一切也悄然将讯息传递出去。

……

夏风古国。

一庭院内，滚滚流淌的炽红色湖泊中，正有一庞然大物坐躺在湖泊中，他坐在那，胸口都在湖泊之上。一双手臂便有半个湖泊长了，巨大的独角头颅更是散发着恐怖炽热气息。

“尊主。”一位窈窕红衣女子恭敬行礼，却也是宇宙神存在，“皇宫那边传来消息，南云国四大帝君之首‘飞雪帝君’也参与名额之争了，这已经是第十二个参与名额之争的了。”

“应山雪鹰那小子？”那巨大的独角头颅微微摇头，眼眸中有着一丝不屑，“他不足为虑，就算他突破到宇宙神二层，没有巅峰秘宝，威胁也极低。真正对我威胁大的，还是我们夏风古国内的那几位尊主级存在，或者是三大家族内部的高手，继续盯着。”

“是，尊主。”窈窕红衣女子恭敬应道，随即退去。

这独角头颅强者闭上眼。

他修行已经达到火焰道十脉融合的最后瓶颈，十脉，他已经融合了九脉！只差最后一脉便可跨入宇宙神究极境。

“我已达到瓶颈，这最后瓶颈，突破最是艰难。必须得借助些外力，界心神宫，这次我必须得夺下一名额，界心神宫内机缘颇多，只要运气好点，拼一把，或许就能得到机缘，让我突破机会大增。”独角头颅强者默默道，如果他是三大家族成员，修行到了如此关键时期，三大家族内肯定会分配一名额给他。

可因为他骨子里的桀骜，让他也仅仅是苍氏一族的客卿长老而已。

他便是夏风古国内，独立在三大家族之外的其中一位尊主（大尊）级存在——‘火魔尊主’。

……

飞雪帝君‘应山雪鹰’参与界心神宫名额之争的消息，迅速传递到有心人耳朵里。他们中，有没得到名额的三大家族的宇宙神们，也有像火魔尊主这样非三大家族的高手。

“威胁极低。”

“一个上客卿而已。”

各方得到消息，都不在意。

东伯雪鹰的实力在争夺的众多高手中的确属很普通，且还是外在国度的，背景不够强。背后一个‘南云国主’，哪里及得上三大家族背景强。三大家族内部的尊主（大尊）们可是一堆的。

******

在界心大陆的另一边。

距离夏风古国非常遥远的一处区域，那里离众界古国反而近些，是一座真正混乱恐怖的二流国度‘浮西国’内。

浮西国，一座酒楼的雅间内。

一名白衣少年正在这喝着酒，吃着这酒楼的出名的美食。

“好吃，好吃。”

“嗯嗯，和南云，夏风古国那边，的确风味不一样。”他埋头吃着，享受的很。美食算是他难得的爱好了。

“雪鹰。”

一道传讯。

“师傅。”东伯雪鹰立即回道。

“三天期满，夏风古国这次一共有二十一位宇宙神参与竞争，其中有三位尊主级存在，分别是‘九毒教主’‘火魔尊主’以及来自夏氏的‘扶乙大尊’。”南云国主传讯的同时，也将除了东伯雪鹰之外的其他二十位的详细情报都传了过来。

东伯雪鹰微微色变。

九毒教主、火魔尊主且罢了，虽然都是拥有巅峰秘宝的尊主级存在，可论威慑力影响力，和夏氏的‘扶乙大尊’相比还是要差了一大截。扶乙大尊的威名可是丝毫不亚于自家师傅南云国主的。

**

第34篇 宇宙神 第10章 黑天宗

他是直接借助因果发现的，作为混沌虚空中的一片陆地，‘炫星界’是按照至高规则运转的，因果是很难探查的，不过达到宇宙神境界，至高规则都得退避。因果自然无所遁形，东伯雪鹰刚刚转世，是非常崭新的灵魂，作为一个胎儿……和他有大因果的只有两位，一个父亲，一个母亲。

母亲，自然就是此刻还怀着自己的这白衣女子。

另一个，就是不远处正在和敌人搏杀的黑袍男子。

“孩子，你虽在我肚子里，却已是超凡生命，应该能够感知外界。”外面的白衣女子正抚摸着肚子，正满是泪水低语道，“记住，你父亲叫谢一宇，他是为了救你我性命而死的。”

白衣女子转头看着远处。

她期盼着有奇迹。

可她明白，奇迹可能很低！她的丈夫在金角老魔面前支撑不了多久，逃命速度又不如对方，只有陨落一途。

……

“谢一宇？”

肚子里。

东伯雪鹰听到外面传来的母亲的低语声。

作为一位修行万亿年岁月的宇宙神，投胎转世对他而言也仅仅是一种经历，他不可能真的像当初在雪石城堡对待父母那边产生那般深厚情感。不过毕竟有血脉联系，东伯雪鹰对这两位自然还是不一样的。

“生身父母，更有因果在身，我当然会好好报答。”东伯雪鹰暗暗道，其实成了宇宙神，也不在乎因果纠缠。可他连弱小都不愿欺辱，生身父母的大因果……他更不可能无视。毕竟如果他不投胎，这一对夫妻肚子里的胚胎自然会孕育出另一个新的灵魂。

自己替代了，自然得报恩。

“父亲是真神尊者，母亲是普通真神境。”东伯雪鹰轻易探查着实力，“那个金角老魔，是真神主宰？这个老魔，身上无数因果罪孽缠身……”

东伯雪鹰都能感觉到那些因果中蕴含的滔天怨气恨意。

“嗡。”

念头一动。

以他虚界幻境宇宙神的实力，轻易便探查遍这金角老魔的记忆。借此，也知道了父亲母亲的身份。

******

“撕拉。”

剑光纵横。

谢一宇眼中迸发出强烈的渴望，战意在燃烧！

在第一次探查着妻子肚子里的胎儿时，谢一宇就决定了，他要用生命守护这个家，守护妻子和孩子。

他和妻子隐居着，日子宁静而快乐。

然而金角老魔还是追来了！

用尽宝物，想尽办法，到如今，他只有用命去抵挡。

“多想看看他，抱抱他。”

“好好长大吧。”

“我的孩子，我谢一宇的孩子。”

谢一宇这一刻灵魂都似乎在燃烧，他愿意付出一切要保护好妻儿，这种强烈渴望让他灵魂前所未有的通明，甚至他隐隐窥伺到了‘主宰境’。可跨入主宰终究没那么容易，金角老魔此刻也焦急，他不愿看着宝物逃走。

“给我死。”金角老魔焦急异常。

“师傅，徒儿自知犯了大错，可我和琴儿的孩子是无辜的！徒儿敌不过金角老魔，怕是就要死在金角老魔手中。徒儿只求师傅看在过去情分上，救救我妻儿，让他们活下来。师傅，求求你了。”谢一宇在搏杀的同时，也在向师傅传讯求救。

咻。

金角老魔忽然嗖的转头就逃。

原本要缠住金角老魔的谢一宇，还一路追着纠缠，可他却惊愕发现，金角老魔逃跑的方向，和妻子乘坐飞舟遁逃的方向截然相反。

“逃？他怎么会逃？”谢一宇有些发蒙。

金角老魔惊恐万分逃着。

“我师傅来了？不对啊，师傅如果来，是直接瞬移出现才对！金角老魔怎么可能提前发现？”谢一宇更疑惑不解。

一个呼吸时间后。

谢一宇停下来了，愣愣站在半空中，眼看着金角老魔迅速消失在天边。

这么长时间，妻子早就逃掉了。

“我活下来了？”谢一宇感到发蒙，早就抱着必死之念的谢一宇没想到事情会有这样的逆转，“金角老魔为何仓皇而逃？是暗中有神秘高手帮我，还是有其他什么原因？不管了，至少我保住了性命。”

呼。

前方凭空出现一道身影，正是一位黄袍老者。

黄袍老者冷冰冰看着谢一宇。

“师傅。”谢一宇看到眼前老者，顿时跪下，跪在半空中。

……

而另一边。

仓皇逃窜的金角老魔忽然身体一颤，蓬！无声无息就湮灭，只剩下他的一些物品坠落在下方的湖泊深处。或许将来有缘者能发现。

至少杀死金角老魔的‘东伯雪鹰’是根本瞧不上一个真神主宰的物品的，他在自己的‘虚界宇宙’中，将物品化作真实，随意创造之物都比真神主宰之物贵重不知多少。

白衣女子崔琴肚子里。

“哼。”东伯雪鹰根本没在意，捏死一个金角老魔，也就一个念头罢了。

“这一世父亲的师傅来了？”

东伯雪鹰没在意，他开始悄无声息吸引天地之力改造着母亲身体，也滋养着自己身体，同时也加速好尽快出生。

******

“师傅。”

黑袍男子谢一宇、白衣女子崔琴并肩站在半空中，看着黄袍老者。

黄袍老者‘符云长老’冷冰冰看着眼前一对夫妇，冷然道：“原本我想着，你就这么死在外面也是活该，不过你说的对，你们俩的孩子是无辜的，我才来救你们。”

嘴上说的冰冷。

实际上，爱徒触犯宗门法规，符云长老愤怒，又想救，又气急。刚才谢一宇的求救，让符云长老知道自己徒弟真的生死一线了，徒弟死前求帮忙救孩子，让符云长老心中有了借口，自己不是救徒弟，是救徒弟的孩子。实际上漫长岁月的师徒之情，岂是这么简单就没的。

“长老。”白衣女子崔琴也连道，“一切的错，都是我们夫妻的错，还请长老别牵连到我们孩子。”

“哼，天镜阁弟子。”符云长老冷哼一声。

天镜阁、黑天宗，这两大宗派结仇太深了，开派祖师就是死敌。漫长岁月不断为敌厮杀，仇恨早就如山如海。像符云长老的道侣，就是死在天镜阁高手手下，这仅仅是两大宗派仇怨的冰山一角而已。

谢一宇、崔琴竟然结为夫妇……

在两大宗派任何一宗派，都是大罪！

所以夫妇二人之前干脆躲在外面隐居起来，可面对金角老魔的威胁时，终究还是要靠宗派才能庇护。

“走吧，回去吧。”符云长老带着他们俩，便直接瞬移前往黑天宗。

……

黑天宗。

开派祖师乃是合一境高手‘黑天祖师’，在炫星界也是排在前二十的高手了，宗门法规森严。

当然仅仅和敌对宗派弟子结为夫妇，虽是大罪，却算不上‘死罪’，只有叛宗等极少数才是直接处死的。

“谢一宇、崔琴，永驻黑煞峰。”

黑天宗的惩罚终于下达。

谢一宇崔琴夫妇二人被送到黑煞峰，和其他受惩处的门人一起在黑煞峰，帮宗派炼制宝物兵器，‘永驻黑煞峰’，代表几乎永远无法离开。只有一种情况例外——实力突破，成就虚空神。将直接成为长老，自然地位就不同了，无需一直被困在这。

“我们俩永驻黑煞峰，可没说我们孩儿也要永驻这里，我们将孩子教好，等他根基牢靠，就让我们孩儿拜入黑天宗。”谢一宇、崔琴夫妇二人却满心愉悦，他们在黑煞峰中有一座小院，虽然任务繁重，谢一宇拼命去干也差不多了。

他们夫妇二人期待着等待着。

在他们住在黑煞峰的第三个月……

妻子‘崔琴’便生出了一个男孩，出生便是超凡生命。

整个黑天宗此刻根本不明白，这个在黑天宗偏僻的‘黑煞峰’出生的男孩，对黑天宗意味着什么！

******

春节差不多过去了，假期也结束，要奋斗了啊！

番茄也恢复更新。

同时也讨下过年红包哦，什么月票推荐票都投给番茄吧~~~~

*

*

第34篇 宇宙神 第30章 南云国主的师傅

“我竟然成功了？真是……真是，真是意外之喜。”东伯雪鹰心中激动，以虚化极致迅速遁逃着，操纵着空间扭转，不断远去，待得脱离空间冻结范围后，一个瞬移，便已经离开了浮西国的范围。

已经活捉住厌火魔君，东伯雪鹰自然懒得再留在浮西国。

“回去。”

施展破界传送术。

东伯雪鹰踏入扭曲的空间漩涡中，待得再出现，就已经跨越了大半个界心大陆，来到了南云国的飞雪城了。

“回来了。”

飞雪城，帝君府，东伯雪鹰归来，行走在帝君府中都不自禁露出笑容。

帝君府刚扩建而成，整个飞雪城也大规模扩建，原有城池为内城，在外面又扩建出大了十倍有余的外城。

“帝君。”

“帝君。”

帝君府内规矩也更森严，侍女们都一个个恭敬道。

“我儿可是难得出来。”应山烈扈知道儿子出现，连出来，他如今在帝君府地位可高的很，当真意气风发，整个应山氏已经隐隐以飞雪城这边为首了！

“父亲。”东伯雪鹰道。

“哈哈，也别总是闭关修行，我听说界心大陆上那些无敌存在们都是经常四处行走的。”应山烈扈小心劝道，他并不知道界心神宫开启的事，“对了，我刚搜集到些好酒，雪鹰你也尝尝？”

应山烈扈很小心。

他和这个儿子关系并不是太亲密，毕竟之前他也没重视过戎星兰，实在是儿子太耀眼！应山烈扈自然努力亲近，可没办法，儿子实力太强大，当初闭关出来没多久，就以一己之力解决了整个火烈城之危。现如今实力更是深不可测，据说在六大古国中的‘夏风古国’，都是被奉为上客卿！

“好。”东伯雪鹰点头笑道，“尝尝到底是何等美酒。”

“呃……”应山烈扈也只是简单邀请，没想到儿子真答应了，连欢喜道，“走走走，去哪？要不，就去我那新建的园子？”

东伯雪鹰点头，他此刻心情也是极好。

……

在东伯雪鹰心情极好，难得和父亲应山烈扈在夜间饮酒时。

他活捉浮西国‘厌火魔君’的消息却仿佛风暴般迅速传开了，特别是夏风古国以及周边诸多附庸势力，都迅速知晓了这事。

在夏风国都，一座颇为宁静的别院的木屋中。

一位宽袍男子盘膝坐在蒲团上，他的头顶悬浮着一散发着蒙蒙光亮的珠子，珠子上有金色秘纹不断流转，仿佛蕴含着源世界运转的种种奥妙，他便是‘扶乙大尊’，放眼整个界心大陆都是名声赫赫，他的威名是靠一场场恐怖大战证明的。

整个夏氏，虽有九位大尊，可扶乙大尊地位却截然不同，并且夏氏对外征战，最出名的就是扶乙大尊！

像南云国主、浮西老祖等一个个，虽是绝世霸主，可主要是保命够厉害。

而扶乙大尊不但保命厉害，正面战力也强的可怕。

扶乙大尊曾经因为徒弟吃了大亏，便一己之力杀到摩天古国，九大分身奇出，堂堂摩天古国一座古国强者如云，却根本阻挡不住，杀的摩天古国溃不成军，甚至最终摩天古国的那位无敌存在‘摩天国主’亲自出手，也仅仅只是占据上风。

他的威名，毫无疑问是杀出来的！

‘夏皇’也很重视麾下这战力最强的一员大将，足足赐予了三件巅峰秘宝给了扶乙大尊，千万别觉得多，扶乙大尊，毕竟是‘虚空道’‘光之道’都达到宇宙神二层巅峰的变态，两条道结合起来，每个分身都霸道异常，夏皇就赐予了三件巅峰秘宝，扶乙大尊在外厮杀，据说他在‘界心神宫’中也曾有大收获，所以九大分身联合，寻常宇宙神三层究极境怕都不是对手，摩天国主也仅仅只是占据上风。

所以，他参加竞争名额，才会让东伯雪鹰、南云国主吃惊。

“大尊。”木屋外有少年恭敬开口，“族内传来消息，说南云国的那飞雪帝君已经活捉了浮西国厌火魔君。”

“哦？活捉？”扶乙大尊眼眸狭长，睁开眼。

“是，说是厌火魔君先遭到九毒教主偷袭，一番大战，厌火魔君重伤逃窜，在逃窜时，飞雪帝君以虚化极致来到近处，直接施展了五相封禁术！甚至猜测飞雪帝君应该还施展了虚界幻境之术。”少年道，“厌火魔君重伤，却是没能破开五相封禁空间，被收入了五相珠内。”

“有点意思。”扶乙大尊微微点头，“看来这次名额之争，更有趣了。”

对于名额，他丝毫不担心。

论宝物之多。

他都足以和某些无敌存在一比，拿出一件珍贵宝物，就能完成悬赏任务中的‘奇宝任务’获得巨额任务功劳！像火魔尊主、九毒教主他们一个个虽然名声赫赫，可和扶乙大尊一比，实在太穷，没法比！

……

“什么？南云国的小子，活捉了厌火魔君？他如此走运？”正在黑魔大泽中的‘火魔尊主’庞大身形正坐在一座山头上，身形之庞大，比这座小山峰还大的多。对他而言，在黑魔大泽完全是横冲直撞！没什么可以让他畏惧的。

“厌火魔君，斩杀价值一万两千大功。这次的名额，扶乙那老家伙肯定占去一个！三大家族的那些宇宙神怕也不会轻易认输啊，没想到又冒出个南云国的小子。”火魔尊主眼中有着煞气。

参与竞争。

不代表‘势在必得’！像九毒教主也只是想去，所以参与其中，能夺得名额自然好。夺不到名额也没什么，等下次罢了。

可火魔尊主这次是真的势在必得，所以他必须确定得排在前四，甚至以他的傲气，觉得最起码也得第二！他只容许扶乙大尊排在他前面。

“他就得了一万两千大功，我得在三万大功，方才有把握。”火魔尊主眉头皱。

任务功劳，太难。

……

“南云国，应山雪鹰？”

正在闭关静修的乱发男子，膝盖上放着一柄神剑，得到消息不由嘴角微微上翘，“够厉害的。”

******

消息在传播，让参与竞争的一些宇宙神们感到压力，也让整个界心大陆众多强者们对南云国的飞雪帝君了解更深！能在‘浮西国’九毒教主面前虎口夺食，活捉厌火魔君，这位‘飞雪帝君’实力的确恐怖。

南云国都，皇宫内。

“南云，你这徒弟还真够厉害的，活捉了宇宙神二层高手。”一位穿着华丽金袍，头戴皇冠的俊美青年坐在主位上，死亡毁灭的气息从他身上释放开来，虽然很淡，可还是让坐在一旁伺候的南云国主感到无形压力。

南云国主连道：“我这徒弟也只是转世投胎缘故，实力和我比都还差一线，不值一提，不值一提。”

他可不想自己这位‘师傅’关注应山雪鹰。

对这位便宜师傅，他可一点感情都没有，有的只是畏惧！

“你很怕我？”华丽金袍的俊美青年，一头黑色长发披散，微笑看着南云国主。

“师傅当初威震界心大陆时，我刚成宇宙神，自然敬畏。”南云国主连道。

“这虽然是你我第一次相见，以后相处久了，你就知道我的脾性了，我离开界心大陆太久，我的手下没几个了，你算是其中最有用的。”华丽金袍俊美青年轻声叹息，“时光真是无情，好几位老友都不在了，对了，我需要你给我准备数十颗‘松阳果’，我准备去一趟断牙山脉。”

“是，师傅，三天内准备好。”南云国主道。

“不急不急，我如今，时间充足的很。”华丽金袍俊美青年道，“对了，我回来的消息，记得保密。如今知道我回来的，没几个。”

“是。”南云国主连应道。

**

第34篇 宇宙神 第33章 期限之日

东伯雪鹰思索着，这次虽然有四个名额，可扶乙大尊肯定能得一个。实际上主要是三个名额之争！

火魔尊主、九毒教主，这两位都很不好对付。

还有三大家族的一些宇宙神，他们不管人脉还是情报都超越自己。

“情报。”东伯雪鹰低声自语。

情报很重要。

奇宝任务名单上的‘奇宝’都太罕见，首先得知道，去哪能找到！幸好自己背后有师傅南云国主，否则自己真是两眼一抹黑了。可师傅的情报网……也远远无法和夏风古国三大家族相比。

“樊氏要价也太黑了。”东伯雪鹰暗暗摇头，樊氏商铺也可以贩卖情报，不过关于这次名额之争的‘奇宝’的详细情报，居然要价一百亿宇宙晶！也太黑了，这价格都接近‘赤云神枪’了！

“这些奇宝，要得手太难了，幸好，我有《九转不灭术》。”东伯雪鹰眼中有着期待。

九转不灭术……

他才仅仅卖给夏风古国三大家族。还未曾对其他古国卖！就是要关键时刻再用。

“嗖。”

忽然两道分身凭空出现，出现在飞雪城上空，跟着各自施展破界传送术离去。

……

其中一道分身，却是来到了摩天古国。

“摩天古国。”

东伯雪鹰来到了摩天古国国都，甚至在城外，都遥遥看到无边庞大的国都中有着一株散发着金光的大树，大树巍峨都刺入了云层，树冠更是庞大浩瀚。

东伯雪鹰却知晓，那一株巨大的古树……便是摩天国主的真身——摩天神树！

“呼。”沿着城门进。

在城池内踏着虚空行进，很快来到皇宫外，皇宫并无城墙，而是有着一道犹如腰带般的巨大河流。或者说这一道河流便是宫墙了。

东伯雪鹰站在皇宫外，看着那巍峨的摩天神树，当即恭敬行礼，这才传音道：“飞雪见过摩天国主。”

“哈哈哈……”摩天神树上，一股无形波动弥漫笼罩了东伯雪鹰，“南云国的飞雪帝君，来我摩天古国却是难得，且进来说话。”

身为无敌存在，却很谦逊。

说起来。

整个界心大陆上的无敌存在，算‘好脾气’的只有两位，一个是无限城主，另一个就是摩天国主！

“哗。”

东伯雪鹰感觉空间挪移，眼前一幻，跟着就已经出现在了一座豪奢巨大宫殿内。

宫殿之上，高坐着一位披着金黄色衣袍的古朴老者，正是摩天国主在外行走征战的身躯，在他下首两侧也有两名手下。

“飞雪帝君所来何事？”摩天国主俯瞰下方东伯雪鹰，微笑道。

“我有一门虚空道秘术，可在混沌境达到虚化极致。”东伯雪鹰说道，“不知国主可有兴趣？”

“是你卖给夏风古国的《九转不灭术》？”摩天国主道。

“是。”东伯雪鹰点头，同时有些惊讶，摩天国主连这都知道？

摩天国主还是颇有兴趣的，答应五万大功买下！虽说夏风古国出了十五万大功，可毕竟两大古国实力不同，强者数量也不同。能出五万大功就很不错了。这‘五万大功’当然也只能在摩天古国内进行换取宝物。

很快，大殿上出现了另一位摩天古国的强者‘雅熙尊主’。

“雅熙尊主。”东伯雪鹰行礼，眼前是一位女性尊主，“我想要买奇宝‘未来金瞳’，不知道需多少摩天古国皇族的功劳？”

“五万大功。”雅熙尊主笑眯眯。

“这也太贵了吧。”东伯雪鹰色变。

未来金瞳，在奇宝任务上可换一万五千功劳！

虽然争夺界心神宫进入名额的特殊性，导致这功劳定的偏低，可‘未来金瞳’……真实价值，摩天皇族的功劳两万到三万大功之间罢了。现在要五万大功，足足翻倍。

“夏风古国想要这未来金瞳的，可有好几位。”雅熙尊主丝毫不急。

“哦，那就没办法了。”东伯雪鹰道，他又不是傻子。

名额虽重要。

可在界心大陆上，也是价值有限的。对于绝大多数强者而言，‘界心神宫’漫长岁月偶尔也便开启。他们大多进去有些为了突破，有些是为了‘巅峰秘宝’。可实际上进去了，获得可能性也较低！所以名额的价值，应该要比巅峰秘宝价值要低一大截。

摩天皇族的五万大功？

不值！

……

当然，之所以如此淡定，是因为他在冰雪古国也卖了《九转不灭术》，冰雪古国有三位无敌存在，实力底蕴都比摩天古国强的多，给了足足冰雪古国九万大功的价，他仅仅花费了三万大功，就换取了他所需要的一件奇宝‘滴血冰晶柱’，在奇宝任务中，价值一万六千功劳。

从这角度来看，冰雪古国给的价格很实在！

“足够了吧，厌火魔君的悬赏任务有一万两千功劳，滴血冰晶柱也能得到一万六千功劳，足足两万八千功劳了。”东伯雪鹰暗道。

要知道。

尊主级强者，大多也没那么富裕。南云国主绝对是界心大陆上最富裕一类了。即便界心神宫进去的名额，尊主级强者除非不惜一切要进去，否则花费代价也是有限的。

“两万八千任务功劳呢。”东伯雪鹰暗道，“这任务功劳，普遍给的价都很低，我献上去，都亏了至少两百亿宇宙晶。”

幸亏自创出《九转不灭术》，否则哪能如此惬意。

……

那位雅熙尊主后来也降价了，越是临近九万年大限，价格降的越低，可惜东伯雪鹰一来还嫌贵。二来，觉得自己也差不多够了。

他在‘冰雪古国’‘摩天古国’也换了其他一些物品，甚至去找一些强者换取一些零碎低价的奇宝。

硬是凑足了三万任务功劳！

“三万任务功劳。”

“我就不信，得不到一个名额。”东伯雪鹰也是势在必得，才付出如此大代价。

咻。

在名额争夺的最后一天，参与竞争的宇宙神们一个个从各处赶来，来到了夏风国都皇宫中。甚至一些没参与竞争的宇宙神也赶来！当然能进入皇宫的，一般都是三大家族的。

“南云国，应山雪鹰。”

“是他。”

“他怕是积攒功劳不低。”

好些宇宙神都注意到了那进入皇宫的白衣少年。

东伯雪鹰则是在侍者带领下，直接前往一座偏厅，在偏厅内，便有那名皇宫法阵之灵黄袍老者。

“夏老。”东伯雪鹰说道。

“这次听说斩杀任务，就你和火魔尊主成功完成了。”夏老笑道。

“也有些运气。”东伯雪鹰说着，便将一手环递给了夏老，“这洞天宝物内有一些物品，以及实力被我封禁的厌火魔君。”

厌火魔君是没有反抗，这才让东伯雪鹰封禁实力。

夏老点头接过手环，迅速查探了下，不由吃惊看了眼东伯雪鹰：“厌火魔君活捉的，等会儿会有侍者另给你百亿宇宙晶，算上奇宝，三万任务功劳？可真够高的，不过，能否得到名额，要等最后期限之时，到时候排在前四的可得到名额。”

“我知道。”东伯雪鹰心中也有些紧张，希望别出意外，按照经验，三万任务功劳应该是铁定够了。

**

第34篇 第43章 浑源塔终极的赐予

“这是什么？”东伯雪鹰感觉到上方传来的压迫感。

在光团内，黑暗浑源之力包裹下，一滴淡绿色液体出现了，散发着勃勃生机，却也带来了恐怖的威压。

轰——

这一滴淡绿色液体带来的威压，直接轰然压迫在东伯雪鹰身上，让他灵魂都有些战栗：“如果是灵魂弱些的新晋宇宙神，恐怕会直接被压迫趴下吧。”

这等威压程度，已经远远超越了夏皇层次。

“嗡。”

跟着，这一滴淡绿色液体化作一道流光陡然飞来，瞬间就到了眼前，同时东伯雪鹰就感觉到了扑面而来的浓郁的腥味！‘血腥味’，这一滴淡绿色液体……仿佛是一座血海凝聚而成，血腥味之浓郁，直接侵蚀头脑，让东伯雪鹰都不由恍惚了下，这淡绿色液体便已经钻进了他的眉心，又钻入了他的灵魂。

“这到底是什么？”

伴随着意识一阵轰鸣，东伯雪鹰便软倒在地。

……

在遥远的更高层世界某处，有三位浑源生灵。

其中一位老者忽然笑着一伸手，手指间便出现了一滴淡绿色液体，跟着一弹指，这淡绿色液体便嗖的穿越遥远距离，直接进入了界心大陆中。

“元老贼，你将一滴万触龙母的心头血，扔给了一个宇宙神？你这么舍得？”

“当初杀万触龙母，我等折腾了多久，当时的心头血，元老贼一共才分到手二十滴吧。竟然舍得给一个宇宙神使用，宇宙神用真浪费，对他而言，只能洗练一下灵魂罢了，啊，还是仅仅宇宙神二层的小家伙？我来瞧瞧，他到底有何特殊？”

“我也看看！咦，投胎转世？还牵扯到罗老弟的地盘？”

另外两位好奇查探。

“这个叫东伯雪鹰的小子，也是我观察的无数源世界中，极有天赋的小家伙之一，且能排在前列。这次我的浑源塔虽然是考验的他虚空道天赋，可实际上，根据我之前观察，他的虚界幻境天赋……还在虚空道之上！”

“悟性再高又怎样？最多达到宇宙神究极境罢了，想要真正跳出樊笼，哼哼……元老贼你辛辛苦苦创造界心大陆，耗费多少资源代价培养，可至今一个能跳出樊笼的都没有！”

“罗兄弟，也算我栽培的吧？”

“哈哈，辛辛苦苦创造的界心大陆，什么收获都没有！反而是自然而然发展的源世界‘起源大陆’出了一个罗老弟，所以我说，你就别折腾了！一切随缘，真有看顺眼的指点下即可。”

“哼……需要时间，界心大陆存在时间还不够长，时间久了，定会不一样的。”

“还不一样？依我看，你都是白折腾，这个叫东伯雪鹰的，你也是白白浪费了一滴万触龙母的心头血。”

******

浑源塔第十层。

东伯雪鹰倒在地上，旁边却又出现了另一个东伯雪鹰的分身，这个分身却是清醒的很。

“怪了。”

“刚才的那一滴淡绿色液体到底是什么，怎么让我这分身，都失去了意识？暂时记忆都无法勾连了。”东伯雪鹰疑惑万分，其他所有分身都没事，只有遭到那一滴淡绿色液体融入的分身出了问题。

虽然记忆无法勾连。

可通过灵魂彼此的感应，能感应到倒下的这一分身，灵魂在发生着些变化。

“浑源塔最终极的赐予应该是好事，元那等层次存在，总不至于害我吧。”东伯雪鹰只能等待，这一等，便是大半年时间。

“呜。”

躺在那的分身，终于坐了起来。

捂着脑袋，脑袋一阵阵轰鸣，疼痛，胀痛。

“我这分身的灵魂？”东伯雪鹰立即发现了，自己这一分身灵魂，推演速度明显大大提升。就像混沌境达到宇宙神层次，灵魂蜕变，参悟推演速度大大提升一样。此刻就是这种感觉……这一分身推演的速度，怕是及得上其他十个分身之和了（界心大陆可维持九个巅峰灵魂、家乡混沌虚空可维持两个巅峰灵魂）。

“嗯？”

东伯雪鹰忽然露出震惊色。

这个刚刚恢复意识的分身的灵魂，和界心大陆上其他分身自然是有灵魂感应的，而这种感应下，却有无形力量渗透进每一个分身灵魂，那是一种极为超然的力量，令自己其他每一个分身灵魂都在缓慢的发生着变化。

“好神奇。”东伯雪鹰惊叹无比，“竟然隔着遥远距离，能令我其他分身灵魂也蜕变？可惜，似乎家乡混沌虚空那边，没有受到任何影响。”

他是希望受到影响的。

因为蜕变后，灵魂更强大！对修行帮助也更大。

本来他打算进行灵魂分化，分出新分身灵魂的，现在既然界心大陆的每一个分身灵魂都在逐渐蜕变，就无需那般麻烦了。

“太神奇了。”

“还有……”东伯雪鹰的记忆中，还藏着一本厚厚的黑色典籍，上有‘浑源七击’四个特殊字符。

这也是在失去意识的过程中，传递到东伯雪鹰分身记忆中的这一本典籍，如今清醒了，记忆相连，所有分身都得到了这一本典籍，都不约而同的开始仔细研究起来。

说起来。

这才是浑源塔自己闯到终极后的真正奖励。

那一滴淡绿色液体，是让自己灵魂发生了一次蜕变，的确重要。

可这一本典籍，更加重要！

《浑源七击》，是一门至高秘传。

是的。

任何一个宇宙神究极境，虽然很渴望得到至高秘宝，但是他们更想得到至高秘传！至高秘宝，虽然也能窥见一些至高规则的运用，可终究雾里探花……他们自己并不能真正领悟，只是借助秘宝才能施展出那等威势罢了。

而至高秘传，却是详详细细的指引！比借助秘宝参悟，要清晰太多。

并且——

这一本典籍的最后，还附带了一份辅助《浑源七击》的秘宝的炼制方法。炼制出的秘宝，对于修行《浑源七击》的强者而言，不亚于至高秘宝。

“一门完整的至高秘传，还配上最适合秘宝炼制方法。”东伯雪鹰暗暗欢喜。

其实。

浑源塔的奖励，如果将第九层内壁雕刻好踏上第十层，便能得到至高秘传了。

而东伯雪鹰达到终极，才达到至高秘传，外加一份专门的秘宝炼制法门！至于那一滴淡绿色液体……是‘元’额外的赠与。

“《浑源七击》。”东伯雪鹰还想要琢磨研究这一门让宇宙神究极境也狂热的至高秘传，可忽然一股波动降临。

嗡。

直接将东伯雪鹰给挪移走了。

显然，得到好处，恢复清醒后，自然得将他给送走。

……

“嗯？”

东伯雪鹰看着眼前，又看了看身后。

身后便是一条有云雾遮掩的铁索桥，铁索桥的冰冷气息，即便此刻已经走出了铁索桥范围都能够感受到。

而正前方远处，便是一座殿厅。

“我又回到这了？”东伯雪鹰很清楚记得，之前自己就是刚闯过铁索桥，就被挪移到了浑源塔。如今又被送到了这！

**

第34篇 第52章 永夜始祖和东伯雪鹰

“见过永夜始祖。”妖剑尊主、东伯雪鹰都躬身行礼，表示对无敌存在的敬意。

永夜始祖俯瞰下方，目光落在了东伯雪鹰身上，声音清冷：“飞雪帝君，交出域海之源，饶你性命。”

东伯雪鹰一愣。

还真是来夺宝的？

“不情愿，那就死吧。”永夜始祖淡漠说道，他开口索要域海之源，如果东伯雪鹰立即恭恭敬敬毫不犹豫的交出来，永夜始祖的确还可能饶其性命。因为那代表东伯雪鹰知道实力差距，不敢有一丝敌对心理。

而面对无敌存在的索要，都迟疑，显然对‘无敌存在’的畏惧还是不够啊！

没足够畏惧，将来恐怕生出波折。

既然如此，还是直接杀了！用实力震慑小辈。

“什么！”

东伯雪鹰哪想到，对方霸道到如此地步，刚开口索要，自己略微迟疑了下，对方就要灭杀！

“永夜始祖。”妖剑尊主连高声喊道，“飞雪帝君乃是我夏风古国客卿，始祖你不能……”

旁边黑君王则是瞥了眼妖剑尊主，暗暗嘀咕：“这妖剑尊主明明是夏风古国苍氏一员，却这么偏帮东伯雪鹰？什么时候，夏风古国三大家族成员和客卿的关系这么好了？”

“拿夏风古国压我？”永夜始祖嘴角微微上翘，带着一丝讥讽。

他和极夜始祖联手，和夏风古国为敌的次数也不止一次了。

撕破脸，搏杀。

古国战争时，打的一座座城池破灭都常见的很。

“滚！”

永夜始祖一挥手，一股浩浩荡荡金光力量扫过了妖剑尊主，妖剑尊主拔出了神剑努力抵挡，可还是被这浩荡光芒给扫的倒飞开去，撞击在远处的廊道墙壁上，甚至耳朵中还有着一阵阵吟唱，不断往灵魂中钻去。

“永夜始祖，域海之源我愿交出。”东伯雪鹰连高声开口，他也不傻，被灭杀，自己所有宝物都没了，连继续在界心神宫内闯荡的机会都没了，还是暂且低头吧。

“给你机会你没把握住，现在交出来，晚了！”永夜始祖一翻手，便笼罩过来。

东伯雪鹰顿时色变。

哗~~~

周围立即蒙蒙烟云弥漫，内部有无数微小空间显现，东伯雪鹰也立即隐藏在其中九个微小空间中，每一个内都有一个分身，面对永夜始祖那挥手扫过来的无限光芒，东伯雪鹰也是毫不犹豫施展出了新赤云战法‘穿虚空’。

这一招，能够不受法阵、秘宝衣袍等影响，强行渗透敌人体内，应该是唯一有望伤到永夜始祖的。

永夜始祖强又如何？

单论境界，也只是达到宇宙神究极境。比他宇宙神二层六脉融合的，高也高的有限！只是有至高秘宝，方才如此了得罢了，既然左右都是死，还不如拼上一拼。

“轰轰轰……”

九个拳头从微小空间中伸出，九道涟漪旋转着形成漩涡，迎接向了那浩浩荡荡扫过来的无限金光。

穿虚空！

九分身，合击！

“啊。”

那无限耀眼的金光碾压了漩涡，强行渗透进入九个微小空间内，波及到了九个分身，每一个分身体表都有护体烟云，都是轻易被摧毁，攻击在维持着虚化极致的分身肉身上。‘虚化极致’仅仅勉强削弱一两成威力，面对这达到至高之威的招数，虚化极致用途也变得微弱了。

幸好，这是永夜始祖随手一击，又经过九分身合击的影响，又一分为九，分别袭击九大分身。经过护体烟云阻挡，所以东伯雪鹰每一个分身都只是被侵蚀毁掉了部分肉身，仅仅只是重伤。

“这就是差距吗？”东伯雪鹰心中也明白。

就算宇宙神二层的炼体流高手，面对至高之威，也是一招秒杀的。

自己能在随手一击下抗下，很了不得了。

“没死？护身法门有些意思，九个分身？”永夜始祖微微皱眉，似乎觉得随后一击没能杀死是很丢脸的事。

“呼。”

永夜始祖又是轻轻一掌挥来，这一掌浩浩荡荡，仿佛遮蔽了天地，遮蔽了至高规则！的确，借助随身携带的至高秘宝，他随意一击的确都有至高之威。

东伯雪鹰这一次不敢有对攻的念头，九个微小空间中都有一只手掌伸出，施展出赤云战法的防守招数，当初的赤云尊主不惧群战，这防守招数也的确厉害。可惜在‘无敌存在’面前，依旧可笑的很。

犹如弹动天地的琴弦……

巨大的手掌的五根手指，轻轻挥动，就已经让东伯雪鹰欲要抵挡防守的九个手掌尽皆混乱了。

“砰砰砰砰……”跟着永夜始祖这一白皙巨大的手掌，轻轻拂动，扫过了九个微小空间。

九个微小空间尽皆湮灭。

九个分身个个被扫中，个个护体法门破灭，被扫的倒飞开去，狠狠撞击在旁边的殿厅的墙壁上。

每一个身体都粉碎开来，却有强大生命力令它们尽皆合拢，到了东伯雪鹰这层次，身体粉碎不算什么，主要生命力不消耗殆尽就能支撑。刚才是的第一击，他生命力损耗了近一成，这一招则是损耗了近两成之多。

“我的保命能力，在尊主中也是排在前列了，可在无敌存在面前依旧显得脆弱，可惜我境界不够，若是《浑源七击》，我能施展更高深层次，岂会这般被随意揉捏？”东伯雪鹰颇为不甘。

实际上，能在无敌存在面前，挡下数招已经很了不得。

“嗯？”

永夜始祖忽然略有感应，他感应到另一位恐怖存在正在朝这赶来，甚至带给他压迫感。永夜始祖很清楚，放眼整个界心大陆，能给他压迫感如此强的也只有一位——夏皇！隐隐被认为是整个界心大陆第一强者的存在。

“麻烦。”永夜始祖从腰间取出了一柄金色权杖。

金色权杖陡然变大。

“轰。”

手持着权杖，权杖随意朝下方一戳！

哗！

一瞬间，周围天地间出现了无尽耀眼的金光，金光处处，无处可躲。甚至每一缕金光隐隐都是那一柄金色权杖。

“砰砰砰砰砰砰……”东伯雪鹰九个分身，每一个分身都遭到了金光照耀，一柄柄权杖接连砸在他身体上。

全身好热。

灵魂好热！

哗！

九个分身，在无限金光照耀下，在密密麻麻无数金色权杖砸下，肉身尽皆被湮灭。而东伯雪鹰留下的储物物品、兵器宝物等等却是都丝毫未损。

在界心神宫，虽然界心神宫本身的危险，不会带来陨落之危。

可依旧有死在界心神宫的，因为，进入界心宫的修行者之间会有自相残杀！只是一位无敌存在，出手对付一个小辈，却是非常罕见的事。

不管怎样。

南云国飞雪帝君的界心神宫之旅，也到此结束。

“该死。”在远处的妖剑尊主根本无法帮忙，看到东伯雪鹰的九个分身尽皆湮灭，不由气的咬牙。

“永夜，不顾脸面对付一个小辈？”一道雄浑声音浩浩荡荡已经充斥这一方天地。

……

第二更到，番茄继续写第三更补欠，大家可以明早再看。

第35篇 第7章 实力大增

东伯雪鹰还是很满意的，虽说卖给其他古国也能凑到自己想要的，可一来，自己和始祖古国的‘永夜始祖’有仇，自己是不可能低头和他交易的，这样一来，卖给几方，凑的好处恐怕比单独卖给夏风古国高不了多少！二来，放眼整个界心大陆，最适合遮掩自己‘浑源七击’，威力也足够让自己满意的巅峰秘宝，便是‘虚空火莲花’。

没办法，‘浑源七击’是每一个分身都很强！要知道正常情况下，尊主强者，仅仅是持有巅峰秘宝的身体实力极强。其他分身则会很弱（前提是能施展出分身）！

而虚空火莲花，是世界类的虚空道秘宝，是对所有分身有助力的！

……

双方立下誓约。

到了他们这一层次，誓约也仅仅影响道心而已！对生命并无威胁，可不管是夏皇他们三位无敌存在，还是东伯雪鹰，对修行路都是有着强烈渴望的！是不可能因为违背誓约那一点点好处，而放弃自己的修行路。

“樊祖，请看。”东伯雪鹰也交出了一本虚界典籍，一本金色典籍直接飞出，典籍上隐隐有无数世界显现，那是虚幻的世界。

作为自创的典籍，想要记载多少本就多少本。

不过因为誓约束缚……在界心大陆范围，仅有夏风古国有资格传授了。

“我瞧瞧。”樊祖连接过，立即翻开观看，这一看便是过去了半个多时辰，在场夏皇等人也很有耐心，东伯雪鹰也早坐下和撕天大尊在一起，彼此饮酒。

樊祖收起典籍，双眸放光，看向东伯雪鹰的目光中都满是喜色，笑着道：“果真不一样，我修虚界，更重视人心，引诱他人**，让他人犹如傀儡奉我为主，让他人沉沦在虚幻世界中。而你却似乎认为虚幻世界也是另一种真实，迷幻、**、灭杀、灵魂都是真实世界的一部分？”

“是。”东伯雪鹰点头。

“厉害，厉害。”樊祖点头，他想要看的就是他人成功的道路！以及成功的经验。

这一次观看，让樊祖大有启发！

当然到了他这一层次，他也不会轻易改变自己道路，不过，却可以汲取他人智慧精华融入己身。

“四脉融合有望。”樊祖欢喜万分，值，买的值。

什么浑源砂……

什么巅峰秘宝……

对他樊祖而言，哪有他自己修行路重要！

“哈哈，樊老弟喜欢就好。”苍帝和夏皇都笑了，樊祖满意，代表这交易很值。

“应山雪鹰，这是虚空火莲花，乃是我以‘火域灵源’为根基炼制而成的世界类的虚空道秘宝，火域灵源，价值和你当初得到的域海之源，相差无几。”夏皇说着手心出现了一朵火红色莲花，他随手一扔，这一朵火红莲花便飞向了东伯雪鹰。

因为炼制的材料就很昂贵，这一件巅峰秘宝价值才极高。

“谢夏皇。”东伯雪鹰伸手，火红色莲花降落在他手心，他颇为激动。

这等秘宝，一是能遮掩浑源七击，二也能大大增强他实力。

否则随便一个分身都能爆发出宇宙神究极境战力，任谁都会怀疑的！有了‘虚空火莲花’，他人心中自然会‘脑补’。

“好好利用，这等世界类秘宝，很难得的。”夏皇颇为不舍。

“是。”东伯雪鹰道。

秘宝也要看人。

同样秘宝，在不同的宇宙神二层高手手里，发挥的威力却强弱不同。

“你是否修行了某种灵魂秘术？”夏皇忽然开口，“我的浑源问道，虽然对灵魂隐匿因果隐匿踪迹有所帮助，但也达不到你这般地步。”

樊祖、苍帝也看着东伯雪鹰。

“灵魂隐匿因果、踪迹？”东伯雪鹰微微一愣，“夏皇发现不了么？”

夏皇点头，他也将应山雪鹰当做自己这一派系人了，且这事时间久了也会发现的：“是，发现不了，我、樊祖、苍帝都发现不了！这等隐匿手段，怕都媲美炼体流达到究极了。”

东伯雪鹰微微一愣。

想到了在界心神宫浑源塔闯到终极后，那一滴散发血腥气的淡绿色液体融入了自己灵魂，当时那一滴淡绿色液体的威压之强，远远超过夏皇他们！甚至让自己的分身都直接失去意识，且成功融合后，因为分身彼此的灵魂感应，竟然导致其他分身都有蜕变，每个分身都大大增强，东伯雪鹰都怀疑，达到究极境，自己灵魂恐怕蜕变都不会如此明显。

“不是秘术，应该是我的一次奇遇吧。”东伯雪鹰说道。

“奇遇？”夏皇、樊祖、苍帝恍然。

界心大陆上的确存在奇遇，像界心神宫，像断牙山脉，都有一些超出他们想象的机缘。

……

东伯雪鹰随即离开，撕天大尊亲自相送，撕天大尊是因为实力而重视东伯雪鹰，他知道，要不了太久，整个界心大陆都会知道南云国的‘飞雪帝君’何等之强！恐怕名气丝毫不亚于南云国主。

“飞雪兄。”

“飞雪帝君。”

樊氏魔山上，有两位宇宙神并肩飞来，看到东伯雪鹰和撕天大尊，他们和撕天大尊倒是熟悉，毕竟都是同一家族的，也就随意许多，他们俩都笑着和东伯雪鹰打招呼。

“大尊，兰雪兄。”东伯雪鹰也微笑道，眼前的是‘吠犼大尊’和兰雪帝君。

吠犼大尊……

应该算和夏皇、樊祖、苍帝同时代崛起的。如今樊氏中，有两位无敌存在也杀不死的大尊，一个是极古老的吠犼大尊，另一个就是新一辈的撕天大尊。吠犼大尊太古老，导致他如今低调的很，一直潜心修行，不问俗事。

简单聊几句，双方便分开了。

“撕天大尊，对待这应山雪鹰还挺客气啊。”兰雪帝君遥遥看着远处离去的二人，感慨一句，“我还以为，以撕天大尊冷厉性子，不会怎么理会这应山雪鹰呢。”

“是有些奇怪。”吠犼大尊微笑遥看着，“不过这应山雪鹰也是有些可怜，刚走运崛起，就遭到永夜的灭杀。”

“是挺可怜可悲的，没办法，永夜始祖出手，他能如何？”兰雪帝君还挺同情东伯雪鹰。

******

东伯雪鹰没急着出发前往始祖古国，而是先回到飞雪城仔细研究巅峰秘宝‘虚空火莲花’，与此同时，也派遣了一尊分身前往樊氏魔山，再度在焚心神树下修行！毕竟和上一次焚心神树下修行，也过去了有三千亿年了。

“虚空火莲花？”

幽暗静室内，一袭白衣的东伯雪鹰盘膝坐着，面前悬浮着一朵火红色莲花，他轻易就炼化，仔细感应着种种奥妙。

“不愧是夏皇，界心大陆无敌存在中都隐隐排第一，能创出浑源问道的绝世强者。”东伯雪鹰为这巅峰秘宝而惊叹，很快他就催发这一朵巅峰秘宝，哗~~~~火红色莲花迅速变大，他也直接飞到了莲花上，盘膝在莲花上。

嗖嗖嗖嗖嗖嗖……

一个个分身接连出现。

庞大的火红色莲花占据了小半个静室范围，在莲花上，九个东伯雪鹰尽皆盘膝而坐，一片片花瓣上都是一片混沌世界，这一切世界力量都被东伯雪鹰调动，加持在每一个分身之上，每一个分身散发的气息之强，立即飙升到了宇宙神究极境层次。

……

今天一更，思考下去始祖古国的情节。

请假一天

东伯雪鹰等人站在星域飞舟甲板上，看着前方绚烂的场景。

“神廷，这就是神廷”个个都惊叹看着。

前方的星空中，就是一座漂浮的陆地，陆地目测也就比安海府城略微大些陆地上有着连绵的宫殿，其中中央有着血刃标志的宫殿最是雄伟高大，在神廷的四面边缘角落则分散着一共九具雕像，这九具雕像都是有甲铠在身的各种异兽。

每一尊异兽都约莫上千亿里高，仅次于神廷中央那一尊主殿。

“好漂亮。”

整个神廷，释放出迷蒙彩光，因为每一座宫殿建筑，每一条街道，甚至在九座雕像周围，处处都有着古老的法阵，法阵时时刻刻在引动着天地威能，散发着各种彩光。

所以神廷虽然也就这么大，可它的光芒却是照耀亿亿里不止

“这可不单单是漂亮，这些法阵自发运转都有如此威势，可以想象真正威力得多可怕。”第七梅雨殿下遥遥看着，“据我所知，神廷乃是伟大的陛下亲自建造，且历经无尽岁月加固，那些法阵稍微释放些力量，连大能者都得毙命，更别说界神了”

“大能者都抵抗不住”

“不愧是神廷”

在场大家听了，有的只是惊叹。毕竟这代表的是血刃神廷的核心，也是神界最强者血刃神帝陛下常住的地方，对于神帝陛下而言，杀一般的大能者也是轻轻松松。他精心布置下的法阵能有如此威势也没什么好奇怪的。

安海府主驾驭的这艘大船，抵达神廷，随即在神廷士兵的引领下分别前往各自住处。

“东伯，这就是你和你同伴的住处。”一名魁梧的黑甲士兵开口道，“神廷的规矩之前想必你们也知道，如果违反了规矩，丢了性命，后悔可就晚了。”

“我们明白。”东伯雪鹰连道。

“嗯。安静修行，等万花宴，自会召你们进行最终的神廷之战。”黑甲士兵嘱托一句转头就走。

东伯雪鹰目送对方离去。

旁边的龙山大帝则是感慨：“不愧是神廷，连最寻常的一名士兵都是界神一路过来。看到的士兵就没有一个是神级的。”

“龙山。”紫雷帝君则是笑道，“血刃神廷的军团分成三个等级，星域内的军团一般是最低的三等军团，而府城的几个军团便都是二等军团，而神廷内的军团。任何一个都是真正最顶尖的一等军团一等军团，最底层士兵都是界神，一等军团都是可以直接去对付大能者的。”

“哦。”龙山大帝恍然，他进入神界没多久，又一直在小地方，知道的的确很少，这次为了去府城单单空间传送法阵的费用就让他倾尽宝物

“我们先进去吧。”东伯雪鹰说道，他看了眼周围，远处也是一名名参加神廷之战的高手带着自己的同伴。

步入洞府。

洞府，在神廷内也算最小型的了。只有十里方圆。

在洞府的一座河流旁，东伯雪鹰盘膝坐在草地上，手中握着一晶玉，晶玉内的讯息涌入脑海，这晶牌乃是神廷的士兵送来，内含参加神廷之战的一共一千九百位神级高手之前的战斗场景，主要是擂台战和生存战的战斗场景。

“一千九百位中，像九舍一样掌握一品神心的，一共有五位，或许可能还有两三位隐藏实力没暴露”东伯雪鹰暗暗道。“掌握一品神心的肯定敌不过了，按照过去经验，一品神心有几个，一般前几就都会被他们给占据。”

“不过我的目的是拜师大能。积攒点经验教训，再吃到一枚万花真果，那就非常完美了。”东伯雪鹰随即一一思索那些对手，“不过这批对手的实力还真是高啊。”

回忆战斗场景进行实力划分。

谁是无法匹敌的。

谁是能够斗一斗的。

谁是能够击败的

血刃神廷将送给他们每一个参展者，就是让他们能够知己知彼，在神廷之战的时候。才能够战斗的更精彩。别一个很有实力的高手傻乎乎的和掌握一品神心的撞上了，那就输得太冤了。

“雪鹰，雪鹰。”远处传来声音。

东伯雪鹰转头看去，只见远处妻子正带着一名白衣光头青年走了过来，白衣光头青年气息独特，仿佛看破一切，超然于一切，他的眼神更是无尽浩瀚，仿佛包含了亿万世界。这是一个看了就让东伯雪鹰惊叹的超级大高手，是摩雪国主、安海府主那种级别的超级存在。

“东伯师弟。”白衣光头青年走过来，面带笑意。

“拜见慧明师兄。”东伯雪鹰连上前去，连行礼。

“听说师傅死后的坠入物质界，却机缘巧合下收了个好徒弟，没想到东伯师弟能如此了得。”白衣光头青年笑着赞道，“我可是听赤火老祖说了，你之前为了救妻子都已经舍弃了一半的灵魂，竟还有如此实力，这次神廷万花宴，恐怕不止一位大能者愿意收你为徒。”

“师兄过誉了。”东伯雪鹰说道。

余靖秋连道：“大师兄过来，我就直接带他来了。”

他们都在红尘岛上修行过，慧明大师兄的容貌都是知道的。

“对了，师兄，杀死师傅的仇敌不会是血刃神廷的吧”东伯雪鹰问道，“别到时候我拜在仇敌门下。”

“是时空岛的一位大能。”慧明说道，“如果是血刃神廷的大能，赤火也不会让你来参加神廷万花宴了。”

“明白。”东伯雪鹰点头。

他们彼此交谈，却有无形波动弥漫在周围。

这波动便能禁止一切探查。像黑风老祖曾经得到的那个布袋就能让一切规则失效无法探查，大能者们都是超然于天地规则了，他们是能够轻易制造出这类物品的。所以不管是慧明，还是东伯雪鹰，都是拥有这类屏蔽探查的宝物。

一旦屏蔽，就算时空神殿也无法查，毕竟时空神殿也只是回溯。

在神界，一些刺杀暗段，一般都会带着这类宝物，就算杀了，也查不出凶手是谁。

“师傅的仇怨牵扯到大能者，你也无需管。”慧明说道，“对你而言太遥远。”

“我明白，师傅他也没一定要我们报仇。”东伯雪鹰笑道。

“哈哈”慧明轻轻点头，微笑道，“真是羡慕师弟你，如今掌控一座物质凡人世界，还有挚爱陪伴在身旁。连参加神廷万花宴，弟妹都一直陪着你我都有些嫉妒了。”

旁边余靖秋也笑了。

东伯雪鹰看看旁边的妻子，二者目光交汇，都能感受彼此心意。

“我也很满足。”东伯雪鹰说道，若是孤零零的一人，便是无敌又有何用

未完待续。

...

...

第35篇 第13章 黑君王之死

黑君王一边说着，手上可丝毫没留情，招招狠辣！

他在影化身中不断的变幻，恐怖的黑暗刀光一次次重创东伯雪鹰的分身！撕裂出伤口，鲜血纷飞，从场面上来看……东伯雪鹰的九大分身似乎都很惨，伤势都不断加重。不过这也仅仅只是东伯雪鹰表面上伪装出来的。

实则，他一点生命力都没消耗。

黑君王却没怀疑！因为他对他如今实力很自信，对方重伤才是正常的。只是东伯雪鹰不能当做寻常尊主看待，‘浑源炼体’被东伯雪鹰改善后，浑源炼体二层，有着炼体流宇宙神究极境的肉身层次，这等恐怖肉身，无敌存在要杀都不是容易事。

“界心大陆上，能有你这样实力的，没几个，可似乎和你都不太像。”黑君王出招无比狠辣，他要知晓眼前这位神秘高手的来历。

敢插手破坏这等大事。

到底仅仅是这神秘高手自己的意思，还是有古国掺和其中？

“给我死。”黑君王杀意凛冽，刀光带着无尽黑暗笼罩而来。

“嗡。”

东伯雪鹰忽然双手合十，一点亮光从双手合十的掌心迸发，化作了一光罩，这光罩却是直接扩大笼罩住了黑君王的所有影化身！黑君王对于这一招是有印象的，刚才眼前的神秘黑衣青年就是凭借这一招抵抗他的攻击足足半个呼吸。

当然，那是他没有全力以赴的缘故。

“不但可以自保，还能用来困住我？”黑君王不屑，全力以赴出招，蒙蒙光罩笼罩他，却和外界完全隔绝了！这光罩看似简单，实际上乃是‘五相封禁术’的改善后的招数，封禁下，和外界隔绝，也看不到外界。

黑君王也没发现，东伯雪鹰的其他八个分身同样个个双手合十在胸前。

“嗡。”“嗡。”“嗡。”“嗡。”“嗡。”“嗡。”“嗡。”“嗡。”

九大分身同时施展。

每一个分身都施展出了一个巨大的光罩，九个光罩相互交错，却有一个共同的汇合区域！这汇合区域，就是黑君王被困的地方，九个封禁空间仿佛天体在运转着，它们不断旋转运动，令中央区域隐隐化作了一颗封禁的宇宙。

这正是东伯雪鹰自创的《飞雪战法》合击术之‘无界大封禁’！

无界大封禁！

当然如果结合巅峰秘宝‘虚空火莲花’施展威力就更大了，只是一来，他并不想泄露虚空火莲花，吓住黑君王，以黑君王的见识是能够一眼认出传说中的这件珍贵的巅峰秘宝‘虚空火莲花’的。二来，他还需要虚空火莲花施展真正的杀招。

“嗡。”

九大分身的下方，出现了巨大的火红色莲花。

这一刻。

周围空间扭曲，这座城池的一些远远眺望这里的修行者们再也看不到这里的战斗场景了，‘虚空火莲花’是东伯雪鹰不愿泄露的。

封禁术，对每一个分身而言负担并不大，需要两三成心力即可维持。

维持‘无界大封禁’的同时，九大分身都盘膝坐下，身影也模糊起来，一化二，二化三，三化万数，整个火莲花上出现了密密麻麻不计其数的空间，并且每一个空间内都有一个东伯雪鹰！当然——实际上只有九个分身，这不过是‘多元虚空’产生的效果罢了。

无数空间内，每一个东伯雪鹰施展着不同的招数，庞大的火莲花也陡然合拢起来！

所有花瓣，合拢！

形成花骨朵！

无比恐怖的浑源力量在花骨朵内爆发！

……

因为见识过光罩，所以被光罩困住的刹那，黑君王并没有慌！到了他这一层次，又有什么好怕的？就算暂时被囚禁起来又如何？他也能立即求救，让永夜始祖来救他。

更何况，他不认为这光罩能困住他。

“破。”黑君王全力一刀轰出，光罩便立即扭曲欲要溃散，黑君王露出笑意紧跟着又是一刀。

然而此刻‘无界大封禁’已经形成，无界大封禁在东伯雪鹰操纵下，故意震荡扭曲，可就是没破。

“难道九个分身都在施展封禁？”黑君王有所猜测，脸色微微一沉，“我就不信你这封禁术能扛得住，给我破破破。”

黑君王疯狂出刀。

刀光带着无尽黑暗，一缕缕刀光接连怒劈。

轰轰轰~~~

无界大封禁不断被消耗，扭曲着，终于，轰然崩溃碎裂，黑君王露出了冷笑，只是这一次碎裂是东伯雪鹰故意的，如果继续维持，黑君王要被困更久！故意破碎，是因为他的杀招已经降临！封禁再不破碎，反而会成为他杀招的阻碍。

“这是？”

黑君王在轰碎无界大封禁的刹那，惊愕看着四周，周围扭曲的无数空间犹如泡沫般尽皆破碎，尽皆急剧塌陷。

个个塌陷向黑君王这一点。

“不！始祖！”黑君王在看到尽皆急剧塌陷来的一幕，感到发自灵魂的恐惧，他有一种危机感，死亡的危机感！

轰轰轰！！！

几乎一刹那。

黑君王所在处变得一片漆黑，这里已经和外界更高层空间打通，一切似乎都已湮灭。

《飞雪战法》三大杀招之‘多元虚空大崩灭’。

“给我死，死去吧！”巨大的火莲花上，九大分身显现，个个盯着这一片黑暗。

这是三大杀招中，最暴力野蛮的一招。在发现黑君王肉身并无破绽可寻时，东伯雪鹰就选择了最暴力的杀招，摧毁一切！可他也怕，怕这一招也杀不死的话，自己怕没时间再施展一次了。

“他死了。”

东伯雪鹰感应到了。

感应到了一片黑暗中，再无生命气息，甚至许多物品都粉碎，唯有两件物品最是耀眼。

“收。”

东伯雪鹰顾不得查看，一挥手，便是直接虚空擒拿，将一切都暂且收入储物宝物内。

“走。”

立即瞬移，远远遁逃开去。

……

说来缓慢，实际上杀招降临成功灭杀黑君王的一刹那，东伯雪鹰便立即带上宝物迅速溜掉。

他悄无声息就已经出了风重国范围。

在一片荒野中。

他以破界传送遥遥窥伺着之前战斗发生之地，直到此刻，他心跳已经很快。

“真成功了，我还真的将黑君王给斩杀了。”东伯雪鹰心中又激动又是欢喜，他对自身实力也更加明确了。

其实也很正常。

即便不靠虚空火莲花，他每一个分身凭借《浑源七击》如今都有究极境战力，九大分身合击下，在尊主级强者中都是排在顶尖了。再借助‘虚空火莲花’，让实力再增加数倍，东伯雪鹰的实力……那也是扶乙大尊他们这种层次水准了。

在所有尊者级中，都是最最恐怖的几个之一了。

而黑君王肉身虽无明显破绽，可他毕竟不是炼体流，也没太逆天的炼体法门，肉身并不算强。再如何保命，在东伯雪鹰最恐怖杀招下，依旧身体尽皆湮灭，灵魂湮灭，丝毫不存。

于是……

界心大陆上赫赫有名的一位尊主级强者，就在风重国，被斩杀了！

“嗯？”东伯雪鹰瞳孔一缩，借助破界传送窥伺，他看到了。

在刚才的战斗之地。

那一片废墟的上方出现了一名俊美男子，他有着边缘镶着金色花纹的黑色披风，面容白皙，一双眼眸冰冷扫视周围。永夜始祖的眼眸中有着恐怖的冷意和怒意，他已经知道了，他的手下‘黑君王’已经死了，连谁杀都不知道。

“永夜始祖。”东伯雪鹰在风重国之外，遥遥看着，脸色肃穆。

是他！

永夜始祖！

曾在界心神宫，轻易灭杀他所有分身夺走他宝物。

**

第35篇 第18章 浑源砂凑齐

灭世神帝等一些无敌存在，也无法寻踪到‘凶手’的痕迹，可是南云国主却是得到了消息。

南云国，皇宫内。

“主人。”一名老仆恭敬道，“老奴有要事禀告。”

“有事尽管说。”南云国主盘膝而坐，看着眼前的仆人，眼前这仆人乃是魔仆‘沛云’，绝对忠诚于他，他专门安排来掌管南云圣宗情报系统！南云圣宗的一些底层情报就罢了，而一些极重要情报以及情报汇聚，都是些魔仆、器灵等来负责。

因为他们忠诚，不可能外泄消息。

魔仆沛云恭敬道：“主人，尘梵国主的死，我怀疑那个神秘的凶手，就是飞雪帝君。”

“什么？”南云国主一惊。

这可是引起整个界心大陆许多强者追查，都查不出蛛丝马迹，他麾下的南云圣宗情报系统虽然算厉害，但在整个界心大陆的诸多情报网中，怕都排不进前十。竟然查到了？

“速速说来，你有何依据，说是雪鹰他做的？”南云国主连问道，“雪鹰他和那尘梵国主应该无仇无怨吧。”

“禀主人，前日，飞雪帝君便透过我南云圣宗情报网下令搜集一切牵扯到大规模屠戮、大规模灾祸的消息，发现了便上禀于他。我将消息下发下去……昨日，便有一份关于尘梵国主‘暗狱’的详细情报送给了飞雪帝君。”魔仆沛云说着。

南云国主则是仔细聆听着，心头却是越加发紧。

“飞雪帝君，几乎得到这份情报后，立即下令，索要尘梵国主和暗狱的所有情报。我也很快搜集传过去。可刚传过去连半个时辰都不到，尘梵国主死了，死在了暗狱中！连暗狱中的三大刽子手也都死了。”魔仆沛云说道，“太过巧合，所以我怀疑杀尘梵国主的是飞雪帝君，当然，仅仅是怀疑。”

南云国主微微点头，吩咐道：“将最近关于雪鹰的你这边了解的所有情报，尽皆给我。”

“是。”魔仆沛云恭敬。

南云圣宗情报网……

因为乃是魔仆、器灵等在核心负责，所以东伯雪鹰进行下令，并不担心自己会暴露。

可是，这些魔仆、器灵们是绝对忠诚于南云国主的！

“雪鹰他做的？”南云国主不敢相信。

杀的干脆利落。

不留丝毫痕迹，无敌存在都查不出。

那死去的尘梵国主，竟然都未曾求救！也未曾告知外界凶手身份。这一切都证明了……杀尘梵国主的，是一位实力极强极强的存在。

“雪鹰在界心神宫跌了那么大一跟头，如今能做到这一步？”南云国主思量着。

很快。

关于东伯雪鹰的大量情报都到了南云国主这。

“嗯？”南云国主仔细看着，这些情报有些琐碎，已经是南云圣宗情报网能搜集的极限了。

“搜集这些邪恶、灾祸的情报干什么？”南云国主疑惑。

******

东伯雪鹰在芙琼国的一座偏僻小城，路边酒肆，喝着滋味独特的美酒。能让修行者以‘卖酒’为生，这酒自然有特色！能传播出足够名气的，就更是不凡。

“痛快痛快。”

东伯雪鹰咕咕咕牛饮着，这酒水呈淡绿色，喝起来，全身舒坦，让人情不自禁不断喝着。

这酒，就适合大口大口喝。

“好酒好酒，好些日子没喝到这等好酒了。”东伯雪鹰感觉痛快，“给我再来些酒。”

女侍者连过来：“大人，还需多少？”

“你们酒肆有多少？”东伯雪鹰问道。

“这是我们酒肆主人他们家族一脉特有的‘璩氏酒’，造起来并不难，只是需要时间很久，我们酒肆内储量虽不大，可家族内储量大的很。”女侍者微笑道。

东伯雪鹰道：“你们家族储量的一成，我要了。”

“一成。”女侍者吓得一跳。

旁边也有其他客人听到，便笑道：“这位兄弟，璩氏酒，在我们芙琼国都是颇有些名气的，他们璩氏家族就是卖酒的，这酒储量之多，可大的很。”

东伯雪鹰瞥了眼女侍者道：“速去。”

也不怪东伯雪鹰索要如此多，修行者寿命漫长，这酒又对东伯雪鹰胃口，再多也不够他喝。对一般修行者而言，一些名气颇大的酒……可能很奢侈，东伯雪鹰购买这些美酒，却是根本无需在乎价格。他斩杀黑君王、尘梵国主，早将当初在界心神宫的损失弥补了，且还大大赚了。

酒肆主人也吃惊的很，略有些疑惑和东伯雪鹰谈价，让酒肆主人目瞪口呆的是……一笔巨额生意，迅速达成。

璩氏酒储量一成尽皆被东伯雪鹰带走，所需付出的仅仅只有六十万宇宙晶！对东伯雪鹰而言，的确不值一提。

……

得到喜爱的美酒，高坐荒野山顶，看云卷云舒，东伯雪鹰拿着酒葫芦仰头咕咕咕喝着。

“痛快痛快，却是我漫长岁月至今，遇到的最适合这般痛饮的酒。”东伯雪鹰舒爽的灵魂都有些战栗，他也算喝过许多美酒，有些需要细品，有些价格更是昂贵的夸张，一壶怕是都远超六十万宇宙晶了。与之相比，璩氏酒算很廉价了。

对普通修行者而言可能略奢侈，对宇宙神而言，极廉价。

可东伯雪鹰就是喜欢。

一边喝酒，脑海中也是种种虚空道奥妙在浮现碰撞，兴致极高下，连参悟起来，灵光涌现都快上许多。

坐在山顶喝上了十余日，也发呆十余日，跟着继续行走大地。

得到喜爱美酒后，很快又一则好消息来了。

“应山雪鹰，你所需浑源砂已经凑齐。”一道声音直接在东伯雪鹰耳边响起。

拿着酒葫芦摇摇晃晃行走在一处城池街道上的东伯雪鹰顿时一个激灵，跟着刷的凭空就消失不见，让街道上许多修行者们吓得一跳，一个酒鬼？突然消失了？

******

夏风古国，皇宫中。

东伯雪鹰见到了夏皇，夏皇坐在那，看待东伯雪鹰目光也有些变化。

能在一瞬间成功斩杀‘黑君王’，这等实力，就是无敌存在们也需要重视了。

“拜见夏皇陛下。”东伯雪鹰微笑道。

“你要的十万斤浑源砂。”夏皇扔出了一储物手环。

东伯雪鹰连接过。

一查看。

内部有着一颗颗泛着奇异光泽的黑色砂砾，每一颗砂砾都很细碎，仿佛海边沙滩的沙子般。可它们每一颗越是观看，越是觉得韵味无穷，比任何一珠宝玉石都要美丽。像无敌存在们采集浑源精华时发现的这少量的一颗颗浑源砂……虽然他们没法真正利用好，可也明白是宝贝。

夏皇为了搜集十万斤，也付出不小的代价。

整个夏风古国漫长岁月的浑源砂一共才五万多斤，所以夏皇找到了整个界心大陆上另一个虚空道无敌存在‘漂泊者’，漂泊者拥有的浑源砂仅次于夏皇，拥有三万斤之多！夏皇和‘漂泊者’关系算不错，透过漂泊者出面，让漂泊者和众界古国的其他无敌存在购买浑源砂，这才最终凑齐。

若是夏皇出面，恐怕挨宰更厉害。

“好，不愧是夏皇，这么快就搜集齐了。”东伯雪鹰微笑道，表面看似轻松，实则心跳加速。

他最渴望的那一件兵器！

至高秘传《浑源七击》最适合的那件兵器，所需的主材就已经到手了。剩下的辅助材料虽然也挺珍贵，但是获得难度就低多了。可‘浑源砂’不同，无敌存在们搜集都是靠漫长岁月逐渐累积。自己这次搜集了十万斤。恐怕整个界心大陆剩下的都没十万斤了，想要再凑齐十万斤……真不知要到何时！

界心神宫，赐予这件兵器炼制法门，怕也知晓界心大陆能凑齐吧。

“你参悟我的《浑源问道》，到底琢磨出了什么好的利用浑源砂的办法，怎么急切想要，还要如此多浑源砂？”夏皇问道。

“浑源砂，对利用浑源之力有所帮助，我想进行些尝试。”东伯雪鹰微微一笑。

“如果你研究出利用浑源砂的法门，可以卖给我。”夏皇很期待。

对于眼前这飞雪帝君，可一点都不能小瞧。

毕竟真正论境界。

无敌存在们也只是究极境，而东伯雪鹰、扶乙大尊等一大群尊主们，很多都是到了最后瓶颈关头。在境界上相差很少很少。甚至在对奥妙的运用上，一些大尊们还创出特殊法门，导致拥有超强的战力！对这些特殊‘法门’，夏皇同样想要。

因为，说不定就能触动他，让他境界有所提升，更有望跳出这樊笼。

“如果我研究出，要卖的话，第一个会告诉夏皇。”东伯雪鹰笑的灿烂。

……

当天。

东伯雪鹰就离开了夏风古国，不管是斩杀黑君王，还是尘梵国主，都证明了一点——无敌存在们是真的无法寻踪自己！

之前夏皇、樊祖、苍帝他们承认过。

黑君王死了，永夜始祖肯定拼命查，却没查到自己。

尘梵国主死了，灭世神帝应该也会尝试查探。

“无法找到我，倒是安全了。”东伯雪鹰携带着浑源砂的分身，暂且伪装气息，改变模样又回到了夏风国都在这隐居。

先暂且蛰伏。

等所有材料齐了，就是炼制兵器的时候了。

……

南云国都，皇宫。

东伯雪鹰来到了师傅南云国主这。

“师傅，我有一件事，希望师傅帮忙。”东伯雪鹰道。

“哦，何事？”南云国主看着东伯雪鹰，心中则是有诸多念头，毕竟情报系统已经认为很可能是飞雪帝君杀了尘梵国主。

东伯雪鹰一挥手，一卷轴飞出。

“我需要上面记录的所有材料珍宝。”东伯雪鹰说道。

南云国主接过后一看，密密麻麻一堆材料珍宝，南云国主顿时眉头皱了起来，这些材料珍宝获得倒也算比较容易，可加起来价格可就贵了，约莫需要一千多亿宇宙晶！就算对南云国主而言，这也是一笔巨额支出。

自己这徒弟，总不会想直接索要吧？

“这是一件巅峰秘宝，足够买这些材料珍宝了吧。”东伯雪鹰一伸手，掌心出现了一柄插在刀鞘内的弯刀，弯刀散发着黑暗气息。

南云国主看着这一柄巅峰秘宝。

他为徒弟拿巅峰秘宝支付而吃惊，更为这件巅峰秘宝的来历而吃惊。

这柄弯刀……

是黑君王的兵器啊！

“黑君王也是你杀的？”南云国主看着东伯雪鹰，吃惊万分。

——

今天一更。

第35篇 第32章 戏弄永夜始祖（上）

东伯雪鹰原本是一分身在小心翼翼炼制着浑源神兵，其他分身也都是在修行，想要尽早达到究极境。

而南云圣宗情报系统传来的消息，他也只是很随意的派遣分身前来出手斩杀魔头。

斩杀魔头前，东伯雪鹰虽然也一念查探整个城池，可他还真没发现永夜始祖。显然拥有‘至高秘宝’，永夜始祖的一些手段还是更为了得的。

“竟然掠夺如此多灵魂。”东伯雪鹰身影一闪，出现在一座破败府邸中，那宇宙神化作齑粉，可他却遗留下一些物品，东伯雪鹰招数控制的很精细，没波及这些外物，他拿着其中一黑色瓶子，查看着内部大量的灵魂，不由眉宇间出现了一丝煞气。

“而刚才被我斩杀的魔头，是始祖古国的。”东伯雪鹰眉头微皱。

在身份没暴露之前，他倒也无惧永夜始祖、极夜始祖。

怕就怕，身份暴露！

所以他尽量不去招惹永夜始祖、极夜始祖他们。

“堂堂无敌存在，之前是麾下的黑君王祸害十九座城池，现如今这个普通宇宙神‘拿夫亚’，也这么凶残的大肆搜集灵魂，拿夫亚也是有分身的宇宙神，我刚才灭的仅仅只是他一分身而已。”东伯雪鹰对这些魔头，都是充满杀意的，“永夜始祖就这么纵容手下？”

没等他多想。

“不好。”

作为虚空道高手，对周围每一颗黑雾球体粒子都能掌控感应，此刻顿时感觉到了一股恐怖的力量澎湃而来。

“永夜始祖。”

这力量太熟悉了。

凭借对虚空的感应，他也‘发现’了披着黑色披风的永夜始祖。

“走。”

东伯雪鹰都懒得交手，强行施展大破界传送术。

撕拉——

一道黑色裂缝一闪。

东伯雪鹰身体却已经受到恐怖力量冲击在身，可他却依旧迈步进入黑色裂缝中。‘大破界传送术’和破界传送术，由此便可看出区别。‘大破界传送术’更加稳定！即便狂暴攻击下，依旧能强行开辟出一条通道。

毕竟大破界传送术，本质上，是在更高层恐怖的空间开辟一条通道，连接两个源世界的。

不够稳定，岂能扛得住更高空间的冲击压迫？

“哗！”

即便东伯雪鹰操纵虚空尽量压制，可这一座府邸周围数万里，依旧化作废墟。

一道身影出现在半空，正是黑色披风随风鼓荡的永夜始祖，永夜始祖脸色犹如覆上一层冰霜，咬牙切齿：“走了？受我一击，就这么走掉了？他的身体竟然能够轻易扛得住我这一击？虚空道高手，就算在卸力防御上较为擅长，他的肉身应该也没那么强才对！”

‘虚化术’，‘虚空操纵’等等诸多手段，让虚空道究极境强者在保命上很厉害。

可肉身？一般都不强。

也就夏皇，创出了《浑源问道》，东伯雪鹰又结合至高秘传《浑源七击》种种利用浑源之力的方法，将浑源炼体二层又完善提高了些许，身体之强度，都足以媲美炼体流究极境强者。

……

哗哗哗~~~~

浩瀚的黑狱阴海上空，东伯雪鹰出现在这，他脸色有些发白，嘴角有着血迹。

虽然经过虚空道的重重抵挡削弱转移，自己肉身又强大，可至高层次的一击……还是让自己体内血液沸腾，倒是生命力没损耗。幸好是带着巅峰秘宝‘虚空火莲花’，若是没有虚空火莲花，自己恐怕在那偷袭一击下就得重伤了。

“凭借虚空火莲花，我就有资格保命。若是浑源神兵练成，又岂会惧那永夜始祖？”东伯雪鹰颇为自信。

他参悟至高秘传，将至高秘传种种奥妙融入己身，完善炼体法门，琢磨出最适合自己的飞雪战法！再辅助虚空火莲花，他实力就已经不亚于扶乙大尊了。

一旦浑源神兵在手……实力定是比扶乙大尊还要强一截。

怕是，整个界心大陆有史以来最强的尊主！

“这永夜始祖，怎么会藏在那？”东伯雪鹰以破界传送遥遥窥伺那里。

******

虽然双方仅仅交手一招。

严格来说，是永夜始祖偷袭，东伯雪鹰防御抵挡以及遁逃！可永夜始祖因为是怒极，上次十九座城池的事，让东伯雪鹰破坏了！黑君王也被杀了！他在那‘不死冥帝’那还受了气，如今这一次搜集大量灵魂，东伯雪鹰又来，永夜始祖又怎能不愤怒？

这偷袭，自然是倾尽全力的隐蔽杀招！

此等杀招之威，整个界心大陆，无敌存在、究极境等不少强者都感应到了。

都一一朝这窥伺过来。

“发生什么事了？”

“至高层次的波动？”

一个个观看。

东伯雪鹰也是窥伺过来，想要看看永夜始祖到底要干什么，他一下子就‘看到’了那数万里范围的一片废墟，废墟上空，永夜始祖凌空而立。

“该死。”发现那片废墟，让东伯雪鹰眉头微皱，这永夜始祖实在是将这些底层修行者当做蝼蚁啊，出招都不知道控制范围。

永夜始祖凌空而立。

目光阴冷，环顾周围，朗声道：“天心道人，我知道你在暗中躲着。”

东伯雪鹰嘴角浮现一丝冷笑。

“你一而再，再而三的坏我的事，真是认为你自己永远不会暴露真身？”永夜始祖目光中煞气愈加浓郁，“你不是要一再坏我的事么？哼哼，我亲自做，我看你如何阻止。”

虽然破界传送窥伺，无法听到声音，可却能透过空间波动、嘴唇变化，判断出拥有永夜始祖说的话。

“亲自去做？”东伯雪鹰色变。

他能杀寻常的魔头。

可如何能杀永夜始祖？作为无敌存在，要杀一个无敌存在太难了！像‘界心神宫’那般恶劣环境，夏皇要追杀永夜始祖，永夜始祖还是轻易能逃掉的。

而在界心大陆，天地茫茫，没有法阵禁制，处处可逃。

便是寻常究极境强者，都能从无敌存在手下轻易逃掉！永夜始祖……在界心大陆上，说走就走。

就是不走，正面搏杀，也是永夜始祖压制他东伯雪鹰！

……

“永夜，真是不要脸皮。”夏皇轻轻摇头。

“无耻。”苍帝观看这幕，也是冰冷道。

夏风古国的三位无敌存在，和始祖古国的两位始祖，关系一直不好。

“嗯？”

无限城主却是扶着栏杆，眺望无尽夜空，看着另一边，他直接开口，声音传递到界心大陆另一边，“冥帝，永夜最近又是派遣手下祸乱十九座城池，又是搜集灵魂，如今更是不要脸皮威胁那天心道人。他修行的道路，也无需这么做吧，是因为你？”

“哈哈，真是瞒不过你啊，我的老友。”不死冥帝也传音。

“你真是选的好帮手，整个界心大陆，够邪恶不要脸面的，也就永夜、极夜这两位，勉强可再加上那月花国主。”无限城主笑道。

“公平交易罢了，无限，你可愿和我做一番交易？”

“和你冥帝做交易？哼哼，我可一点兴趣都没有。”

“咦？”

“他竟然现身了？”

原本在交谈的无限城主、不死冥帝都有些惊诧。

……

不但是他们，整个界心大陆观察到这里的一位位顶尖强者们都吃惊看着，在夜空中，那永夜始祖身旁不远处，黑色裂缝一闪，一位白衣男子从中走出。

天心道人！

是他！

“你竟然敢现身？”永夜始祖看着出来的东伯雪鹰，也有些吃惊。

“你永夜始祖都不要脸皮了，我当然得和你好好谈谈，劝永夜始祖你好歹保持住脸皮。”东伯雪鹰微笑道。

**

第35篇 第38章 恐怖的剑主

“剑主，他也是究极境？什么时候突破的？”石老怪、圣主都震惊万分，这时候他们当然看出，剑主是无可争议的究极境，而且实力比他们强！

哗。

被刺穿胸口的钧帝，身体却是陡然分散开，化作无数黑光又在远处汇聚，只是明显受伤不轻。

他难以置信看着眼前的白衣男子：“你，你怎么可能伤我，我乃是究极境，你出招我怎么都没感应到？”

“究极境就伤不了？”剑主却是冷然再度出剑。

咻。

剑光纵横长空，明明看起来璀璨夺目还在远处，实则‘眼睛’欺骗了自己，剑光已经刺入身体了。

“轰。”钧帝脸色大变，再度顺势炸裂身体，无数线条扭曲，又在远处汇聚。

“我不信，我不信。”钧帝不愿相信，他身为究极境强者，竟然连还手之力都没有，每一剑他受伤都不轻。

剑主却只是冷然一笑。

咻——

再度一剑劈出。

剑光仿佛比天空还巍峨浩瀚，钧帝都不由的心神都因此被惑动，蓬~~~再度被劈的身体化作无数黑光，血迹在半空中都是化作黑光。幸好他是毁灭魔族！毁灭魔族在保命方面天生就极为擅长。若是保命上再弱点，他伤势恐怕要重的多。

“怎么会这样，我怎么挡不住，怎么可能。”钧帝又震惊又愤怒，又不甘心。

他这次没再尝试。

而是身体周围空间一扭曲，他便消失不见了。

究极境强者，遁逃起来还是极为厉害的。

“逃？”剑主凝神一感应，感应着整个混沌虚空，忽然感应到那毁灭魔族力量波动，便立即赶去，身体一闪，便犹如一道剑光撕裂虚空，瞬间赶去。

而在远处的圣主、石老怪都愣愣看着这幕。

他们俩，都呆滞了。

都傻眼了。

“怎么可能？”圣主感觉都一阵阵眩晕。

“实力如此之强？”石老怪都有些不敢相信，“就算成了究极境，也不该强成这样？比我们明显强了一大截。”

圣主则是面容都微微有些扭曲：“怎么会？那钧帝也是究极境，怎么连一点反抗之力都没有，完全被蹂躏？”

换做是他，他圣主一样会被‘剑主’肆意蹂躏。

厮杀时，剑主的每一剑，他圣主都躲不掉！甚至每一剑他都得损耗生命力，时间久了，会被硬生生打死。

除非遁逃。

“他的剑光威能内敛，爆发时却又恐怖如斯，我就算燃烧古圣化身倾力一击，也不过如此。”圣主感到心中发寒，古圣化身燃烧倾力一击，那仅仅只有一击之力！而剑主却是看似很随意，每一剑都恐怖如斯。

战斗很轻松，可威力却大的让石老怪、圣主都心颤。

“我若是硬抗，也得受伤。”石老怪也明白这点，如此招数，决不能硬抗，“没想到这一座源世界，第一强者竟是这位剑主。”

“他，比我强，强太多。”圣主忽然又憋屈又愤怒。

他习惯了高高在上。

习惯了整个混沌虚空无数生灵恐惧他，而今天，剑主的实力，却完全凌驾在他之上。

……

钧帝这次突袭来的太快。

在万古圣界之外，也就能随时感应整个源世界的究极境强者‘石老怪’‘圣主’‘剑主’都立即感应到了，都立即赶来。

像东伯雪鹰虽然从至高秘传《浑源七击》中参悟创出的《飞雪战法》，令他实力不亚于究极，可种种神异之处却是不及，比如保命手段，比如对源世界的感应，都要差一大截。他只是正面战斗实力极为了得而已。

东伯雪鹰的分身，大多都在闭关潜修。

只有少数几个分身在负责琐事。

在东麟圣界‘太虚天宫’中，他就安排了一分身在此。

“什么？”

“钧帝成了究极境，欲要毁灭万古圣界，被圣主、石前辈以及剑主阻拦？圣主、石前辈阻拦不住，剑主却是连续三剑，每一剑都重伤钧帝，钧帝仓皇而逃？”

东伯雪鹰、天愚老祖、虚空始祖、刀皇、瑶光之主、魔山始祖等一个个宇宙神得到消息，都不由目瞪口呆。

钧帝，成究极境了？

剑主也是究极境？而且实力完全凌驾在石老怪、圣主、钧帝之上？

“怎么回事？”东伯雪鹰则是施展破界传送窥伺，欲要窥伺战斗。

……

钧帝出现在混沌虚空中，看着前方的一座混沌陆地，混沌陆地上有无数生灵。

“都毁灭吧。”钧帝一挥手，轰隆隆，恐怖波动瞬间笼罩整个混沌陆地，这一座混沌陆地直接湮灭，连渣都不剩！显然整个混沌陆地包括兵器在内，没有一个能在究极境攻击下幸存的。

“走。”钧帝毫不犹豫，立即再遁逃。

嗖。

旁边虚空扭曲，钧帝消失不见。

撕拉，钧帝刚消失，从虚空中就一道剑光出现，化作剑主。

“该死。”剑主看向一旁，在混沌虚空星图记载下明明有一座混沌陆地在此，如今却完全消失。

“追。”剑主继续追。

钧帝疯狂遁逃。

遁逃时收敛一切气息，剑主都难以发现。这很正常。就像东伯雪鹰隐匿气息躲起来，无敌存在都找不到一样！

钧帝要完全收敛气息躲起来，剑主的确发现不了，可只要有足够强波动，剑主就能发现，可发现赶来时，却也晚了一步！

“哈哈哈，剑主，你实力是了得，可也杀不了我，我一心要毁灭……你也阻拦不了。”钧帝声音仿佛烙印般，烙印在周围混沌虚空中，不断回荡。让新赶来的剑主脸色铁青。

嗖。

……

钧帝这次直接出现在了东麟圣界。

“轰！”

钧帝刚出现，便欲要朝下方的城池挥出一掌。

“咻。”

一道剑光瞬间掠过钧帝的身体，将他身体切割开，钧帝立即身体分散开，邪恶毁灭之力再度在远处汇聚，他难以置信看着远处的剑主：“你，你怎么可能追上我？”

他在出手前都是收敛气息的。

“不对，兵器不一样。”钧帝看着远处的剑主，低声笑道，“真没想到，剑主你竟然还有一分身，怎么，你这一分身是专门保护整个东麟圣界的？也对，你的宗派太虚天宫就在东麟圣界，你安排一分身在这庇护也很正常，只是我很好奇，你有几个分身？”

嗖。

钧帝凭空消失，又赶去万古圣界了。

万古圣界此刻却没有剑主在这庇护，钧帝出现在万古圣界，也只是匆忙肆意挥劈一掌，然后立即就溜。

呼，剑主跟着便出现了。

“这钧帝太狡猾，我除非有诸多分身坐镇每一处，否则根本阻拦不了他。”剑主恼怒，可惜，他实际上只有一个分身，还是因为古修法门才拥有的一个分身。

“石老怪、圣主他们两位，虽然也是究极境，可都不是擅长领域类手段的，难以庇护一座圣界。”剑主暗暗摇头。

……

东伯雪鹰是在钧帝来到东麟圣界那一刻，才真正观看到钧帝，也看到了剑主一剑伤了那钧帝。

“剑主的实力，好厉害，感觉都有无敌存在的三成实力了。”东伯雪鹰一眼就判定了，因为他自己手持浑源兵器‘青河枪’也有大概无敌存在三成的实力。当然这里的无敌存在……是以永夜始祖为标准，无敌存在中，东伯雪鹰对永夜始祖最了解。

在混沌虚空。

大家都没至高秘宝，没浑源兵器，剑主有如此实力，让东伯雪鹰不由怀疑……剑主也得到了至高秘传！

“大家都小心，在东麟圣界内别出去，那钧帝在整个混沌虚空一处处遁逃，一处处杀戮。我仅有一个分身可以一直守护东麟圣界，而其他圣界……我却无法守护了，我本尊还需要继续追杀他，若是不追杀，他恐怕更加肆意的破坏了。”剑主传音。

他时刻追杀。

钧帝，也只能短暂破坏就立即遁逃。破坏程度还算低些。

若是长时间破坏……一座圣界都能毁掉。

“什么？”

“还在破坏？”

“怎么办，那钧帝破坏一处就立即遁逃，这么下去，整个混沌虚空都被毁灭成什么样，难道大破灭要提前到来？”

一个个宇宙神都焦急。

东伯雪鹰也立即明白了剑主的麻烦之处，剑主只有两个身体，一个分身坐镇，一个本尊追杀。有很多地方，剑主都无法坐镇保护。

“剑主，我来助你一臂之力。”东伯雪鹰却是立即传音道。

*********

第35篇 第39章 是东伯雪鹰！

剑主站在东麟圣界茫茫高空中，感应笼罩了整个圣界。

“可惜，我修的是毁灭道。若是波动道、虚空道等一些擅长领域的，我就能施展领域覆盖混沌虚空，让那钧帝无处遁形了。”剑主暗暗无奈，他是毁灭道，圣主是雷霆道，石老怪是炼体流，没有一个擅长领域的。

他们平常也能感应混沌虚空一切动静。

若是寻踪，也能寻踪几乎所有宇宙神！

可是‘究极境’，是真正的大圆满，灵魂气息完全内敛，根本寻踪不得！剑主、圣主、石老怪，虽然都能感应整个混沌虚空，却感应不到钧帝的存在。除非钧帝主动爆发实力！而若是擅长领域招数的，领域能覆盖一座庞大的源世界，那么，是时时刻刻观察着整个领域内任何一生命的。

钧帝一切动静。

比如‘变化’‘隐匿气息’‘飞行移动’‘瞬移’‘穿梭虚空’等任何动作，在领域内都看的清清楚楚，那自然就无处遁形了。

可惜……他们都不擅长！

他还好，借助得到的至高秘传，虽不擅长领域，可施展出的毁灭领域依旧能笼罩一座圣界，能坐镇东麟圣界。

可圣主和石老怪，连领域笼罩一座圣界都做不到！

“一个究极境，一心要逃，无敌存在都很难杀死。这钧帝不断逃窜不断毁灭……这么下去，整个家乡源世界还是会不断被破坏毁灭的。”剑主心中焦急，却又想不到办法。

“剑主，我来助你一臂之力。”忽然一道传音。

“嗯？”站在东麟圣界上空的剑主一愣，“是雪鹰？他帮我，他如何帮我？”

……

嗡。

在万古圣界上空，东伯雪鹰出现在这，看着远处被撕裂的大地，微微摇头。

在母祖界，又一个东伯雪鹰也出现在这，俯瞰下方无数生灵。

在古圣界，也有一个东伯雪鹰出现在这，对于这些从内心完全忠诚于圣主的无数生灵，东伯雪鹰并无杀意，有的只是怜悯，这是一群可怜人：“快了，你们很快就能自由了。”

加上在东麟圣界原本就有一个分身。

四大分身，同时施展领域招数。

“轰~~~~”

万古圣界。

这座圣界原本的领袖‘巫祖’‘界祖’两位焦急绝望。

“怎么办，剑主的实力虽然超乎想象，比我师傅，比圣主都强大。虽然完全压制那一头毁灭魔族，可却杀不死，那一头究极境毁灭魔族依旧在破坏……这么不断破坏下去，怕是千年时间，就足以让整个混沌虚空陷入大破灭了。”界祖拳头握紧。

不甘心。

源世界破灭，他们也得死！原本他还想要冲击究极境呢，现在源世界眼看着就要破灭，这点时间，他根本无望突破了。

“拦不住他？拦不住么？”巫祖也痛心。

石老怪摇头叹息看着这一切：“完了，这个时代要结束了，要大破灭了。”

圣主冷冰冰站在半空，脸色阴沉。

眼看着‘钧帝’在毁灭，将得到至高规则大赐予，却无法阻止，让圣主心情极差。

忽然——

一股恐怖的波动忽然笼罩了整个万古圣界，这波动，就仿佛浩瀚大海中的暗流，不断的涌动排挤，虽然看似比较平静，这万古圣界上就是一些花花草草都没受到影响，可圣主、石老怪、界祖、巫祖他们都感觉到，这是这股恐怖波动收敛的缘故。

就仿佛大海，平静时，一切都很安静。

一旦爆发，威势便恐怖的多。

“这股波动，笼罩整个圣界？哪来的波动？”圣主、石老怪以及界祖、巫祖都开始查探。

很快发现了那一袭白衣的青年。

“东伯雪鹰？”

“是他？”

……

母祖界。

东伯雪鹰同样施展了《飞雪战法》第四杀招——‘浑源海洋’，这是东伯雪鹰以自身虚空道离究极境只差丝毫的积累，再结合至高秘传中的体悟，以穿梭更高层空间的体悟为参照，耗费漫长岁月才终于创出的杀招。

任何一杀招，都是东伯雪鹰真正满意的，威力也满意。

“这是？”一直低调蛰伏在母祖界的‘母祖’抬起庞大的头颅，看着高空，她看到了那释放恐怖领域的白衣男子。

“东伯雪鹰？他，他怎么会这么强？”母祖感到心中发寒。

这一刻。

如今还存在的四大圣界——古圣界、万古圣界、母祖界、东麟圣界，东伯雪鹰四大分身同时施展了浑源海洋的招数，领域完全笼罩一座圣界。

其实，虚空道本就是极擅长领域的，有资格名列飞雪战法杀招的‘虚空海洋’就更厉害了，便是在界心大陆，都能笼罩极为广袤区域，一般的大城，都能轻易笼罩！而家乡源世界的四座圣界，一来范围较小，二来规则压制太弱。

古圣界，早就被圣主炼化，完全控制。

其他三座圣界，也都是宇宙神们创建！创建的根本规则，也只是宇宙神层次的规则。

根本无法和‘原始古圣界’相比！就更别提界心大陆了，界心大陆是元所创掌控，规则压制更森严，越是强者，便是无敌存在，都是受到无形约束的。

“这点规则压制。”东伯雪鹰暗暗感慨。

他如今的实力，可以无视圣界的规则压制！连古圣界的压制，他都能反压过去。

……

“没用的，我不和你纠缠，边逃边毁灭，虽然慢一些，可这一座源世界终究会迎来大破灭。”钧帝却是冰冷笑着，一双眸子中闪烁着毁灭的兴奋，他生来为了毁灭，虽然如今的实力早就能克制这股毁灭**。可这**终究深入灵魂。

越是毁灭，越是满足。

“嗖。”

他再度穿行，来到了母祖界。

“灭。”一来到母祖界，钧帝的尾巴一甩，天地便仿佛被分裂。

可跟着。

钧帝脸色变了！

原本他是冷笑不屑的，他根本没将母祖界的那位‘母祖’放在眼里，所以一来到这就立即破坏，可刚破坏，他就感觉到了无比恐怖的力量涌来！

“镇压！”负责坐镇母祖界的这一尊东伯雪鹰分身，也是最强大的九大分身之一，东伯雪鹰眼中寒光一闪，立即爆发了领域的威力。

钧帝只感觉周围无尽可怕的力量不断涌来包裹排挤，他原本尾巴甩出的一击，在这可怕的领域下早就消磨殆尽。

这领域下，钧帝只感觉难受的很，处处都受到影响阻碍。

“怎么有这么可怕的领域？”钧帝不敢相信，“这样的领域，我的实力都大损！”

“哗。”

白衣东伯雪鹰却从虚空浪潮中出现，瞬间便到了钧帝面前。

“是你，东伯雪鹰？”钧帝不敢相信，他还是狞笑着一爪抓过去，即便有领域阻碍，依旧有无数扭曲线条笼罩向东伯雪鹰。

“天地一线大切割！”

东伯雪鹰却是竖手成掌刀，直接朝前方一劈。

哗！

一道黑线出现，天地从中央分开，也出现在钧帝这，钧帝一爪显现的无数扭曲线条在这‘黑线’下也不断被切割斩断，可黑线威力也不断折损，到最后，扭曲线条尽皆被斩断，那一道黑线依旧劈在钧帝身上。

钧帝身体扭曲下，周围犹如黑洞，便将残余的一丝威能给抵挡住了。

钧帝面容中满是惊色：“他实力竟然不亚于我？”

他哪里知道。

东伯雪鹰都斩杀过尊主，也有和旃八岛主交手的经验，对于究极境，却是丝毫不惧。

“咻。”

一道剑光瞬间便斩过钧帝的身躯，令钧帝的身躯一分为二，跟着化作无数黑光迅速凝聚，他看了看远处出现的剑主，又看了眼一袭白衣的东伯雪鹰：“怎么可能，出现两个究极境？”

虽然悲愤不敢相信，可钧帝还是立即身体一闪，周围空间扭曲出无数线条，他便消失不见。

剑主看向东伯雪鹰，露出了笑容，传音道：“应山雪鹰？天心道人？”

随便一个分身，都能力敌究极境。

剑主此刻哪里还猜不出‘应山雪鹰’就是天心道人！

“妖剑之主？”东伯雪鹰也传音笑道。

同样擅长用剑。

同样的究极境！妖剑之主崛起又快，根据妖剑之主在苍氏投胎出生的时间推断，正是剑主刚进入太虚天宫没多久，且待自己那般好，那莫名的熟悉感，在剑主爆发实力的同时，东伯雪鹰也确定了心中的猜测！

二人相视都露出笑容。

“你能镇守四大圣界，我的两个分身倒是都可以追杀他，只是，他四处逃窜，混沌虚空茫茫，要拦住他，却是很难。”剑主传音道。

“我有办法。”东伯雪鹰一笑。

*******

第35篇 第48章 身份暴露

“雪鹰他真是……”南云国主透过破界传送窥伺遥遥看到这一幕，不由脸色一变，微微摇头。

他真不想看到这一幕！

虽然心底厌恶，甚至希望不死冥帝陨落，可他终究是立下过誓约，他成了不死冥帝的弟子。

而另一边则是真正感情极好的师徒，他真不愿意东伯雪鹰和恐怖的不死冥帝对上！

“雪鹰隐藏气息，他擅长的战斗招数又从未以‘飞雪帝君’身份施展过，应该不会暴露。”同样极为关心的剑主，也遥遥看着，“怕就怕这不死冥帝……有什么未知手段。”

未知，是让人最畏惧的。

不死冥帝扔出一尊浑源生命尸骸，的确让整个界心大陆顶尖强者们为之惊惧忌惮。

“不管怎样，天心道人这次敢现身，我便佩服他，了不起。”许多强者在夏皇他们退去时，感到憋屈却又无力，如今那位‘天心道人’现身。虽然他们对天心道人没信心，可敢现身，他们便佩服天心道人的勇气了。

……

甭管外界想法。

东伯雪鹰站出来，还是为了那无数生灵。

轰，一念操纵虚空控制住那无数灵魂，用动作表明了自己立场，随即张口便要说：“冥帝……”

才刚开口！

“好大的胆子，你也配插手我的事？”不死冥帝声音轰隆响彻天地，却是一只手笼罩了过来，那手掌便仿佛无尽的黑暗，一手掌便仿佛比一座宇宙还要浩瀚的多，无尽的黑暗笼罩向了东伯雪鹰，而东伯雪鹰却是连暴退。

哗。

暴退的同时，周围却出现了扭曲的虚空漩涡，漩涡尽头直接打通了一条黑漆漆的通道。

“嗖。”

不死冥帝的一掌威势极强，虚空漩涡在溃散，东伯雪鹰身体遭受了那恐怖黑暗的侵袭，硬是强行钻进了黑漆漆的通道，躲到了千万里外。

在千万里外虚空出现时，东伯雪鹰身上满是鲜血，身体在迅速恢复。

“你这肉身竟修行到媲美炼体流究极境的地步，厉害厉害，虽生命力上要弱一大截，可防御手段似乎更厉害。”不死冥帝这才开口，“能接我一掌不死，有资格说话，有什么想说的尽管说。”

不死冥帝也的确正视眼前的天心道人了。

这才一个分身，都没能一掌打死！虽说他没倾尽全力，可天心道人也是有众多分身的！

“冥帝。”东伯雪鹰开口，“你如此屠戮无尽生灵，就不怕元惩罚？你说你了解元的脾性，可时间流逝，对如何管理源世界……元，或许会有些想法改变。据我所知，‘罗城主’是新晋的强大浑源生命吧，他对弱小也更加怜悯，在罗城主影响下，元，恐怕想法也会有些许改变。”

不死冥帝脸色微微一变。

还真有可能！

他知晓的更多，那位‘以力破法’成就浑源生命的存在罗城主，的确在对待弱小上比较庇护，比‘元’更仁慈些。

“你这么屠戮，元一旦降下惩罚，你能承受？”东伯雪鹰问道。

“哼哼，元何等身份，他的想法岂会轻易改变？”不死冥帝冷声道，他没得选！不将死亡行者炼制出来，他根本没信心进入断牙山脉深处。

“除了元可能降下惩罚，我天心道人也会倾尽全力阻止你屠戮这无数生灵。”东伯雪鹰眼中寒芒闪烁。

“你敢！”不死冥帝大怒。

“我当然敢！冥帝你实力强大，我是伤不了冥帝你，可是，你这次的法阵笼罩了十五个国度！如此庞大的法阵，冥帝花费很大心思才布置成功吧，我随意选择一处，强行摧毁法阵的某一处关键即可。以我虚空道成就，我分身众多……尽皆大破界传送术分散前往各处，肆意破坏，你能阻拦得了几处？”

不死冥帝听的脸色难看。

若是上百个分身分别袭击各处，不死冥帝可不懂得分身术！他只能阻拦一两处罢了。

以这天心道人实力，破坏法阵还是很容易的。

“你若是敢如此。”

不死冥帝低声道，“我一样会杀戮，杀戮无数生灵。你阻止不了我。”

东伯雪鹰却是摇头：“我不阻止你，你一样屠戮这十五国生灵。既然如此，我为何还要退？”

只要阻止破坏。

不死冥帝就算发泄，相信杀戮生灵也不会超过十五国生灵之数。因为再多，可能‘元’就降下惩罚了。

甚至，不死冥帝都不敢如此发泄。因为他发泄一次就罢了，将来如果想要再‘献祭’，因为发泄屠戮生灵太多，他恐怕都不敢再度献祭太多生灵。

“你……你……”

不死冥帝双眸杀意在升腾。

夏皇等人都退了，可这天心道人不退。

自己以众生去威胁，天心道人依旧不在意。

“夏皇，无限，你们夏风古国、众界古国一个个都不阻拦他？硬是要他坏我大事？”不死冥帝传音。

“我众界古国可没这么样的高手。”

“我夏风古国也没这等高手。”

一个个传音回复。

显然夏风古国、众界古国等诸多古国都在一旁，不插手此事。便是‘始祖古国’的永夜始祖、极夜始祖他们也是乐得在一旁看戏。他们不喜天心道人，可同样也不喜这‘不死冥帝’！这两个，一个身份是谜，无牵无挂，乃是究极境高手。另一个同样无牵无挂，却隐隐是如今界心大陆第一强者。

不死冥帝暗恼。

他也没法威逼各方。

否则诸多无敌存在联手，不死冥帝也有大麻烦。

“很好。”

“天心道人，你真是有胆色，为了这无数蝼蚁愿意站出来。一人就能威逼整个界心大陆的无数魔头。”不死冥帝嗤笑道，“不就是因为没人知道你真正身份么？可惜，我知道你的真正身份！”

东伯雪鹰脸色变了。

知道自己身份？

不死冥帝？真的假的？

“什么。”

“他知道天心道人身份？”

“怎么可能？”

“天心道人到底是谁？他到底是谁，快说出来，说出来。”整个界心大陆关注这里的许多顶尖强者们有的担心，有的震惊，也有的激动欢呼。那无数魔头们早就期待这一天了！期待查出天心道人真实身份的那一天！

只是他们都做不到，这位传说中的‘不死冥帝’竟然说这话，敢这么说，想必定是有把握。

不死冥帝看着东伯雪鹰，嘴角泛起冷笑：“怎么，不信？”

嗡。

不死冥帝一咬牙。

他的心脏是诡异的金色，仿佛金属般，此刻一滴金色血液在燃烧，不死冥帝的双眸都泛起了金光，一双金眸仿佛看穿过去未来，仿佛看破一切虚妄，也看到了对面的那天心道人。天心道人完全收敛气息的灵魂，此刻却是被这诡异的‘金眸’看的清清楚楚。伪装，尽皆无用！

不死冥帝有些惊讶，笑着看着东伯雪鹰，却是传音道：“南云国，应山雪鹰？我说的可对？”

他传音，显然不想撕破脸。

东伯雪鹰脸色变了。

被发现了。

真被发现了。

“说起来，你还是我的徒孙呢。”不死冥帝传音道，“乖徒孙，速速离去，别坏我的大事，那这次我便饶过你，否则休怪我翻脸无情。”

******

第35篇 第55章 飞雪大尊（本篇终）

当初在荼花国，他只是路见不平，救下巴妥晨。怕巴妥晨在荼花国遭到报复，所以特地送到了秩序极好，也能寻到拜师宗派的界心大陆第一大城池‘夏风国都’。后来在夏风国都，因为因果感知到‘巴妥晨’有大麻烦，所以才去牢狱中救了他。

对东伯雪鹰而言，即便是不认识的一个人，遭遇不平，遭遇危机，他看到了，只要力所能及也会去救的！

像大屠戮之事，更是透过南云圣宗情报监察，一旦发现便立即去解决。

“巴妥晨？你是虫祖？”东伯雪鹰不敢相信。

自己修行够快了。剑主修行比自己长的多，可成究极，如此短岁月依旧很逆天。

可巴妥晨，当初一个合一境！短短数千亿年，就成了究极？和他一比，所有修行者都得觉得羞愧吧！

而且‘虫祖’应该是传说中那位已经陨落的无敌存在‘噬界大帝’的手下。

“巴妥晨是谁？”旁边的剑主问道，“雪鹰，你认识虫祖？”

虫祖巴妥晨轻声道：“巴妥晨只是一个很普通的小子，只是走运才到这一步而已。”

“走运？”东伯雪鹰更疑惑。

修行，靠的是实力！

就算有世界花、至高秘传，也是需要悟性的。

若无悟性，世界花绽放，自己又能体会多少？至高秘传放在眼前，又能参悟多少？

“飞雪帝君若是不介意，我便称呼飞雪大哥吧。”虫祖巴妥晨笑道。

“这是我的荣幸。”东伯雪鹰反应过来，连道，“这怕是牵扯隐秘，巴妥晨你也无需和我们说。”

“也没什么。”

虫祖巴妥晨道，“若是在成究极前，我还需要小心翼翼。而成了究极，也没什么好怕的了。说起来，还得谢谢飞雪大哥，当初飞雪大哥你救我性命，将我从荼花国送到夏风国都。我在夏风国都也拜入宗派，想要努力修行！”

“只是修行，哪有这么简单的，我在宝器坊市寻找一些修行材料时，发现了一个黑色虫子雕刻，只感觉和我很有缘分，看了便发自心底的喜欢，便买了下来。”

“谁想，这便是那位已经陨落的噬界大帝留下的传承。”

“噬界大帝？”

“是他？”

东伯雪鹰、剑主都恍然。

噬界大帝可是无敌存在，自创出培育虫兽的绝学《噬界真经》，便是到如今，很多研究虫兽的都很崇拜噬界大帝，茫茫界心大陆，还流传着关于他的许多传说。很多强者都在寻找着有关于噬界大帝的遗迹！

“你们应该知晓。”虫祖巴妥晨道，“噬界大帝虽然培育虫兽，可虫兽智慧不高，对规则运用极低。所以噬界大帝研究出了将‘毒虫’和‘手下’融为一体的办法！一个实力较弱的手下，融合毒虫，便可以立即成为一方超级高手。”

东伯雪鹰、剑主点头，他们都知道！噬界大帝凭此，方才有一股强大势力。

“以噬界大帝培养虫兽的造诣，也培养出了究极境层次的虫兽！”虫祖巴妥晨说道，“其中有一头究极虫兽，噬界大帝都研究出了和修行者的融合之法！只是融合对灵魂的要求太苛刻，还没等噬界大帝寻找到适合的修行者，他便遭到了围攻。”

“他遭到围攻时，不断逃窜。”

“无敌层次要逃……当初战场也是遍布界心大陆许多地方，噬界大帝便将最珍贵传承藏了起来。反而《噬界真经》故意留下了一份原本！因为培养虫兽一道，想要提升也没那么容易。”

“我得到了他传承，是因为，我的灵魂恰好能够和那一头究极虫兽融合！”虫祖巴妥晨笑道，“不过我当时太弱，贸贸然强行融合，只是找死。只能先强大肉身，强大灵魂！而后逐步的融合……随着融合层次越高，我实力越强，直至完全融合，便已经是究极！”

东伯雪鹰、剑主都听的震撼。

他们都知道。

噬界大帝有手下，也知道他让毒虫和手下融合，令手下实力急剧提升。可创出宇宙神二层战力就罢了。

没想到这样的手段，还能够创出究极境战力！

不过想想……

像永夜始祖麾下的‘永夜九行者’，其中最强的，也是尊主级战力。或许没虫祖巴妥晨完美，实际上尊主级也是在部分方面有究极境威力了。

“我和你们不同。”巴妥晨摇头，“我的提升路几乎断绝了，只能按照噬界大帝的指引，想办法再完善完善。想要再提升？除非我将虫兽一道达到究极！培养我自身的虫兽，让虫兽继续成长。而让一个究极境虫兽成长的更强，这是当初的噬界大帝都做不到的。”

“至于境界，我本身境界低的很，对规则参悟连宇宙神都不是！”

“我纯粹靠究极境虫兽拥有的诸多手段罢了。”巴妥晨说道。

他愿意公布，是因为愿意告知应山雪鹰。

他家族覆灭……

孤零零活在世上，在心底，巴妥晨真没什么亲人了，甚至他觉得应山雪鹰是和他最亲近的一个了。

“妖剑，巴妥晨的事，还请保密。”东伯雪鹰转头看向剑主。

“当然，巴妥晨愿意将这等秘辛让我知晓，我岂会外传？”剑主连道，他也是极有傲气的，巴妥晨告诉他，他自然不愿做小人！

虽然巴妥晨以如今实力，不惧消息外泄。

否则他也不会和不死冥帝做交易了。

可还是不公开为好！

因为公开了，恐怕会有更多无敌存在打巴妥晨的主意！

“妖剑之主，能为飞雪大哥出手，我也佩服的很。”巴妥晨看向剑主，也笑道。

“我和雪鹰关系不同于旁人。”剑主道，“我俩说起来，都是来自同一个源世界，我俩都是投胎转世。在另一个源世界，我俩就是同一个宗派的。”

“啊。”虫祖巴妥晨吃惊，这么巧？

“你们的宗派能一下子出两个超级强者，看来，你们源世界也很强大啊。”虫祖巴妥晨感慨。

东伯雪鹰和剑主都笑了笑，不过没再细说。

“和妖剑没法比，他都究极了。”东伯雪鹰说道。

“你没成究极，不一样能力抗不死冥帝。”妖剑之主道。

旁边虫祖惊讶问道：“没成究极？可你的实力……”

“对啊，我俩都得到至高秘传，可你借助飞雪城怎么强成这样？”妖剑之主问道。

大家都坦诚相待。

且到了如今这实力，自然不介意秘密说出来。

“因为它。”东伯雪鹰一伸手，手中出现了黑幽幽的长枪，“枪名‘青河’，乃是浑源神兵。”

“浑源神兵？”妖剑之主、虫祖疑惑不解。

“浑源神兵，比至高秘宝还珍贵罕见。”东伯雪鹰说道，“没它，我在飞雪城仅仅能力拼寻常无敌存在。有了它，不死冥帝也奈何我不得。”

……

在东伯雪鹰告诉妖剑之主、虫祖关于浑源神兵的消息时。

界心大陆上，却是在迅速传播开了一则‘浑源神兵’的消息——

“应山雪鹰拥有浑源神兵，浑源神兵，乃是比至高秘宝更珍贵的兵器！拥有此兵器，对调动操纵浑源之力有大助益！他一个宇宙神二层在他的飞雪城，便是凭此浑源神兵，方才能够抵得住我。浑源神兵，神秘莫测，宇宙神二层使用，实力都能大增。究极境若是得到它，比至高秘宝帮助还大！不管是修行哪一条道路的究极境，只要手持浑源神兵，都能更轻松操纵浑源之力！都能实力大增！”

这一则消息，疯狂在界心大陆强者中传播。

谁都能看出。

不死冥帝传播这一条消息，用心险恶！

可是各方还是忍不住心动。

“浑源神兵，让一个宇宙神二层，能有如此实力？”

“这浑源神兵也太厉害了。”

各方惊叹，许多强者都心生贪婪。

便是夏皇他们都恍然大悟。

“我说呢，飞雪城法阵加持，他施展的招数怎么威力强成那样，原来是手持一柄浑源神兵。”夏皇感叹，“浑源神兵，比至高秘宝还珍贵？”这一刻，夏皇想到了东伯雪鹰买下的大量浑源砂。

“这浑源神兵，还是第一次听说。”樊祖也是眼睛放光。

……

不死冥帝放出消息，无敌存在们、究极境们也才第一次知晓有‘浑源神兵’。

而绝大多数宇宙神们实力太弱，根本不敢想去夺浑源神兵。

他们只是在惊叹！

“飞雪帝君，竟然还真是宇宙神二层？”

“之前众界古国的漂泊者传出消息，说飞雪帝君是宇宙神二层，我还有不信。现在看来，还真是宇宙神二层！”

“一个宇宙神二层，竟然能有如此实力？”

“不可思议。”

宇宙神二层，能威逼整个界心大陆无数魔头？

在飞雪城能够真正无敌？

“了不得。”

“太厉害了。”

“佩服。”

不管是羡慕嫉妒还是贪婪，可在整个界心大陆各方还是渐渐公认，这位‘飞雪帝君’是整个界心大陆有史以来最强的一位尊主级！比扶乙大尊、伽罗莎他们一个个都强的多！甚至许多修行者在称呼时，都自然称之为‘飞雪大尊’。

飞雪大尊，界心大陆有史以来最强的大尊！

（本篇终）

*

第35篇 第34章 浑源兵器，炼成

面对永夜始祖、极夜始祖，东伯雪鹰微微一笑，略一欠身表示敬意，便消失在虚空中。

他主动离去且表示敬意，也是给‘永夜始祖、极夜始祖’留下面子，他看得出来，永夜始祖已经有了退缩之意，以对方身份当然不可能开口服输。相反，他‘天心道人’还欠身表示敬意离去，给对方台阶下。

“永夜始祖他们乃是一座古国的首领，我这天心道人身份却是一点破绽都没有，不过也不能太过羞辱他们，防止他们恼羞成怒。”东伯雪鹰明白这点。

他东伯雪鹰如果也是无敌存在，言语上羞辱下倒也罢了，毕竟是同层次存在。

而如今，他终究比‘无敌存在’实力要差一大截。实力不如人，这次对方忍了本就有些不爽，如果大肆羞辱，难保永夜始祖他们疯狂不顾手下！

“走。”

极夜始祖轻笑一声，也消失不见。

永夜始祖冷冰冰看着远处，这次，他终究是被逼的暂且低头了，随即他也直接消失无踪。

……

观看到这一战的很少，连宇宙神大多也没见到这一战。

也就无敌存在、究极境等极少数存在，因为感觉到战斗波动，遥遥‘观看’了这一战！这一战虽然观看强者数量极少，可影响却极大。

“始祖古国两位始祖联手暗算，都没能让天心道人暴露身份，经此一战，短时间内，天心道人是很难撼动了。”

“嗯，那些魔头们期盼着天心道人身份暴露，恐怕要等很久了。”

“真是厉害，始祖古国的两位始祖联手起来，极为恐怖了得，他们俩联手竟然都奈何天心道人不得。恐怕也就众界古国、夏风古国方才有望对付天心道人吧，无敌存在们都重视身份，没几个像永夜始祖他们这么不要脸面的直接偷袭的。”

“短时间，天心道人，无忧！”

各方都做出判断。

无敌存在，偷袭实力弱一等的没至高秘宝的究极境？本就有些无耻。

联手偷袭？

就更不要脸了。

也就始祖古国那两位能做的这么干脆，像‘夏皇’的脾气，像‘灭世神帝’这等脾气，让他们这么做，简直是奇耻大辱！除非是有影响到他们突破‘浑源’的希望出现，他们才会不惜一切，比如第一次古国战争，第二次古国战争。

寻常时，大多都很重视身份脸面。

*******

华丽金袍，头戴皇冠的俊美青年独自一人孤寂坐在王座上，端着猩红的果酒，遥遥看着，他的目光轻易看着刚才一战发生的整个过程。

“自从回到界心大陆，生活都安逸了。”俊美青年轻声低语，嘴角泛起笑容，“也就断牙山脉，才让我重新感受到几分之前那些岁月的危险气息。”

断牙山脉。

界心大陆第一险地，一些浑源生命的尸骸都被扔在那，无敌存在都有陨落在那。

回到家乡，对不死冥帝而言，也就断牙山脉对他还有吸引力了。

“元。”

“我失败了，就再也不给我机会了么？”俊美青年抬头看着，目光穿过殿壁，穿过茫茫虚空，隐隐看到了更高层的空间。

他不甘心。

真不甘心！

“真不甘心，做一个在笼子内的蝼蚁啊。”俊美青年低语着。

“冥帝，你也看到了，那天心道人实在难缠，所以还请冥帝你宽限些时间。在原本的时间限制下，我并无把握。”永夜始祖传音道。

俊美青年嘴角泛起冷笑：“永夜，你自己当初定下的誓约，自己就得承受！至于时间么？我倒是允许你最多拖延到原本双倍时间，可时间一旦拖延到双倍，我承诺的好处也得减半。”

永夜始祖顿时沉默。

“当然，如果原有时间内解决，一切就如原本承诺。”俊美青年道。

他的条件已经算放松了。

按照原本条件，一旦时间愉悦，那就是违背誓约。

如今拖延到双倍时间，都还在誓约范围内了。

“好，我同意。”永夜始祖应道。

俊美青年嗤笑声，随即双眸中隐隐有黑色火焰在升腾，轻声低语：“天心道人？有点意思，一己之力要威逼整个界心大陆魔头们，是不是耗费点力量，探查出他身份呢？”

对界心大陆的无敌存在们而言，天心道人气息伪装起来是毫无破绽，可对在外经历了无数危机的不死冥帝，却是有法子窥伺。

“愚蠢。”

俊美青年眉头一皱，“辛苦积攒的力量，怎么能用在这等仅仅因为‘好奇’的小事上？看来，回到界心大陆，安逸太久，没有危机，加上机会断绝，我心态都变了。如此心态，还想要学罗城主以大毅力大决心去‘以力破法’？”

将欲要窥伺天心道人身份的念头迅速抛之脑后。

对不死冥帝而言，‘天心道人’仅仅是个乐子，一点威胁都没有。

……

时间流逝。

如许多最顶尖强者认定的那样，虽然东伯雪鹰和始祖古国两位无敌存在的交锋，看到的强者很少，可影响力还是弥漫开来。

整个界心大陆，秩序都变得好了很多。

便是一个个魔头汇聚之地，都低调许多！虽然依旧有些凶戾残酷之事发生，可都远远算不上大规模屠戮，东伯雪鹰对那些残酷的强者厮杀，‘魔头道路的筛选方式’，他并不插手。

在岁月流逝中。

东伯雪鹰依旧偶尔以天心道人身份出来，斩杀胆敢大肆屠戮的魔头。

总有见识少的。

总有心存侥幸的。

总有心中的癫狂压制不住的。

尽除之！

转眼，百亿年便已过去。

对于宇宙神而言，这点时间也仅仅是一次短暂闭关时间罢了。对东伯雪鹰也是较为短的修行时间，即便借助‘世界花’，他在虚空道上虽然再度有所进步，甚至继续尝试琢磨第五杀招。可这‘百亿年过去’时间，对他最重要的是……

浑源兵器，终于要练成了！

“嗤嗤嗤~~~”

静室中。

香味弥漫，白衣东伯雪鹰盘膝坐在那，在他身前，一杆黑幽幽的长枪悬浮在那，看似幽冷普通，可若是仔细感应，却莫名的感觉到心悸！那是源自于更高层次世界的力量。整个浑源兵器的主要核心材料就是‘浑源砂’。

十万斤浑源砂，将整个界心大陆的浑源砂都搜刮了大半。

幸好，‘浑源砂’太高端，是更高层次物质，反而无敌存在们根本利用不了，明知来历不凡，价格也定的算极贵。可没利用之法，东伯雪鹰借助《虚界》典籍还是弄到了手。

百亿年辛辛苦苦一步步炼制，如今终于到了最后关头。

“嗖。”

虚空中一缕紫金色的液体发生变化，在半空中逐渐变化为一法阵，变的速度非常慢。

没办法，法阵太高端。

东伯雪鹰只能借助《浑源七击》附带的炼制方法的阵图，逐步进行控制。如果要他一次性弄出来，他做不到。

足足一个多时辰，紫金色液体化作的法阵才完美，法阵一成，通体半透明，若隐若现，似乎存在于源世界内，又似乎连接到源世界外的更高空间。

“噗。”

这法阵随着东伯雪鹰的控制，直接扑向了这一杆长枪。

扑上去的一刹那。

长枪上一瞬间无数法阵光芒亮起，恐怖力量朝四面八方冲击开去，东伯雪鹰体表都有层层叠叠空间不断抵挡，甚至这冲击的力量都冲破一切抵挡，冲击在东伯雪鹰身上，令他强大的肉身都感觉到恐怖冲击，不由被震得倒飞开去，撞击在静室殿壁上。

幸好，静室有重重法阵庇护，乃是整个飞雪城的核心，还是压制住这爆发的气息。

跟着这一杆黑幽幽的长枪的气息就收敛了，东伯雪鹰的意念也立即渗透进去，按照法门，开始安抚这一杆恐怖的浑源兵器，浑源兵器，原本是更高层浑源生命使用的兵器，不过‘元’是专为东伯雪鹰考虑，以更高层空间最普通最常见的浑源砂为基础，炼制出最最简化的浑源兵器。

连炼制方法，都简化到极致。

唯有如此……这样的浑源兵器，才能让宇宙神使用。

便是像‘至高秘宝’，也是元赐下，若非他赐下，究极境怎么可能拥有这等兵器。其实‘至高秘宝’也只是蕴含了部分浑源层次的奥妙罢了。

“终于成了，炼成了。”东伯雪鹰感觉到这一杆长枪蕴含的恐怖力量，心中却满是欢喜。

“这一杆长枪，将助我踏上浑源之路，它便叫……青河吧。”东伯雪鹰默默道。

青河。

这个名字，代表了家乡青河郡，也代表了妻子儿女，那才是他生命中最重要的人。

——

今天一更。

第35篇 第53章 硬拼不死冥帝！

“什么！”

南云国主、夏皇、樊祖、苍帝、无限城主、界兽王、灭世神帝、月华国主、永夜始祖等一个个，整个界心大陆上观看这一战的众多顶尖强者们都目瞪口呆看着这一幕！他们都看得出，不死冥帝那一掌之威，绝对代表了界心大陆上的一个巅峰！便是夏皇恐怕都要弱一筹。

这一掌下去，飞雪城恐怕该化作灰烬吧。

可结果，却是被挡住了？

“这，这，这是真的？”原本抬头看向上方的应山老母都准备好迎接灭亡了，可是那手持长枪的白衣少年‘应山雪鹰’却正面挡住了那一掌，丝毫不处下风！甚至严格来说，不死冥帝的手还受伤了。

“我就知道，我就知道，雪鹰这么做可能是有依仗的。”剑主见状却是露出激动色，“他面对不死冥帝威胁，依旧要拯救那十五国生灵，我就猜他有所依仗！只是想不到……到底靠什么，没想到在飞雪城他的实力竟能强横到如此地步！”

“借助飞雪城法阵，他能强成这样？”夏皇也有些震撼。

“若是连不死冥帝都奈何不得他，在飞雪城，他便是真正无敌了。”樊祖也惊叹。

……

在自己老巢，借助重重法阵，实力大涨，这的确很正常。

可再靠法阵实力提升一般是也有限的。像南云国主，耗费无比巨额财富经营巩固好南云国都！在国都，他才能正面硬拼无敌存在！

像夏皇、樊祖、苍帝他们一个个……

本身实力就强大。

若是在自己城内，夏皇在‘夏风国都’实力还要更强横，不死冥帝去都是找虐！

“怎么可能？”不死冥帝咬牙切齿，盯着下方，“在自己老巢，就算有法阵相助，实力大涨，能匹敌寻常无敌存在就罢了，怎么可能挡得住我？”

“给我灭！”

不死冥帝不信，他咆哮着，体内那奇特的仿佛金属般的心脏，又是接连两滴金色血液燃烧。

显然他怒了。

不管怎样！必须要让这应山雪鹰付出代价！

“轰！”“轰！”

一双恐怖的金色手掌再度降临，只是这一次，两个手掌同时笼罩，威势之大，让剑主、虫祖等人都色变不敢硬抗。而赶回来的星光世界之主也没急着出手：“没想到这飞雪帝君之前竟然能正面破解那一招，至少在他的老巢飞雪城，他的实力似乎比我还强些？”

“轰~~~”

东伯雪鹰手持长枪，整个飞雪城一座座法阵运转加持己身，透过浑源神兵‘青河枪’引领周围天地虚空。

一时间整个飞雪城上空都陷入了一片幽暗中，幽暗中，无数浑源之力融入虚空，澎湃压迫着那位不死冥帝！

东伯雪鹰得到浑源神兵也有三千亿年之久，自从得到这一杆浑源神兵，自然琢磨研究，如何发挥出更强威势！如果将‘飞雪城’法阵和这一杆长枪完美结合起来……所以也改良了诸多招数。

“嗯？”

澎湃的幽暗浑源领域弥漫处处，压迫着不死冥帝，压迫着那一双金色手掌。

不死冥帝不由色变。

跟着东伯雪鹰才再度施展枪法，只见枪法仅仅简单的一刺，却是无数泡泡出现，接连在崩塌破灭，那破灭之威最终和那一双金色手掌碰撞在一起。

“轰隆隆~~~”

轰鸣声不断。

不死冥帝却依旧面色狰狞，一双手掌强行抵挡了一切，丝毫不停继续降临下来。

“浑源，万界遁行。”东伯雪鹰长枪一刺，便是无尽浑源漩涡护体。

长枪刺在了金色手掌上。

重重可怕冲击力，不断被无尽浑源漩涡给卸去，都没威能波及到身体。

不死冥帝的一双手掌上的金光又黯淡了。

“什么？”不死冥帝真急了，他难以置信看着东伯雪鹰，他这一刻有些明白，就算他燃烧珍贵的心脏内的血液，也仅仅是拼个相当罢了。

“遁。”

不死冥帝一咬牙。

他强行欲要遁行进入飞雪城，他已经不再想击败这个飞雪帝君了，他要潜入飞雪城，肆意破坏！

然而整个飞雪城都是东伯雪鹰的领域范围内，不死冥帝刚勉强穿过层层世界波动阻碍，进入了飞雪城内，一股恐怖的空间波动便笼罩他，将他挪移了出去！

他眼前一晃。

就已经到了飞雪城外。

论领域操纵，他虽然兼修‘死亡、火焰’两条究极道，可在领域操纵上不如虚空道高手。东伯雪鹰修行有至高秘传，有众多法阵加持己身，有浑源神兵在手，在别的地方就罢了，在飞雪城他自然轻易操纵每一寸虚空！

“嗤嗤嗤。”

“轰。”

不死冥帝施展诸多招数。

或是强行遁行，或是悄然潜入，或者欲要蛮横攻打，可尽皆被东伯雪鹰给阻挡住，或者挪移出去。

“蓬。”

甚至面对东伯雪鹰可怕的长枪，舍不得再燃烧心中血的不死冥帝，都被轰击的狼狈不堪，都是满身血迹！

“你，你怎么能调动如此多浑源之力？”不死冥帝不敢相信，眼前这应山雪鹰一举一动调动的浑源之力太可怕了。便是无敌存在们，凭借至高秘宝也只是规则上更厉害，在调动浑源之力上也并不擅长。

可东伯雪鹰调动浑源之力，调动的太多了！

甚至有几分真正浑源生命的风范。

“难道——”不死冥帝看向了东伯雪鹰手中的那一杆长枪，“你手中的是浑源神兵？”

东伯雪鹰有些吃惊。

被猜出来了？

“没错，一定是！就算有法阵加持也不该如此离谱，一定是浑源神兵。浑源神兵……最擅长调动浑源之力了。”不死冥帝看向眼前的白衣少年，眼中除了恨意杀意外，都有了嫉妒！

他真的嫉妒。

因为他在冲击浑源生命道路时，却是知晓，在一个个源世界中，有些绝世妖孽修行者，悟性天资都非常受浑源生命们看好！浑源生命们就会不辞辛劳给他们准备一件‘简化’的浑源兵器。因为真正的浑源兵器，宇宙神是用不了的。

不死冥帝却不知，不但要简化，还得让宇宙神亲手炼制，方才能够炼化一件浑源兵器。

“他的天资，受谁看好？是元吗？”不死冥帝暗暗道，“不过再妖孽又如何，在冲击浑源生命道路上，一个个倒下，能成功的少之又少！”

“应山雪鹰！”

不死冥帝遥遥看着飞雪城上方的白衣少年，“很好，难怪你有胆坏我的好事，不过，你也就在飞雪城能有如此实力。以后你只要离开飞雪城，发现一次我就灭你一次。”

说完，不死冥帝转头就走，消失在虚空中。

一切渐渐恢复平静。

东伯雪鹰也略微松口气：“还在我预料中。”

在没浑源兵器‘青河枪’之前，凭借飞雪城的重重法阵加持，他就能匹敌无敌存在。

而青河枪，是能够让他操纵浑源之力时更轻松，如果赤手空拳施展一招，威力只有一分。有了青河枪……调动的浑源之力庞大的多，威力却是达到了十分！正是实力的大幅度提升，让他能够正面硬抗不死冥帝！

“不过，不死冥帝的实力是真强！我若是没有众多法阵加持己身！在外界，我绝非他对手。”东伯雪鹰心中明白这点。

当然在外界，若是手持浑源神兵，也约莫有永恒始祖三成实力！

能有如此实力……在老巢，才能硬抗不死冥帝！

……

在东伯雪鹰思索反省这一战时，整个界心大陆各顶尖势力却都有些蒙了！

不死冥帝的实力的确可怕！当为界心大陆如今第一强者！

而在飞雪城，飞雪帝君硬拼不死冥帝，甚至逼得不死冥帝只能无奈离去，就太震撼了！

********

第36篇 究极 第3章 剑主的邀请

夜凉如水。

阴冷的地底宫殿，宫殿本身便庞大，内部透过虚空法阵，却是显现出更广阔空间。

宫殿有六层。

上三层，尽皆是殿主和殿主徒弟们居住的地方。

下三层，则是试验之地。

如今在最底一层中，这一层一片幽暗，地面都泛着暗红色，血腥气弥漫。

“试验材料总算凑齐。”黑袍殿主眼眸中满是期待，拿出了一玉瓶，跟着拔出瓶塞，顿时哗哗哗，无数人影飞出，亿万计修行者们尽皆被挪移了出来，这些被放出来的修行者们个个有些茫然不安的看着四周。

幽暗，暗红的地面，散发的血腥气。

让他们越加不安。

“必须得快，迟则生变。”

“该死的飞雪大尊，多管闲事，为何非要在乎这些蝼蚁的生死？”黑袍殿主暗暗道，“让我的试验都越加小心翼翼，都不敢试验太多材料，不过这一次太重要了，必须得足够的试验体！顾不得了，我尽快试验。”

黑袍殿主也很憋屈。

他本就是研究修行者的肉身、灵魂，一次次试验，来摸索修行道路。

自从‘天心道人’横空出世，他就立即小心多了，每次试验材料也少的多。像极小规模的杀戮，在界心大陆上太常见了，界心大陆上一些恩怨仇杀，都是上万生灵死去的。东伯雪鹰想要管都是管不来的！只有真正大规模屠戮的，他才会来管。

只是有一些试验，的确需要极多的试验体。

“我搜集的其他材料，只够一次试验，这一次必须得成功。”

“拼了。”

黑袍殿主突然显现在了这一层空间的半空，巨大的身体虚影让下方无数生灵都尽皆恐惧万分，黑袍殿主庞大身体笼罩下方，冰冷眸子却是施展恐惧之术，让这些生灵们越加恐惧惊慌，“我只需要十个手下，扛不住的，都只有死！”

话音刚落，黑袍殿主便洒下无尽的紫色光点。

紫色光点还在降落。

一位白衣少年出现在了半空，冷冰冰看着那位黑袍殿主。

“飞雪大尊！”黑袍殿主吓得腿软。

他就被怕这一幕，可再怕，还是被飞雪大尊发现了！

黑袍殿主连嘶吼道：“你不能杀我，我也只是为了修行。”

“呼。”

东伯雪鹰一挥手，无数紫色光点伴随着虚空波动，尽皆化作虚无。

“为了修行？”东伯雪鹰冷声道。

“我在修肉身炼体流，也在研究灵魂，我需要试验。”黑袍殿主嘶吼道，“我不是魔头，我只是要试验。”

东伯雪鹰目光一扫下方：“三千八百亿修行者，就为了你一次试验，你还不是魔头？”

“我用一些蝼蚁来试验，这也有错？”黑袍殿主低吼。

“蝼蚁？那在我眼里，你也只是蝼蚁！”东伯雪鹰一挥手，黑袍殿主所在处立即被镇压成一幅画，伴随着这一幅画溃散，黑袍殿主也尽皆消散化作虚无。

东伯雪鹰跟着脸色一变：“不好。”

“轰！！！”

整个宫殿陡然爆炸开来。

东伯雪鹰最后也是立即操纵虚空，庇护下所有无辜生灵，就算那位黑袍殿主原有的弟子、手下等人，其中因果中‘怨气’少的，他也庇护了。至于那些有恐怖怨气在身的，也是伴随着爆炸尽皆湮灭。

“嗖。”

带着无数生灵，挪移到一旁荒野。

“竟然都留下后手，一旦身死，整个洞府自毁？”东伯雪鹰冷哼，这自毁对最普通宇宙神或许还有些威胁，可对他，他的领域都能庇护任何一个他想要庇护的生灵。

“动静挺大啊。”

一道声音响起。

东伯雪鹰脸色一变，这茫茫荒野上，原本被救出来的无数生灵还有些激动，黑袍殿主一些手下们也有些不安。可忽然一股恐怖的黑暗突兀降临，这股黑暗遮天蔽日扫过一切，那无数生灵在黑暗中悄无声息便湮灭，东伯雪鹰也是被轰的倒飞开去，口吐鲜血又停在半空。

“动静挺大啊。”这轻佻的声音，这时候还在耳边回响。

东伯雪鹰盯着远处。

远处半空显现了一道身影，正是华丽金袍，头戴皇冠的俊美青年‘不死冥帝’，他似笑非笑看着东伯雪鹰：“自己拯救的亿万生灵，一瞬间被灭，是不是很不爽？”

东伯雪鹰脸色铁青。

他当然愤怒！

那诸多无辜生灵，就这么尽皆被灭。

“哈哈哈……”不死冥帝却是随意笑着，“我早就说了，你只要敢离开飞雪城，发现你一次灭你一次！你想要救那些蝼蚁们，那我就灭掉他们。哈哈，如果你不出手，他们或许还有些能在劫难中存活下来，可你若是救他们，你一个都救不了。”

“这次是我大意，下次，我救人会立即带回飞雪城。”东伯雪鹰冷冰冰道。

“哈哈，带回飞雪城？很简单，我会专门掀起一场场杀戮的。”不死冥帝笑道。

“杀的多了，小心元出手，镇杀了你。”东伯雪鹰冷声道。

“哈哈，放心，我不会亲自出手的，我会让手下们出手。”不死冥帝笑眯眯。

“那你的手下，会被我杀光！”东伯雪鹰说道。

“哦？放心，挑起战争，掀起许多屠戮灾劫，我很擅长的。”不死冥帝看着东伯雪鹰，“到时候一批批生灵死去，是不是很痛心？很愤怒？”

如果是一些将无数弱小当做蝼蚁的，当然不在乎。

一些极自私的，也不会在意。

不死冥帝就是欺东伯雪鹰的性子，毕竟不死冥帝实在是满肚子怒火！上次献祭被破坏，他损失太大了。

“在我弱小时，虽然界心大陆有血祭有屠戮，我一样淡然面对。”东伯雪鹰开口，“我能出手自然出手，我救不了，我也是没办法，一切尽力，无愧于心。”

说完，东伯雪鹰转头就要走。

“走？”

不死冥帝当即一掌盖了过来，无尽黑暗笼罩。

东伯雪鹰却是冷笑着主动消散了这一具分身，他分身众多，分身修炼起来也快，根本不在乎。

……

不死冥帝的确没撒谎。

他的确开始掀起一些混乱纷争，引导出一些大杀戮。虽不是他亲自出手，却都有他在背后推动。

幸好的是，真正有点背景有点实力的，都知道‘飞雪大尊’的威慑力！并不敢大屠戮。

“该死。”

“疯子。”

“看来这不死冥帝，对我恨意是很大啊。”东伯雪鹰在飞雪城，也是颇为恼怒。

嗖。

一道身影出现。

“剑主。”东伯雪鹰抬头看去，剑主则是从半空落下，坐到了东伯雪鹰对面，非常自来熟的拿起东伯雪鹰的酒壶给自己倒酒，喝了一杯才笑道：“不死冥帝掀起一些纷争，甚至引导出一些大杀戮，都是在针对你吧。”

“是。”东伯雪鹰点头冷声道，“这不死冥帝仅仅因为泄愤，便做出这些事。”

“那是他觉得损失太大，而且还是栽在你手上，觉得是一种耻辱。”剑主说道，“若是你实力够强，能够威胁到他，他恐怕就戒备小心的多了。”

东伯雪鹰点头。

自己一出飞雪城，是完全被不死冥帝蹂躏！

所以他才如此肆意！

“而且雪鹰，我们家乡离大破灭虽然还有较长一段岁月。”剑主说道，“可你也得尽快达到究极！我虽达到究极，可我却不懂大破界传送术。你必须达到究极，靠大破界传送术才能带人离开。”

“嗯。”东伯雪鹰点头，他从未放松过。

“你在这埋头修行，卡在瓶颈，我觉得你更适合出去经历一些生死磨砺。”剑主说道，“我就打算前往断牙山脉一趟，你和我一同去吧，还有虫祖，他若是愿意，也一起过去。”

“去断牙山脉？”东伯雪鹰眼睛一亮。

断牙山脉的确极危险，连无敌存在进去，都可能陨落。

不过自己有分身，倒也不惧陨落。

“嗯，我刚成究极，也打算进去探上一探，而且我也有了一目的地。”剑主笑道，“夏风古国对断牙山脉的了解，还是比南云国要高不知道多少的。”

“你有目的地了？”东伯雪鹰点头，“好，我当然乐意去，至于巴妥晨，我去问问他。”

*******

第36篇 第25章 谁是飞雪帝君？

第二更到！

————————

风烟神将，是一位银甲妖娆女子。而餮云神将则是黑甲壮汉，他们俩的确是亲兄妹，分别排名三十六神将中的第十五神将、第二十九神将。

要知道。

三十六神将，是北河大帝当初在统领的众多世界中大批皇级高手中，精选出来的！个个实力了得。像五族首领这种初入皇级的，都是没资格入选三十六神将的。

“请骸龙神将？”餮云神将、风烟神将彼此相视，他们俩和骸龙神将都不太熟悉。

骸龙神将。

乃三十六神将中的‘第二神将’，以骸龙神将的身份，是不可能做北河大帝的贴身护卫神将的。虽说北河大帝身边常年有九位神将护卫，可一般都是排名较为靠后的。而排在前五的……便是北河大帝和他们也是因为一些交易等方式，才令他们愿意追随的，平常都是自由的，只有战斗时才让他们出手。

“去吧，你们去见骸龙神将，由他带领你们去星光世界。”北河大帝下令。

他不容许有意外！

必须干净利落！

“是！”

餮云神将、风烟神将以及五族首领个个应命。

……

餮云神将、风烟神将和五位首领，他们乘坐着一艘大船离开了北河世界，穿梭虚空，很快来到了骸骨世界。

“呼。”

骸骨世界虽然也是北河大帝统帅！可因为骸骨神将足够的强大，还是很自由的，只有‘骸骨神将’漫长岁月偶尔被调动！毕竟以北河大帝的身份……需要调动骸骨神将还是很难得的。

白骨建造的巍峨宫殿。

‘骸骨神将’是一位容貌俊美的青年，身上披着白骨甲铠，大口大口吃着面前的各种骨头，喀喀喀，轻易嚼碎吃掉。

在他周围，也有骸骨一族众多高手护卫。

当餮云神将等一众人等前来拜访时。

骸骨神将刚好将面前巨大食盆内的骨头全部吃完，直接站了起来，道：“刚好吃完，走吧，去星光世界。”

大船飞离骸骨世界。

“风烟妹子每次看到，都感觉越加漂亮了啊。”骸骨神将笑道，“风烟妹子，当我夫人怎么样？我骸骨一族正缺少一位主母呢！”

“每次见到二哥，二哥都调戏我。”风烟神将无奈道。

“可惜我喜欢风烟妹子，风烟妹子看不上我。”骸骨神将叹息，他看着旁边的餮云神将，“餮云，你帮我劝劝你妹妹。”

“我可劝不动她。”餮云神将低沉道，“二哥你也知道，只有我妹妹管我，我哪里敢管我妹妹。”

“真没用！”骸骨神将哼声道，“我都替你感到丢脸。”

风烟神将、餮云神将都无奈。

他们其实和骸骨神将也没那么亲近，只是‘骸骨神将’有个怪癖……遇到三十六神将中的任何一个女神将，都要求去当夫人！不过能成为神将的女子，个个非凡了得，想要让她们动心可没那么容易。

……

他们在大船上谈谈笑笑，却是很快便进入了星光世界，直接赶往星光主城。

在星光主城内。

星光一族族人都在庆贺，虽然都知晓是暂时的胜利，敌人背后可是势力强大的‘北河大帝’！可他们憋屈太久了，在绝望中也惶恐不安太久了，难得的一场大胜。还抓了大批俘虏，个个都尽情的庆祝着。便是星光一族顶尖高手们也和‘星光之主’一同围绕着东伯雪鹰。

畅快饮酒谈笑。

“他们不敢轻易再攻打的，除非他们不在乎那些俘虏的性命。”

“哼哼，要我们死，那些俘虏先死。”

“飞雪帝君肯帮我们，他们没那么容易赢。”

一个个高声说着。

东伯雪鹰在一旁看着，心中却是暗暗叹息。刚来时，这些元老、将领们都是说‘敌人要灭杀他们，也要死掉大半’，是抱着拼个鱼死网破念头的。都没有获胜想法！现在虽然好点，稍微看到点希望了，可心中还是不安的。

没办法，北河大帝的威名，早就根植于每一个原住民心里了。

“星光之主当初帮我，我这次也得帮到底！”东伯雪鹰暗道。

对他而言。

他的确一点都不怕死孽族和原住民族群。因为，实力最恐怖的一群，是无法进入界心大陆的！他们是受到‘元’留下的规则限制的。而能够进入界心大陆的一般也只是初入皇级，这种水准，在自己的虚界幻境道杀招面前，一个照面怕就得沉睡了！

“不好。”星光之主脸色陡然大变。

“怎么了？”殿厅内庆贺的一众人等，都看向了星光之主，东伯雪鹰也看过来。

星光之主脸色铁青，他作为这星光世界的主人，在‘骸骨神将’他们乘坐的那一艘大船刚进入星光世界时就立即发现了。

“呼。”

星光之主一挥手，旁边半空中便出现了一幕场景。

那是大船。

大船上一共八道身影，站在船头的，是穿着白骨甲铠的青年等三人，正是骸骨神将、风烟神将、餮云神将。在他们三人后面，才是那五族首领。

仅仅八位，没带其他手下！因为他们也清楚，实力弱的在灵魂招数面前都是被横扫。

“这是——”

星光之主，九位元老，一众顶尖高手们，个个脸色难看。星光之主的妻子女儿也同样脸色发白。

“风烟神将，餮云神将，还有……骸骨神将！竟然骸骨神将都来了，真是瞧得起我星光世界啊。”星光之主身体都在颤抖，如果是在外面，没有星光族群力量加持己身，骸骨神将轻易就能击溃他！而就算有族群力量加持，他恐怕只是勉强和最弱的风烟神将实力相当。

怎么打？

“迎敌！！！”星光之主咬牙低吼道，不管怎样，都得抵挡。

“够狠，北河大帝够狠！”

“看来他完全不在乎那些俘虏的性命了。”

“让骸骨神将来对付我们星光世界。”

九大元老等一众人等，都有些疯狂了。

嗖嗖嗖……

他们个个迅速来到了城门口，站在半空中，在星光照耀下，个个遥看远处。东伯雪鹰也站在星光之主旁边，观看着一切，他得到血炎一族提供的情报，也知道大名鼎鼎的北河大帝麾下的三十六神将！东伯雪鹰很好奇。

之前他的虚界幻境道杀招，都是对死孽族一座座岛屿的皇们动手，不知道对原住民动手，效果如何！不过看起来，原住民智慧虽然比死孽族好些，可在心灵修炼方面也远无法和修行者相比。只是靠血脉的特殊，灵魂的特殊才略微能抗点罢了。

“来了。”

“是骸骨神将。”

“准备拼吧，若是拼不过，便按照最后计划逃亡吧。”星光之主和元老们彼此悄然传音，个个眼中都露出疯狂之色。

这是他们的家乡！他们绝对不会轻易放弃，要拼，也得拼到最后一刻！

呼——

那一艘大船穿过虚空，出现在星光主城外，遥遥停在那，无形的压力让星光一族无数族人们心中不安。他们虽然知道‘北河大帝’很恐怖，只是没想到刚刚才取得一场胜利，这么快，传说中的三十六神将就派来了三个。

“哦，星光一族，真有些胆色！”在大船船头，那位白骨甲铠青年目光一扫，随意道，“谁是飞雪帝君？”

东伯雪鹰上前站了出来，微笑道：“我就是飞雪帝君！”

******

第36篇 第40章 冥帝拜访雪鹰

不死冥帝脸色不断变化。

这次的消息对他打击太大了，因为在这之前，虽然东伯雪鹰也坏了他‘献祭’炼制出死亡行者的事，可内心深处，他并没有觉得东伯雪鹰会威胁到他。

一来，这位‘飞雪帝君’成究极，恐怕就不知道要耗费多久了，界心大陆修行者成就究极的数量就能知晓，要达到究极，太难太难。

二来，即便成了究极，拥有浑源神兵！不死冥帝觉得燃烧心脏内的血液，怕也实力相当。那飞雪帝君不可能威胁到他性命。就算不愿意燃烧心脏内太多血液，他也能逃进‘断牙山脉’，反正他对界心大陆也没什么牵挂。

到了他这层次。

又无牵无挂，也就追求成为浑源生命了！之前冲击失败，如今只剩下断牙山脉那一条路！

“大不了，躲进断牙山脉。”不死冥帝原本都很淡定。

可现在，傻眼了！

“这飞雪帝君，在断牙山脉的名气也太大了，各方争相结交，我如果逃进断牙山脉，他只需要一声号令，恐怕就有一些大帝，乃至至尊愿意为他出手吧，那我就死定了！”不死冥帝心中焦急。

“在界心大陆也很不安全，我还是小瞧了这飞雪帝君。”

“他一旦成就究极！持有浑源神兵，战力便不亚于我燃烧心脏之血。他还有恐怖的虚界幻境招数，连皇级都有沉沦的，我恐怕也会因此实力下降。”不死冥帝暗道，“实力一下降，我便不是他对手，会被他追杀！待得我体内心脏之血消耗光，实力再度大降，那就不是仅仅被追杀了，恐怕会丢掉性命。”

不死冥帝完全能想象那一幕。

最重要的是……

理智告诉他，这一幕，很有可能成真！

以这飞雪帝君的修行的恐怖速度，显然天资极妖孽！虚空道方面，飞雪城一战，就说明了飞雪帝君的积累已经非常浑厚了。又有至高秘传在手！在‘断牙山脉’内名气又这么大，恐怕种种好处，许多世界之主都主动送上。浮空岛的一些机缘，怕也唾手可得。

各方助力，这飞雪帝君成就究极，怕也不会太遥远了！

“他成就究极，我就完了。”

“正面搏杀他还有幻境招数，燃烧完心脏之血怕必死无疑，逃到断牙山脉？更是自寻死路！”

“无路可走！”

“我无路可走！”

不死冥帝的眼神都变得阴冷而疯狂。

他可不是轻易认输的，当初和其他一个个源世界，一个个不同文明的恐怖强者争锋。甚至他都琢磨悟出炼制死亡行者的方法，且成功炼制过死亡行者。那也是闯出诺大名声的，最终在牺牲了死亡行者后，成功逃回了家乡界心大陆。

要知道，一些实力不亚于他，甚至更加惊才绝艳的，有些也是最终沉沦，坠入那绝望的世界。

“飞雪帝君，就看你怎么选了。”不死冥帝心中做出了决定。

“我先回去了，以后再聚。”不死冥帝站起来。

“这次这么急？”胖乎乎老者喝着酒笑道。

“嗯，该回去了。”

不死冥帝没多说，便转头一迈步离去。

如果早知道东伯雪鹰在断牙山脉的名气，他都不会进断牙山脉，因为来这，太危险了！

……

不死冥帝悄无声息又回了界心大陆，在界心大陆，有‘元’定下的规则限制，断牙山脉真正的顶尖强者也进不来，自然也没谁威胁到他。不过，这是‘暂时’的。一旦东伯雪鹰达到究极，那就是劫难临头。

“呼呼呼~~~~”

狂风呼啸，大雪纷飞。

东伯雪鹰独自坐在亭下饮酒，酒温热，亭子周围有无形波动，让狂风无法侵袭丝毫。雪花打着旋的乱飞着，一片昏天暗地，而亭子下却一片安静，酒香弥漫。

“嗯？”东伯雪鹰皱眉抬头看去。

一股波动降临。

周围风停，雪散，那一缕波动在湖泊上方逐渐凝聚天地之力，汇聚成了一道身影，一位华丽金袍头戴皇冠的俊美青年。

“不死冥帝，他来我这？”东伯雪鹰惊诧，他飞雪城，倒也有无敌存在来拜访！可不死冥帝来拜访，却是出乎他意料，毕竟二人仇怨是整个界心大陆皆知的。

“冥帝来我这，不知何事？”东伯雪鹰开口道。

“不请我坐坐？”不死冥帝面容俊美，微笑说道。

东伯雪鹰眉毛一掀，若是不死冥帝真身恐怕还没靠近，他一杆浑源神兵‘青河枪’就直接扫过去，根本不可能让对方进入飞雪城半步。不过仅仅一个化身，他自然不放在眼里。对方有气度来，他东伯雪鹰也有气度招待。

“冥帝，坐。”东伯雪鹰依旧盘膝坐在那，也不起身相迎，他并不喜欢这不死冥帝。

“哈哈哈……”不死冥帝笑着走过来坐下，非常自然的拿起了旁边酒壶，一挥手天地之力凝聚出一酒杯，给自己倒酒，先是喝了一口才道，“这酒一般般啊，不过是飞雪帝君的酒，这酒的价值就增加不知多少倍了。”

东伯雪鹰仔细观察着这位不死冥帝。

竟然说话怎么客气，还捧了自己一把，可不像不死冥帝的性子，之前双方仇大的很，自己坏了他的大事。不死冥帝更是愤怒疯狂的要灭掉整个飞雪城来发泄怒火。现在还捧自己？

“飞雪帝君，你我的确有仇怨在前。”不死冥帝说道，“不过说起来，也是你性子太过强硬，容不得魔头，你也并非只是针对我一个，而是针对所有魔头。”

“是。”东伯雪鹰点头，“冥帝理解就好。”

“可终究坏了我大事。”不死冥帝道，“这修行路，你断我道路，便是不共戴天之仇！”

东伯雪鹰继续平静听着。

“可现在，这仇可以解了。”不死冥帝微笑道。

“如何解？”东伯雪鹰道。

“哈哈，飞雪帝君藏的不是一般的深，如今你在断牙山脉可是声名远播，十三皇、八位大帝、五大至尊……恐怕没有一个敢小瞧你，你能轻易成为至尊的座上宾。大帝恐怕都得主动邀请你，主动礼物奉上吧。”不死冥帝道。

东伯雪鹰眉毛一动，笑道：“冥帝的消息，当真灵通。”

“也就原住民和我们界心大陆消息没什么交流，否则这消息早传开了，怕是过上几年，无敌存在们怕都会知道这事。”不死冥帝道，“我来此，也是希望飞雪帝君你帮我一个忙。帮了，那以后我们就是朋友。我也不会再去屠戮那些弱小蝼蚁。”

“怎么帮？”东伯雪鹰开口，闹崩了，也不好。不死冥帝真杀戮起来，东伯雪鹰也阻拦不住。

“帮我凑齐十五朵‘黑暗花’，再送我进‘蛇牙廊道’。”不死冥帝开口道，“只要你帮这个忙，那我们的仇便化解了，你便是从我这索要好处，我都可以答应。需要我帮你办事也都可以！至于我不再屠戮？哈哈，只要进入蛇牙廊道，我也就不会再回界心大陆，自然不会祸乱界心大陆。”

东伯雪鹰却听的色变。

每一朵都极珍贵，价值不亚于一滴‘流光灵乳’。

不过十五朵，以自己在断牙山脉的影响力手段，想点办法耗费人情，还是能做到的！

可‘蛇牙廊道’，那是整个断牙山脉传说中的禁地！

想进去？

在原住民族群情报中记载，那都是传说！可能也就五大至尊们进去过，大帝们几乎没进去过。

神秘的蛇牙廊道，自己都想进去，恐怕得去求五大至尊！若是有机缘进去，一般至尊就自己进了，连大帝们都得不到这等好处。

“你要进蛇牙廊道？”东伯雪鹰看着这不死冥帝，这要求也高的离谱了。

******

第36篇 第42章 冥帝，不能留！

扔下卷轴后，不死冥帝便直接消失离去。

南云国主拿着卷轴，心中却发慌：“这不死冥帝过去虽让我办事，但至少表面上维持些风度，这次让我办事，办不成，就要灭南云国。竟如此霸道狠辣！不对劲！”

片刻后。

飞雪城，南云国主一分身来此，见东伯雪鹰。

“师傅。”东伯雪鹰还坐在亭子下，见到师傅到来，连起身相迎。

“雪鹰，我刚见过不死冥帝，觉得不对劲。”南云国主将事情说了一遍。

东伯雪鹰听完便道：“都是因为我。”

“因为你？”南云国主惊诧。

“他可能，感觉到巨大威胁了。”东伯雪鹰叹息道，“说起来，是因为我在断牙山脉闯出了一些名气。”

“你在断牙山脉闯出名气，什么名气？”南云国主更疑惑，他们界心大陆修行者在断牙山脉时刻小心翼翼，面对死孽族，他们得小心。面对原住民同样得小心！便是无敌存在们，没一定必要，都不敢带至高秘宝进去。

“是这样的。”

东伯雪鹰对师傅自然不必隐瞒，便细细说了。

南云国主听的越来越吃惊。

天呐！

力抗众神将，甚至敢和北河大帝为敌！北河大帝不但不生气，反而亲自来邀请，无比礼待。一位位大帝邀请，‘巫风大帝’和他东伯雪鹰联手，就逼迫得十三皇权势最大的‘厣皇’低头。

“你，你……”南云国主眼界再广，此刻都震撼万分看着自己的徒弟。

可怕！

太可怕！

界心大陆的修行者，历史上之前从来没谁，像东伯雪鹰这样能够在断牙山脉如此风光的！连八位大帝、十三皇这种级数都争相结交。

“你虚界幻境道达到究极了么？灵魂招数竟然这么厉害？”南云国主忍不住问道。

“没有，只是达到极限瓶颈。”东伯雪鹰说道，“我在断牙山脉内有些机缘，借此，悟出了一虚界幻境杀招！凭此杀招，方才有如此威势。”

“能让断牙山脉内的许多皇级都沉沦，我们修行者的究极境，在你面前，怕是实力都要大损！一般的宇宙神二层、尊主们……在你面前恐怕都得直接沉睡，包括我。”南云国主摇头唏嘘，“我等虽然分身多，可你一念，便可能灭绝我所有分身。”

这一刻。

南云国主对这个徒弟，都生出了一丝惊惧之心。灵魂招数太可怕，一个分身沉沦，所有分身因为记忆相通，都会同样陷入幻境！

甚至远在其他源世界的分身，南云国主这一刻都决定，暂时断绝遥远源世界分身的记忆联系！因为隔着源世界，记忆相通本就很吃力，只要不主动相连，便自然隔绝开了：“数年记忆相连一次，防止分身产生不同性格。”

灵魂招数太吓人，便是南云国主这个当师傅的，作为修行者，本能的做出了自保。

“对宇宙神二层，应该能一念对付。”东伯雪鹰点头，如今界心大陆上他对付不了的，只有究极境。

“那不死冥帝应该得知了这情报，他怕我。”东伯雪鹰平静道。

“怕你？”南云国主疑惑。

“是，他想要进断牙山脉，可我在断牙山脉如果发现他，一声召唤，便可请一群高手轻易将他围杀。”东伯雪鹰说道，“又因为我如今能轻易得到诸多宝物、机缘，那些星光之主们乃至大帝，都主动送宝物给我。以我虚空道的积累，以及虚界幻境道的成就，他可能认为，这两条道，我任何一条达到究极都有望。”

南云国主赞同。

是。

他也认为这徒弟两条道，任何一个都能达到究极！当然，这也是界心大陆上的修行者，并不知道灵魂道路何等之艰难！

“我若是虚界幻境道达到究极，灵魂招数更厉害，或许凭借灵魂招数就能灭了他。”东伯雪鹰说道，“便是斩杀不了，他实力恐怕也只剩下两三分，杀他就更容易了。”

如今灵魂招数便如此厉害，达到究极，定是更了得。

一念灭杀，东伯雪鹰隐隐觉得，都有望！

“若是虚空道，达到究极！借助浑源神兵，再寻找些帮手，我也有望斩杀他。”东伯雪鹰道。

南云国主暗暗震撼。

自己这个便宜徒弟……厉害，了得啊！转眼就能威胁到不死冥帝的性命！

“所以他要挣扎。”东伯雪鹰摇头道，“我也不想逼急了他，只要他不造大杀戮，我甚至都愿意立下誓约，不对他下手。可惜啊，他追求的是成就浑源生命。提出的要求太疯狂，我根本满足不了他。所以他恐怕开始了某种计划，他定不会束手待毙。”

“嗯，他不会束手待毙。”南云国主道。

……

一座庞大的城池。

黑夜中，不死冥帝就来到这座城池上方，他冰冷俯瞰着这座城池。

城池内有大量修行者在这生存，有男女老少，有孤独修行者，有去当侍者当仆从赚取宇宙晶的。

“吸！”

不死冥帝陡然吸了一口气。

无尽黑暗立即笼罩了整个城池，城池内无数子民们个个无法反抗，个个灵魂脱离身体飞起来，不死冥帝这一吞吸形成了黑暗深渊，无数灵魂不断朝那黑暗深渊中飞去。这城池内有些子民是有分身在外的，立即将消息传开了。

如此大动静，不死冥帝也不屑隐瞒。

不但是有子民传递消息，这动静，也让一些究极强者感应到。

“嗯？冥帝这是作甚？”樊祖遥遥感应，观看到这里，疑惑万分，“就算要抓大批灵魂，他想办法诱惑些弱小者去抓就行了，怎么亲自动手？”

他却不知。

不死冥帝要抓紧时间进行试验，而诱惑弱小魔头去抓捕，是需要耗费时间的！第一批灵魂，最快速度到手，自然亲自动手最快！

“吸。”

不死冥帝终于将所有灵魂尽皆吸入体内，存入体内空间。

他在原地默默等候了片刻，旁边终于出现了一名白衣少年。

“冥帝。”东伯雪鹰看向下方一座城池，无数子民身躯尽皆失去灵魂，已然成了一座死城，不由恼怒看向不死冥帝，“你准备做什么？”

仅仅一座城，献祭肯定不够。

“我做什么？”

“你不给我路走，我只能自己去开路了。”不死冥帝对东伯雪鹰冷笑了下，“飞雪帝君，大名鼎鼎的飞雪帝君，将来恐怕还可能是界心大陆第一强者。可惜，你拦不住我。”

说完，不死冥帝便身影消失离去。

他故意留在这，就是要等东伯雪鹰的！

“该死。”

东伯雪鹰脸色难看，寻常魔头出手他还能斩杀，可不死冥帝出手他根本奈何不得。

……

时间流逝。

东伯雪鹰在断牙山脉创出偌大的名声，诸多消息也终于在界心大陆最顶层传开了，夏皇、灭世神帝、摩天国主、樊祖、永夜始祖、极夜始祖等一个个知晓后都目瞪口呆。樊祖更是连惊呼道：“他的虚界幻境道，至少达到极限瓶颈，甚至可能成就究极了！”

他们甚至探知到。

大帝们都奉东伯雪鹰为上宾！

十三皇，都忌惮这位飞雪帝君！

大批大批的世界之主，都曾主动送上大量的宝物，巅峰秘宝，据传甚至有至高秘宝！

疯狂了！

整个界心大陆最顶层都为之震撼，一些没至高秘宝的究极境都眼红快发疯了，羡慕，嫉妒！可又无可奈何。

在一位位无敌存在、究极境们来拜访东伯雪鹰的时候，东伯雪鹰却是在关注着不死冥帝的消息。

“不死冥帝。”

东伯雪鹰心情并不好。

仅仅三年时间。

除了冥帝自己搜刮了一大批灵魂后，后来，暗中都经常有不少灵魂被搜刮。东伯雪鹰如今在界心大陆，六大古国都很给他面子，他借助各方情报调查，那些搜刮灵魂的……一切都直指那位不死冥帝！

“冥帝，不能留！”东伯雪鹰咬牙，“得想办法除掉他！”

这么下去，真不知道还要死多少。

真的寄希望‘元’降临？以元的脾气，恐怕不死到足以让整个界心大陆秩序都有所影响，怕都不会降下惩罚。

******

第36篇 第53章 究极境（下）

今天第六更！

——————

家乡源世界‘混沌虚空’，一叶扁舟飞行在虚空中，东伯雪鹰正盘膝坐在舟头。

如今修行到了关键时刻。

不管是界心大陆分身，还是家乡这边的分身，连在‘焚心神树’下的分身都暂时停止参悟虚界幻境道，一切分身都全身心钻研虚空道！

“天，地，虚，本，暴，五相交缠，空相，包容之，线相，串连之！”

东伯雪鹰盘膝在舟头，右手轻轻一拂。

撕拉——

一道黑色裂缝，在天地间陡然撕裂开，撕裂了混沌虚空。也撕裂了这源世界的膜壁，这一道黑色裂缝之外，便是滚滚涌进来的浑源之力，这一道裂痕约莫十余里长，手指粗！

撕拉！撕拉！撕拉！

每一次轻轻拂手，或者手指一划，源世界都被切割出缝隙。

东伯雪鹰在这试验着招数，在界心大陆七铃塔内的分身则全力以赴推演修行着，在七铃塔，修行效率极高，灵光涌现，不断完善着招数。每一次完善，东伯雪鹰都一次次试验。

“撕拉，撕拉。”

撕裂源世界膜壁的声音，让人心颤。

渐渐的，这声音越来越弱，撕裂出的缝隙也越加不起眼。

十余天后。

“呼。”

很轻柔的声音，仿佛呼吸。

手掌轻轻拂动，天地间便出现一条连绵的缝隙，这缝隙很长，足有三百里之长，很细，细的肉眼都难以分辨，它的轨迹甚至都有些微微的律动，并非单纯的直线或者曲线。

“差不多了，控制到这一地步，便足够了。接下来便是三条‘线相’彼此结合，以‘多元’相合一，共归寂灭。”东伯雪鹰思索着。

虚空道一共有九脉，便是天，地，虚，本，暴，线，空、多元、寂灭这九脉。

“线相交缠，多元合一，共归寂灭。”

东伯雪鹰喃喃低语。

右手再次拂动。

只是这一次，每一根手指都轻轻摆动。

呼，呼，呼。

三道撕裂源世界膜壁的缝隙，接连出现，三者在出现后便迅速汇合，直接轰出一十余米直径的黑漆漆窟窿来。

“不对，太蠢了。”

再度拂手。

一招招试验着。

诸多分身记忆相通，诸多感悟不断融合，一些想法经过验证迅速淘汰，对的则汲取！不断的逼近想象中的大成场景。因为东伯雪鹰拥有浑源神兵，也有巅峰秘宝，所以感受过‘究极境’虚空道！他不断的朝究极境虚空道去逼近。

……

“竟是五线合一。”东伯雪鹰试验半年后，才发现谬误，他产生灵光欲要创出的第六杀招，是参照那一头恐怖浑源生命飞行游动悟出的。可因为一次次试验总有些差距，仔细回忆当初‘看到’的那恐怖浑源生命飞行游动的场景，回忆多次，才完全确定。

的确是五线合一。

尾巴游动的确是三线。

可庞大的身躯便已经是‘一线’，而周围涌动的浑源之力和游动的身体完美的结合，也是‘一线’。

这才是‘五线’。

“五线合一。”

“一为引，一为势，三为根本。”

“多元合一，归于寂灭！”

东伯雪鹰盘膝在舟头，此刻他一次次试验招数，每一次招数威势更加狂暴。都惊动了‘剑主’‘石老怪’来看过，他们两位遥遥看到，笑笑就离去了。东伯雪鹰修行有如此动静也是很正常的。

******

即便雏形有了，还有七铃塔相助，东伯雪鹰也耗费两万余年，才成功。

其中遇到太多问题。

比如五线合一，每一线都有万千变化，彼此相辅相成，多元交错，完美契合。

“轰。”

在舟头修炼两万余年后的一天，东伯雪鹰陡然一日，眼睛一亮，一拳朝前方轰出。

轰——

拳头周围的虚空陡然一片寂静，尽皆粉碎，碎裂了源世界的膜壁，恐怖的波动直接轰进了茫茫浑源空间中去。

这一拳，如那一头庞大浑源生命的飞行，浩浩荡荡，无可抵挡！

霸道！

强势！

东伯雪鹰的虚空道九脉合一，最终是以‘寂灭’为最终极，一切归于大寂灭。

“第六杀招成了，究极境也成了。”东伯雪鹰心跳都很快，脸上有着难掩的笑容。第六杀招正是完美的九脉合一！他终于悟出了完整的虚空道。

“究极，我终于达到究极了！”

“虚空道的究极！”

“哈哈哈，哈哈哈……”

东伯雪鹰忍不住笑了起来，哈哈笑了起来。

太久了。

自从知道家乡时刻在逼近大破灭，他就感觉到无形的重担一直压在身上！他无法接受家乡大破灭，亲人们都一一逝去，唯有他孤零零一人在大破灭中活下来。这种孤独，会让他发疯的！他时刻不敢松懈，八脉融合后卡在瓶颈，他没别的办法，只能尽全力创造自认为够完美的招数。

不断追求完美，第一杀招，第二杀招，第三杀招……一招招创出，每一招都让他积累越加浑厚。

终于，厚积薄发，水到渠成。

在那一头浑源生命飞行游走姿态蕴含的奥妙触动下，灵光一闪，第六杀招创出，这也是九脉融合的一招。

“虚空道的究极，感觉真是不一样。”东伯雪鹰微笑道，站在舟头，他一念循着源世界的无数空间粒子，瞬间便弥漫笼罩了整个家乡源世界，他看到了一处处，看到了剑主、石老怪、天愚老祖、刀皇，还有妻子余靖秋、儿女东伯玉、东伯青瑶他们……

看到无数人，他们都察觉不到。

毕竟这是透过虚空本质黑雾球体粒子的感应。

有一位感应到了。

“哦？”正在一座普通宇宙内，罗城主化身为一名铁匠，正在用心的打造着一柄刀，他忽然有所察觉抬头，目光穿越遥远距离，笑吟吟看向了东伯雪鹰这，同时开口：“东伯雪鹰，恭喜你，在大破灭前，虚空道能跨入究极，能拯救你在乎的人。”

东伯雪鹰如今也知道这位罗城主身份。

在断牙山脉内都有罗城主的传说。

这是一位新晋崛起的浑源生命，以力破法，成就浑源。而且据传是最最巅峰层次的恐怖浑源生命，实力怕是不亚于‘元’。如果硬是要有一个描述，断牙山脉陨落的那两头恐怖浑源生命，实力怕都不及这位罗城主！

这是修行者，和天生浑源生命的区别。

天生浑源生命再强，对力量的控制利用都差很多。修行者才是真正一步步修行上来，对规则奥妙操纵太精妙。罗城主即便实力和那等恐怖浑源生命相当，可保命能力怕要强上十倍百倍。

就像界心大陆的‘夏皇’和断牙山脉的那些世界之主们，论威能都是初入皇级！

可面对大帝！

世界之主们几乎毫无反抗之力，夏皇却能够逃命。正面搏杀，都能一个敌几个，逃命保命能力就更强多了。

“若无罗城主的世界之花，我怕不知道要等到何时。”东伯雪鹰也开口。

“机缘旁人可以给，实力，还是要自己去掌握的。”罗城主微微一笑，“好好修行，若是你能将虚界幻境道达到究极，我倒是能佩服你几分了。”

虚空道成究极？

罗城主这等俯瞰无数源世界，站在最巅峰的浑源生命，还真没在意！

反而灵魂道路。

至今没有一个成究极的。若是东伯雪鹰能成，罗城主当然得佩服，任何一个浑源强者都得钦佩。

“我定会努力。”东伯雪鹰倒是没压力。

没了大破灭的紧迫感，他有充足时间修行。

可他也清楚，虚界幻境道要成究极，虽然看到路了，却没那么容易！从虚空道成究极，就能知晓难度何等大。他早达到瓶颈，又有至高秘传，都是创出第六杀招，才成究极！

罗城主又低头继续锻造手中的刀胚了，轻声低语着：“灵魂道路若是达到终极，不知道会有何等神奇之处，东伯雪鹰？说不定真有望成就浑源！到时候我就没必要一直留在这看守了。”

锻造打铁声，不断响起。

“铁匠，铁匠，把你这最最坚硬的刀给我拿出来，我要最坚硬的刀！找到我满意的，亏待不了你。”外面传来声音，一位大汉闯了进来。

“来喽。”罗城主笑着应道。

……

第37篇 第13章 降临

嗖！

东伯雪鹰只感觉全身被裹挟住，陷入在一个血红色水泡中，跟着迅速穿梭在茫茫浑源空间中。

“太快了！”东伯雪鹰看着四周，透过‘水泡’是能够看到外界的，不过一切都变得模糊，甚至远处一座浩瀚广阔的‘源世界’刷的下便消失在自己视野内，自己都无法看清那座源世界的模样。跟着就是刷刷刷……

一座座源世界一闪而逝。

甚至偶尔看到庞大的一些浑源生命，勉强能辨别轮廓，对方便已消失在视野中。

“那是谁？在浑源空间中遁行都这么厉害？”一庞大的多头怪物，上百双眼睛遥看那一道痕迹一闪而逝的方向，不由暗暗嘀咕，“这等恐怖的浑源强者，怕是瞧不上我，不过还是躲远点。”这多头怪物立即转移方向徜徉着。

……

比当初靠界心令来到界心大陆还要快，也比自己施展大破界传送术也快的多。

‘大破界传送术’是自己偷偷摸摸弄出一条间隙，小心隔开浑源之力在前行。而此刻被这血红色水泡裹挟住传送，却是光明正大的前行！浑源之力都无法干扰，甚至速度快的连‘浑源生命’都只勉强看到一点残影痕迹，便消失在他们感应范围内。

太快。

这血红色水泡包裹着东伯雪鹰，路过了三百多座源世界，每路过一座，东伯雪鹰可都记下了。

“轰隆隆~~~~”

远处忽然有一片金色世界。

那金色世界，迸发出无数金色雷霆和浑源空间的‘浑源之力’不断冲击碰撞着！这让东伯雪鹰惊讶疑惑了：“怎么会这样？我见过的源世界，都是和浑源空间完美共存的！源世界散发的波动，让浑源之力稍稍退避，二者并无大冲突。可怎么这个世界，和浑源空间冲突如此厉害？”

心中还在疑惑。

这血色水泡便包裹着东伯雪鹰，一闪便已经冲进了那金色雷霆世界。

太快了！

血色水泡划过浑源空间，留下一道血红色残影，虽然金色雷霆世界暴力异常，迸发无数雷霆冲击着周围浑源空间。却无法撼动这‘血色水泡’丝毫，血色水泡强行蛮横的撞散一切波及来的雷霆，并且瞬间便冲进了‘金色雷霆’世界内。

“嗯？怎么回事？”

“谁来我们的世界了？”

嗖，嗖，嗖。

在血色水泡保护东伯雪鹰强行进入这世界后，很快便接连有三道身影从金色雷霆世界中出现，他们三个尽皆散发着浑源强者的气息，气息浩浩荡荡威震四方，甚至令周围的金色雷霆和浑源之力都暂且温顺了许多。

他们三个仔细看向四周，种种寻踪、时光回溯手段进行探查。

“没有？”

“明明感应到，有外物冲进了我们的世界！可怎么查不到？上次也是感应到有外物进来，也没能查到。”

“怪了。”

这三位存在彼此商议后，也没办法，只能暂且退去。

******

“砰砰砰。”东伯雪鹰在血色水泡内，只感觉那疯狂暴力的无数金色雷霆不断撞击这血色水泡，让东伯雪鹰都感觉到死亡的威胁，不过一切都被血色水泡给挡住了。

“如此疯狂、暴力，我之前在蛇牙廊道那光团空间内，感应到的世界，就是这个世界吧。”东伯雪鹰有所判断。

呼——

血色水泡已经冲进了金色雷霆世界内部，一闪，便已经坠入某一处销声匿迹。

“这速度。”

东伯雪鹰正站在一座荒野上，露出一丝苦笑。

明明之前感觉才穿过金色雷霆世界外，跟着自己就到了这荒野上！因为速度实在太快，自己完全没看清！不过也很正常，像一座源世界那般庞大的存在，以血色水泡的速度瞬间路过，也是快的自己都看不清。

“如果激发，可前往下一个世界？”东伯雪鹰低头看向手腕，手腕上显现出了血色印记，跟着印记消失，便隐藏了起来。

这血色水泡蕴含的力量，可再激发两次。

每次激发，可送自己前往一个世界。

三个不同文明的世界……

这就是‘元’给他们这些能抵达蛇牙廊道识海深处强者的机遇。

“北河大帝，应该也来到了这个世界。”东伯雪鹰忽然脸色一变，自己身体每一处在逐渐发生着变化，就仿佛一座摩天大厦的一块块砖石在碎裂，自然，整个摩天大厦也逐渐的进入‘崩塌’。

“怎么会这样？我的身体，我的身体怎么会……”

东伯雪鹰有些慌了。

身体正在崩塌！

而且是从最细微的每一个粒子开始崩塌。

不但如此，东伯雪鹰也感应到对周围虚空的感应变得模糊，作为‘虚空道究极境’强者，他对虚空的控制原本极为厉害。可是这个世界的‘空间’似乎不听话，自己掌控的虚空道的奥妙，在这个世界的空间面前，很多都不起作用了。

“虚化？”

尝试虚化，身体周围虚空略微扭曲，但是身体却没变，依旧在逐渐崩塌。

“怎么会这样？我可是虚空道究极境，怎么虚空道没用了？”

“不同的源世界，低层次的规则会发生变化，可宇宙神们自成规则，宇宙神的‘道’应该是诸多源世界通用。”东伯雪鹰忽然一愣，“可是，如果我进入的不是源世界呢？”

从自己传送进来的情况来看。

那金色雷霆世界在时时刻刻冲击着浑源空间，暴力而疯狂，二者并未完美共存。

“而且这大地。”东伯雪鹰低头看了下地面，轻轻伸手摸了摸，地面泥土砂石非常沉重，甚至有着浓郁的浑源之力气息！仿佛每一块泥土砂石都是无数浑源之力凝结，每一块泥土砂石都无比沉重，寻常真神怕都拿不动一块拳头大的石头！引力也大的离谱。

整个世界散发着‘混乱’‘暴力’的疯狂气息，规则也偏向于混乱暴力。

“这，应该不是源世界。”

“源世界，孕育万物生灵，呵护万物生长。怎么可能会如此混乱暴力。”东伯雪鹰暗道。

“我明白了。”

“宇宙神层次的道，在诸多源世界是通用的。可这应该不是源世界，连我的虚空道都受到巨大影响。”东伯雪鹰明悟这点，“根据虚空道所创的‘浑源炼体’，应该从最本质上和这世界格格不入，所以我这身体开始了崩溃？”

身体虽然在崩溃。

东伯雪鹰却没慌，因为他发现了诸多坏消息之外，还有一个好消息！

“我的虚界幻境道，竟然没任何影响？”东伯雪鹰暗暗欢喜。

虚界幻境道，乃是灵魂道路。

针对的是灵魂！

灵魂……

不管是诸多源世界，乃至是如今进入的这个世界，应该是本质相同的。虚界幻境道一样能施展。

“可我的身体。”

东伯雪鹰有些急了，身体在从最细微内部开始崩解，难不成自己仅仅凭借着‘灵魂’在外闯荡？

“我刚才操纵虚空道，发现诸多失效，却有极少部分还有些用？”东伯雪鹰迅速推演着，他的灵魂格外强大，即便在这依旧能和界心大陆、混沌虚空这两个源世界的诸多分身记忆相连！一时间诸多分身都在全力推演如今的情况。

要尽快破解困境。

好歹，得维持肉身！

……

就在东伯雪鹰盘膝坐在荒野上，一边竭力减缓身体的崩溃，一边竭力推演参悟时。他身体不稳定的气息引起的波动，却已经吸引来了一位不速之客。

“嗖！”远处一道黑光从天际迅速冲下，直扑东伯雪鹰。

东伯雪鹰抬头看去。

那是一头通体黑色羽毛的飞禽，有着碧绿色的凶戾眸子，双翼展开足有数千米，此刻这一头凶禽已经将东伯雪鹰当做了食物，直扑而下！

******

第37篇 第17章 斩杀（上）

之前也是乘坐大船两个多月，那两个多月和众守卫们的交谈，让东伯雪鹰对‘峻山城’还是有所了解的。这峻山城内虽然势力盘根错节，可‘神君级’绝对算是高手了，自己完全是从遥远的界心大陆来到这，初来乍到，连认识的人都极少，更别说仇敌了。

袭杀神君级高手？

“我倒要看看是谁。”东伯雪鹰依旧平静盘膝而坐，眼皮耷拉着。

而此刻在院落之外的街道上，三道身影隐藏在虚无中悄然来到了这，这三位高手看着眼前的院落，眼中有着杀机。

“没错吧？”

“放心，就是这！那个飞升者，就居住在这。”

“老五，老九，按照计划，老五你施展开领域，老九你偷袭，最好能一举袭杀。即便袭杀不死，我也会紧跟着斩杀了他。”身材最是高大的一位青袍壮汉传音道。

“三哥！你放心吧，我和老五联手就足够了。”

“三哥，看我们的。”

另外两位瘦小个子则很是自信，他们俩配合太多了。

他们俩相似一眼。

嗖嗖！

同时一闪便进入了东伯雪鹰的府邸内，在进入的一刹那，他们俩便已经出招了。

“呼呼呼。”其中一位瘦小个子，乃是红衣女子，她口中轻轻一吐，顿时无数绿雾瞬间涌出，有灵性一般的直接包裹向东伯雪鹰修行所在的那一座静室！那静室所在的整个建筑在绿雾包裹下，都嗤嗤嗤迅速化作粉末。

“好厉害的毒雾。”在静室内盘膝坐着的东伯雪鹰，眉毛一挑，有些惊讶。

这世界，即便是泥土砂石都沉重的夸张，似乎每一份泥土砂石都是浑源之力凝聚而成，引力也大的离谱，这使得战斗波及范围也小了很多。因为物质本就极稳固沉重，加上建造这座府邸的一些法阵秘术配合，想要轰破墙壁怕都需要宇宙神实力！要悄无声息侵蚀成粉末，自然极难。

毒雾侵蚀而来，无孔不入。

这世界的虚空稳定的可怕，东伯雪鹰到如今，都没琢磨出‘瞬移’的方法。面对这样的毒雾，只能正面抵抗！避无可避！

“哼。”

东伯雪鹰依旧坐在那，只是冷哼一声，周围立即出现虚空漩涡环绕着东伯雪鹰，将绿色毒雾都抵挡在外，毒雾疯狂侵蚀，却根本无法穿透层层的虚空漩涡。东伯雪鹰这等修行法则的，对力量的运用简直玄妙到匪夷所思地步，那仅仅是‘神君初期’的红衣女子的毒雾，其他神君们或许会觉得这等无孔不入的招数很难缠，可东伯雪鹰轻松便破解。

“竟然狂妄到依旧坐在那？”排行‘第九’的黑衣人却是暗怒，他整个人却是陡然一扭曲，化作了一条暗红色细蛇。

这条暗红色细蛇，都不足一米长。

咻！

细蛇一闪，留下一道暗红轨迹，便欲要刺穿东伯雪鹰的身体。

东伯雪鹰依旧盘膝坐在那，可他膝盖上却放着一杆长枪，这是成为‘峻山御风氏’修行师傅后，得到大量赐予后换取的一柄长枪。这长枪在这世界只能算是较为寻常的兵器，和界心大陆那边的兵器相比，甚至要更粗糙。

但有一个优点——就是极沉重！

“化蛇？”东伯雪鹰单手抓着放在膝盖上的长枪，随即便朝前方一送，枪尖直接刺向那一条暗红色细蛇。

“哼哼哼，真是可笑。”那暗红色细蛇袭来时，见状更加不屑，它不但全身锋利犹如神兵，且灵活无比，比真正的兵器可怕多了。

“嗤嗤嗤~~~~”

在暗红色细蛇袭击时。

旁边环绕着东伯雪鹰的众多绿雾中，却忽然出现了许多虫子，这些虫子汇合在一起疯狂啃食着虚空漩涡，无形的虚空漩涡，这些虫子都在强行破坏。

“或许都无需我出手？”那位体型最是高大的青袍壮汉手持一柄血色弯刀，紧跟着后面而来。

三大高手袭杀！

东伯雪鹰盘膝坐在那，平静刺出的一枪，枪尖前方的虚空忽然仿佛气泡般急剧缩小塌陷，那虚空气泡刚好包裹住了刺杀来的‘暗红细蛇’。

“怎么回事？这，这是什么，给我破！”

暗红细蛇虽然有些惊愕，却还很自信的欲要冲破。

可当它犹如神兵般的锋利蛇头撞击在虚空气泡边缘时，却感觉到层层叠叠的阻碍，它这一撞根本虚不受力，根本无法撞破。并且虚空气泡急剧缩小塌陷！

只见枪尖刺处……虚空气泡包裹着暗红细蛇，迅速塌陷化作黑洞，暗红细蛇疯狂挣扎，却挣扎不出。

虽然一旁的‘三哥’‘老五’也很是吃惊，但是却都来不及相帮，并且他们对‘老九’还是很有信心的，老九的身体犹如神兵，不是那么好破坏的。

“蓬。”

东伯雪鹰手中的长枪刺在一个黑点上，这黑点，就是塌陷到极致的虚空气泡。

黑点炸裂！

露出了里面身体断裂成三截的暗红细蛇，暗红细蛇一双眼眸满是惊恐，它此刻伤势极重，传音急切道：“三哥，五姐，救命。”

“蓬。”“蓬。”

东伯雪鹰依旧盘膝坐在那，非常随意的手中长枪又连续刺了两次。

刺枪，速度何等快？

每一枪刺出，都是虚空气泡出现包裹住暗红细蛇塌陷为黑点！长枪刺在黑点上，黑点炸裂。

前后一共三次。

第一次，暗红细蛇断成三截，还在挣扎求救。

第二次，暗红细蛇都粉碎剩下身体些许部分，都绝望了。

第三次，完全湮灭，渣都不剩。

一切太快！

到东伯雪鹰这层次，特别是长枪刺击，太快太快。一旁的另外两大高手，一个还在操纵毒雾毒虫依旧没能完全破坏虚空漩涡。而另一个手持着血色弯刀的‘三哥’虽然急切出手，可在后方还是慢了一步。

“这是神君初期的飞升者？还重伤在身？”

“该死啊。”

那三哥，和红衣女子，都心头发慌以及大急。

情报错的离谱。

在红衣女子出手的情况下，依旧一个照面瞬间斩杀他们中身体极强横的‘老九’，这份实力，神君中期怕都做不到。得是神君巅峰强者吧！

神君巅峰……和重伤的神君初期，实力相差十倍都不止了！

“情报不对，敌人实力远超我们预估！撤，撤。”那位青袍壮汉虽然愤怒，可还是传音道，同时毫不犹豫便要逃。

“想来杀我就杀我，想要走就走，哪有这么好的事！”东伯雪鹰原本还盘膝坐在那，陡然身影动了。

哗。

这一动，仿佛一条细线划过长空。

作为究极境虚空道高手，虽然东伯雪鹰炼体实力恢复到‘神君中期’（相当于断牙山脉中的王级中期）水准，可他如今推演掌握的这个世界的部分虚空奥妙，就让他的招数，比这些更依靠‘浑源祖神血脉能力’的高手厉害太多了。

“他太快了！”青袍壮汉欲要往外逃。

他逃，东伯雪鹰追。

可东伯雪鹰速度却是他两倍有余！这让青袍壮汉色变。

“噗。”

同样的一枪刺出！青袍壮汉立即感觉到了自己周围的虚空立即开始塌陷，仿佛一个大气泡开始塌陷，塌陷速度太快了，他甚至都来不及求饶！整个虚空气泡就塌陷成了一个‘黑点’，青袍壮汉只感觉自己都在急剧缩小，缩小的仿佛蚂蚁搬微小，在塌陷的同时，青袍壮汉感觉周围虚空变得粘稠许多，他感觉自己都快被压扁了！

而外界，一柄无比巨大的长枪，枪尖正刺在他被困的这黑点世界，塌陷到极致的黑点世界本身就欲要爆炸，外界这一刺。

内外之力！

轰！！！

说来缓慢，实际上东伯雪鹰仅仅是出枪一刺而已，这一招速度何等之快？青袍壮汉能做的就是全力以赴的挥出了手中的血色弯刀！

*******

第37篇 第28章 大荒狩猎

翻看着卷轴，东伯雪鹰也暗暗感慨。

这世界强者如云，虽规则有残缺，可强者数量还在界心大陆断牙山脉之上！更有活着的三位浑源强者存在。

这八位‘虚空道’飞升者神帝，按照情报，有五位神帝初期、两位神帝中期、一位神帝后期！能够进行大破界传送穿梭的仅有两位，那两位的修行典籍都未曾外泄！显然拥有这等保命遁行法门，根本不屑外传自己的根本法门。

“外界流传的五种，有三种都是神帝初期的，两种都是神帝中期的。”东伯雪鹰思索。

“这些典籍，几乎都被大势力所收藏。”

“想要得到这些典籍，一般都必须加入大势力，效忠，甚至还要做出巨大贡献。”

在这世界。

修行典籍中‘神君级’的得到还算容易，毕竟神君们太多了，且靠着典籍就算真的修行出一位神君出来，对大势力也没任何威胁。可‘神帝级典籍’得到就很难很难，如峻山城御风氏收藏的神帝级典籍便仅仅只有三种，都是放在藏经殿最高层！

必须‘绝对忠诚’！方才有望得到神帝级典籍。

“这五种飞升者典籍，获得难度，比神界子民典籍还要更高。”东伯雪鹰摇头，物以稀为贵！神界九成九的高手都是神界子民，都是修炼血脉的，所以修炼血脉的‘神帝典籍’就很多了。可飞升者典籍则稀少的多！

“绝对忠诚投靠一方势力？”东伯雪鹰瞬间否决。

在峻山城，他也仅仅担当闲职！算不上绝对忠诚，自然也没资格翻阅神帝级典籍。

能收藏飞升者神帝典籍的势力，可都比峻山城强多了！峻山城在茫茫神界，只能算是很普通的一方势力。

“只有两种方法了。”

“一种，得到足够让大势力无比眼馋的宝物，进行交换。”

“另一种，如今在‘江源城’的天水楼，有一场顶尖的争宝会，其中就有一门神帝初期的修行者典籍《虚空魔虫典》，我去参加争宝，买下那一本典籍，甚至无需购买，想办法学一次即可。”东伯雪鹰思索着。

去和大势力进行交换？

大势力都很富有，神帝级典籍是一方大势力的根本宝物！不付出忠诚就想学？那得是足够有吸引力的宝物才能交换。

“唉。”

“我当初进入蛇牙廊道，就做好了牺牲这一分身，根本没携带什么重宝。”

“连我使用的这一柄长枪，都是御风氏赠与的。太穷了，根本没法和大势力去进行交换！只能想办法积攒宝物，好去参加江源城的那一场争宝会。”

争宝会。

自然参加的顶尖强者越多，最终价格才争的足够高。

所以天水楼也早就故意放出消息，将拍卖的一些重宝都宣传开了！江源城也是整个神界排在前一百的大城之一，加上大肆宣传，到时候争宝自然激烈。

“离争宝会开始，还有一千两百年，江源城距离峻山城非常遥远，乘坐大船都需要上百万年，这一场争宝会也宣传很久很久了，不过我施展大破界传送术却是迅速可抵达，时间还很宽裕，嗯，这一千两百年，尽量积攒宝物，要积攒宝物……只有去闯大荒了！”东伯雪鹰做出决定。

大荒，很危险。

可一具具顶尖荒兽尸骸，就极珍贵。许多对神界子民修行血脉都有大助力。

“清音。”东伯雪鹰和徒弟喝着酒，忽然开口。

“师傅？”御风清音看着东伯雪鹰。

“我准备闭关，你若是有重要事情可直接传讯给我。”东伯雪鹰说道。

御风清音一愣，随即连点头：“好，师傅闭关要紧。”

东伯雪鹰笑笑。

自己在大荒中要去狩猎，待得一千两百年后，还要去江源城参加争宝会！这段时间对外就宣称‘闭关’吧！就算有重要事情徒弟一传音，自己施展大破界传送术也能迅速归来。

“师傅要闭关了。”御风清音心中萧索，“闭关一次怕是就上亿年之久吧，怕师傅还没出关，魔心会主人就杀来了。”

御风氏旁系子弟，没名气的族人，或许还能逃。

可族群高层核心以及‘御风峻山’的儿女，魔心会主人怕一个都不会放过。

……

徒弟离去后。

东伯雪鹰就宣布闭关！

在静室内，身体一晃，模样顿时变化，化作一位长相普通的黑衣青年。

“走。”东伯雪鹰身旁凭空撕裂开一条黑色裂缝，跟着东伯雪鹰一闪便钻入其中消失不见。

再出现就已经距离峻山城无比遥远的一片大荒中，如果靠大船飞行，怕也得数十万年才能抵达此地。

“大荒狩猎。”

虚空中黑色裂缝一闪，一位黑衣青年一闪从中钻了出来，站在半空中环顾四周苍茫大荒，“对我而言，寻常荒兽价值太低，要找，就找神君巅峰的荒兽！如果能够走大运，碰到一头普通浑源生命就好了。”

东伯雪鹰暗叹。

大荒……

说危险，那是对绝大多数神界子民很危险，因为神君级荒兽还是很多的。

可对神帝级强者而言，大荒就如同坦途了！因为荒兽几乎没有神帝级实力！所以像峻山城的一艘大船能够飞行两千年抵达东木城，也不担心遇到危险，因为途中几乎不可能碰到神帝级威胁。神帝级的一般都是‘低等的天生浑源生命’，

天生浑源生命！身体都是规则显化了，虽然是低等的，可对这世界强者而言，几乎处处都是宝贝！很多都可以用来修行血脉之力！就算对飞升者而言，天生浑源生命对他们修行也有大帮助。

对东伯雪鹰而言，如果有虚空道显化的天生浑源生命尸骸，价值还远在飞升者典籍之上！

“可惜。”

“这些天生浑源生命，智慧都极高。神界强者太多，这些天生浑源生命可不会傻乎乎在大荒随意游荡，几乎都藏匿起来，有些则是托庇于强大的天生浑源生命。”东伯雪鹰暗暗感慨。

如那位伏柳谷主。

伏柳谷主，就是天生浑源生命，而且三位浑源祖神不出，谁都奈何不得伏柳谷主。便有数十头弱些的天生浑源生命都投靠在伏柳谷主门下！

敢在大荒中独行的低等浑源生命……

一般都有一些很逆天的天赋，很难击杀。

“若是能杀一头，那就赚大了。”东伯雪鹰暗暗感慨，低等浑源生命或许实力发挥一般，可身体都极强横，极难杀它，比斩杀同实力的神界子民、飞升者都要艰难的多！不过东伯雪鹰依仗‘虚界幻境道’，对付其中最弱的，或许还有几分希望。

可惜，根本找不到。

……

大荒广袤，东伯雪鹰寻找着‘神君巅峰’的荒兽，这堪称最顶尖的荒兽了，数量极罕见。

否则那些神君实力的，也不敢闯荡大荒磨砺了。

“神君巅峰的荒兽，也太难寻了。”

东伯雪鹰不断寻找。

他借助虚空领域，主动寻找，在寻找一年多后，终于发现了一片湖泊深处中的一头荒兽。

********

第37篇 第53章 梦

那位飞升者神帝，东伯雪鹰首先排除了，对方颇为低调一心修行，这等修行者东伯雪鹰还是很欣赏的，无仇无怨他是不可能对这等修行者下手的。

而‘金翼城主’和‘云楼小楼主’，东伯雪鹰倒是都下得了手！

金翼城主杀戮夺宝、厮杀争斗、自私心狠手辣、斩草除根除掉后患，为了自身强大，阴谋算计杀戮什么都做得出来，算是绝对的枭雄人物，对这等人，虽没被归纳到‘大魔头行列’，可东伯雪鹰杀起来也不会手软。

而云流小楼主，和金翼城主截然相反！他无心杀戮，可很多家族都因为他的权势而覆灭！死去无数生命的数量，云流小楼主都可以算是‘魔头’了，只是很多事都是他手下人借着他的权势干的！

“不过这云流小楼主，也并不无辜！他终究神帝中期强者，哪能不知道手下做的事？只是那几个手下哄的他很开心，他对此也就听之任之了。”东伯雪鹰思忖了下。

“好。”

“就他，云流小楼主。”

东伯雪鹰做下决定。

虽然神帝榜第一的云凤城主威慑力很大，可东伯雪鹰自问，敌不过，以大破界传送术保命还是没问题的！对方虽然是神界第一，可并不会超远距离穿行之术。实际上神界内能够超远距离穿行的那几位，除了飞升者外，都是靠的血脉神通！

云凤城主的祖神血脉，显然不擅超远距离穿行，只是她实力强的可怕。

“走了。”

东伯雪鹰给了饭钱，离开了凌风城，悄无声息开始前往云凤城。

******

云凤城庞大的很，近千万里范围，而城中有着一座高万里连绵数十万里的山脉，山顶都在云雾之上了，整个山脉有着连绵的宫殿群，也被称作是‘云凤府’。

“云凤府。”

东伯雪鹰抬头看着那连绵的山脉，目光透过云雾，看到山顶上庞大的府邸，“神界第一强者就住在上面。”

在她之上，便是开创这世界的三位浑源祖神了。

“幸好，云流小楼主并不会一直呆在云凤府内。”东伯雪鹰露出笑容，云楼小楼主骄纵的性子，也喜享受，甚至他自己建造了一座‘樊云楼’，他为楼主，这樊云楼上极尽享受之事，很多时候他都是在樊云楼上。

偶尔也会去云凤城其他地方享乐。

至于离开城池？去神界其他地方闯荡游历，那动静就大多了，一般专门保护云流小楼主的就有足足三位神帝后期！没办法，云凤城主如此强大，投靠在她门下的神帝后期都有超过二十位！

不过神帝后期也很重视修炼，在云凤城内，只有一位神帝后期长期跟着这位云流小楼主。

“云凤城主的独孙。”东伯雪鹰暗暗感慨，“听说云凤城主曾有一对子女，在她被一大敌囚禁的岁月里，她子女尽皆陨落，仅剩下这独孙。”

云凤城主成长，也是经历诸多磨难才到如今这一步。

“樊云楼到了。”

东伯雪鹰循着因果感应，在云凤城内闲走，很快来到一座高楼前，高楼占地极广，高更是穿入云层，乃是整个云凤城第一享乐之地。

“他在上面。”东伯雪鹰抬头。

……

樊云楼。

“楼主。”一位黑衣青年笑眯眯的，一双眼睛犹如狐狸般，在他身后则是跟着六位少女，个个容貌气质绝顶，只是这些少女看向黑衣青年背影的眼神中都隐藏着一丝恨意，可她们都没办法，她们的亲人族人太多生死都掌控在这黑衣青年手里。

“进来吧。”里面传来声音。

黑衣青年这才小心推开门。

里面厅内。

一位极为肥胖的男子正坐在那，身旁有一位紫衣侍女伺候着，他正大口大口吃着食物，这个极肥胖男子……便是云凤城主的独孙‘云流小楼主’。

“哦？”这云流楼主抬头看去，看着门外走进来的六名容貌气质都非凡的少女，不同的气质，六个站在一起，却仿佛一幅画般，看着便是绝顶享受。

“这是属下千辛万苦才找到的‘六姐妹’。”黑衣青年讨好道，“她们的滋味，楼主感受了便能知道了。”

“嗯。”云流小楼主露出笑容，“好好好，不错，尘弗，你且退下。”

虽然他知道有些手下狐假虎威，可正因为哄他哄的很开心，他自然就不在意了，像眼前的黑衣青年就是他麾下最受宠的三位手下之一的神帝初期的‘尘弗神帝’，最擅长调教女子。

黑衣青年‘尘弗神帝’立即笑着恭敬退下，且关好门。

厅内只剩下云流小楼主、紫衣侍女以及六名少女。

“都过来。”云流小楼主那肉肉的胖手，连召唤道。

“是，楼主。”

六位少女当即过去。

一旁的紫衣侍女则是微笑看着一切，她全身心忠诚于主人，伺候主人，也是云流小楼主最信任的心腹侍女，诸多事情都不会避开这侍女。对云流小楼主而言，这侍女就是他的亲人！而尘弗神帝等人，只是他养的狗而已！

忽然——

云流小楼主感觉头脑略微眩晕。

“这里是哪？”

云流小楼主震惊看着四周，这是一座阴森的牢房。

“我怎么回事，怎么力量都被封禁了？”云流小楼主惊恐发现，自己被捆绑在一柱子上。而旁边还有一根根柱子，柱子上也都绑缚着其他人。

“是尘弗他们。”云流小楼主一眼认出，旁边柱子上被绑缚的正是他最宠溺的三位手下。

那三位手下也渐渐苏醒。

“怎么回事？”

“这，这……”

“楼主也在。”

“楼主，快请城主来救命啊。”

那三位手下都惊恐喊道。

“我力量被封禁，没法传讯。”云流小楼主也急了。

“吱呀。”

这阴森的牢房的门忽然开了，一位背着神剑的白衣青年走了进来，冷冰冰扫视了他们四个一眼，随即目光落在云流小楼主身上：“云流楼主，你犯下的罪孽无数，今天就是你毙命之时。”说着拔出了背后的神剑。

“我没有，我没有。”云流小楼主惊恐万分。

“还不承认？还要我一一说出来，那铁炎一族因你而族灭，剑宇宗……”白衣青年刚开始说。

“不是我，是他们，是他们。”云流小楼主连道。

他那三位被绑缚的手下也都惊恐，只是一瞬间他们不敢推脱，唯恐得罪了云流小楼主。

“放心，他们三个也会死。”白衣青年说道。

那三位一愣。

“和我们无关。”

“我们只是云流小楼主的手下，都是楼主指使我们。”

“我们不能不听令啊，还请饶命，饶命。”这三位手下都连求饶，不管怎样，先活下来再说。

“你们——”云流小楼主见状气急。

“都别推脱了，你们三个为恶，云流小楼主你纵容他们，都该死。”白衣青年瞬间挥剑，一剑刺在旁边绑缚的一名手下身上，那手下立即身体一颤，跟着化作飞灰。

嗖嗖嗖。

连续三剑，三名手下都化作齑粉。

白衣青年走向了云流小楼主。

云流小楼主惊恐万分：“别杀我，别杀我，你要什么，我都给你！我祖母是云凤城主，你知道的，今天的事我可以当没发生，你想要什么，我都可以帮你。”

“晚了，你纵容手下为祸时，就想到有今日。”白衣青年挥剑。

云流小楼主露出惊恐绝望之色。

呼。

……

“不，不——”云流小楼主陡然睁开眼，发现自己还在厅内，一旁的六名少女、紫衣侍女同样都软倒在地，此刻她们都一一苏醒过来，个个面露疑惑色。

云流小楼主连爬起来，仔细看着自身：“我没死，我没死。”

他露出惊喜色。

“我的宝物呢？宝物都没了？”云流小楼主惊愕万分，他携带的储物宝物等一切物品，尽皆没了。

“今日只是小惩，若是云流小楼主你继续如此，下次，便真是你身死之时。”一道声音在云流小楼主灵魂中轰隆隆作响。

云流小楼主色变。

他知道。

刚才似乎在梦里发生的一切，的确是有一位神秘强者做的。能够无声无息让他陷入梦里，要杀他怕也同样无声无息，他毫无反抗之力。

其实，东伯雪鹰没杀他，一是因为他祖母乃是神界第一的云凤城主，若是真杀了，云凤城主一定疯狂，那样很可能影响自己平静的生活。二来，云流小楼主本身还算不上魔头，只是对手下借势睁一只眼闭一只眼。

两个因素，才留他性命。

“轰。”一道身影撞碎了门，冲了进来，正是一位冷峻老者，这冷峻老者看到云流小楼主安全无事才放心，同时连道：“楼主，尘弗他们三个都死了。”

*******

第38篇 第3章 救援

虚界幻境道第三杀招，在雷霆世界那都是让众多神帝圆满级强者色变的。

此刻，招数一出。

那些凶戾杀来的一头头浑源生命，个个感觉到一座庞大的虚幻世界在拖拽着它们的灵魂，作为浑源生命，它们的灵魂自然要比还没到浑源层次的修行者们强太多太多！可是，它们是最普通浑源生命，意志反而远不如这些低等生命中的绝世天骄们！

“嗡，嗡，嗡。”

在东伯雪鹰领域范围内此刻有六十一头浑源生命，一瞬间倒下了八头。

这八头，便是其中最弱的，个个约莫只有神帝中期实力！它们灵魂相对最弱，也是意志最弱的八个，都没能抗住虚界幻境道杀招，个个瞬间被灭！

可其他的却全部抗住了！

包括能发挥出神帝后期实力的，都能抗下。更别说是神帝圆满级战力了。

“浑源生命的保命能力，的确比神界子民强多了，比修行者都强。”东伯雪鹰暗暗感慨，他早知道这点，要斩杀一头天生浑源生命是很难的事。在雷霆世界，如果能有‘神帝圆满级数战力’的天生浑源生命，像火凤神帝、伏柳谷主等一个个，更是只有三位浑源祖神才能杀了。

它们根基太牢靠了。

它们肉身天生强横的离谱，灵魂天生强大。

只有境界意志有缺陷。

“这个修行者，好可怕。”

“这灵魂招数……”

这些半透明的一头头浑源生命们，彼此传音交流着。

神帝后期战力的，虽然依旧保持清醒，可都得分出七八层心力去抵抗了，实力同样大损。它们暂时放慢速度。

嗖！嗖！嗖！而神帝圆满级战力的一头头浑源生命，却是丝毫速度不减，依旧直扑东伯雪鹰。

“呼。”

东伯雪鹰顺手在自己路线上的两头死去的浑源生命尸体收入储物宝物内，看着周围追杀来的其他浑源生命，连划过一道曲线，尽量避让，疯狂在飞窜，朝远处的赤云城赶去。

……

赤云城城墙上。

也时刻有强者在戒备看守，其中一面城墙上，正有两位强者站在那，仿佛雕塑般一动不动，他们已经很长时间在这负责戒备了。

“嗯？”

他们俩几乎同时微微转头，朝城外一个方向看去。

那里瞬间爆发出了强烈波动！

“有战斗！”

他们两位一惊，都仔细看去。

只见爆发战斗处，正有一头头半透明紫色斑点浑源生命追杀向一位白衣青年，那白衣青年在疯狂逃窜，同时还被迫努力抵挡浑源生命围攻。

“是一群‘阴影死神’。”

“那人，似乎不是我们赤云城的，是新飞升上来的？”他们两位彼此相视一眼，都心中疙瘩下。

新人！

刚飞升上来的新人，要抵达聚集地这便是第一重考验，显然这新人运气不太好，遇到的浑源生命数量有些多了。

“第一队，快去救人！有新人来了！快！”城墙上的两名负责戒备的强者都连传音怒喝。

“新人？”

因为五大聚集地，分散在这世界的不同区域，距离都很遥远。

除了刚飞升上来时，接引殿会帮他们送到其中某一聚集地近处外，其他时候想要抵达其他聚集地？几乎是不可能的事！因为距离太远，穿越那般远的距离，抵达另一座城……难度太大太大，很少有强者这么做。

所以陌生的强者出现，一般都是刚飞升上来的新人！

“快。”

“快救人。”

嗖嗖嗖……

一群身影冲出，跟着一团巨大的电光包裹住了这些身影。

噼啪！

这巨大的电光，以恐怖的速度直接朝东伯雪鹰方向冲去，论飞行速度，它足足是东伯雪鹰飞行速度的八倍！当然这也是东伯雪鹰此刻只是神帝中期层次肉身的缘故，不过足足八倍的差距，就算东伯雪鹰达到半浑源生命体层次……单论速度，怕也要比此刻这一团电光慢上一大截。

……

东伯雪鹰也看到远处一团巨大的电光，撕裂长空迅速赶来。

他本身被传送来的位置，距离赤云城就不是太远。他飞行到近半距离才遭到浑源生命袭杀，只是数量有些多！

“蓬蓬。”

东伯雪鹰虽然有些惊险，但是却也勉强挡住一头头浑源生命的袭杀。

这些神帝圆满战力的浑源生命，终究还是受虚界幻境道影响，实力只剩下一半！东伯雪鹰方才能不断闪躲，尽量拖延时间。

“新人，撑住。”一道声音在耳边响起。

“嘶~~~~”

忽然那一团电光中，爆发出了一巨大的透明身影，这透明身影仿佛气泡般，瞬间笼罩住了战场百万里范围。这巨大的透明气泡却是分散开钻进一头头浑源生命身体内部，让那些浑源生命一个个都发出愤怒嚎叫，他们出招威力没多大变化，可招数明显变得更粗糙了些，它们一个个都变得焦躁愤怒。

嗖嗖嗖……

那一团电光，化作了八道身影，尽皆杀了过来。

其中一位更是右手一伸，他右手直接飞出，分裂成了无数金色虫子，直接扑向那些浑源生命们。

“都死吧。”还有一位体型高大魁梧的，全身仿佛岩石铸就，轰隆隆直接和浑源生命硬碰硬搏杀了。

“呼。”也有化作雾气的，浓浓雾气立即弥漫每一头浑源生命。

东伯雪鹰看的吃惊。

他看得出来，这群强者们占据绝对优势，便渐渐收起虚界幻境道招数在一旁看着了。虽然他们仅仅八位，可有的擅长领域，有的擅长正面搏杀，有的是擅长一些阴险招数，诸多招数配合起来……那些浑源生命们却是立即开始后退了，甚至一些弱的神帝后期战力的，都有开始毙命的。

很快。

这群浑源生命迅速退去，毕竟在靠近赤云城的地方，它们的数量并不是太多。

“这八个，每一个都是神帝圆满层次，而且配合的太好了。八个配合起来，怕是云凤城主都支撑不了多久。”东伯雪鹰暗暗惊叹，“只是，似乎好几个修行类别，我都看不懂。”

比如那仿佛岩石铸就的巨人。

身体强的太离谱，硬碰硬都打的那些浑源生命翻滚抛飞，比铁龙城主他们都强的多！而且自己也感应不到对方有丝毫的浑源血脉气息。

‘浑源血脉’气息是非常明显的，战斗时爆发，轻易能感知的。

“正常悟道修行？身体能如此离谱？”东伯雪鹰有些不敢相信。

“新人，过来。”

“赶紧走吧，别在荒野待太久。”

那八人都看着东伯雪鹰。

他们长相也奇异。

有全身罩着黑袍持着权杖的，有通体满是鳞片有着巨大尾巴的，气息各异。他们散发的波动……都让东伯雪鹰察觉到，可能是截然不同的修行体系强者。

“嗖。”一团电光直接包裹住了所有人，也包裹主了东伯雪鹰，迅速朝赤云城飞去。

“城外比较危险，赶紧进城。新人，你运气可不是一般的好啊，最开始的考验……也就从城外飞回城内这一段路，你就碰到了近百头阴影死神？”

“我们如果慢点，阴影死神形成大范围围攻，那你就完了。”

这些修行者们一个个哈哈笑道。

他们还是很欢迎新人的，有资格飞升到这世界的，还是很少的。

“对了，你叫什么？我叫‘鹰蛇神’。”那有着巨大尾巴的男子道。

“谢诸位救我性命，我叫飞雪，刚来这世界。”东伯雪鹰也传音道。

*

第38篇 第4章 食物

一行人在那一团电光包裹下飞到了城墙上。

“把新人救回来了？”

“看样子，像悟道者啊。”城墙上的两名负责戒备的强者，好奇看着东伯雪鹰。

“飞雪老弟，刚才可就是钧乾他们两位发现的动静通知的我等。”那高大宛如岩石铸就的巨人笑道。

“哈哈，职责所在！我叫钧乾，他是夫善。”钧乾的气息雄浑浩荡，双眸间隐隐有火焰在升腾。而另一位叫夫善的则是一位老者，他戴着一金箍，金箍上有着足足五颗彩色宝石。

东伯雪鹰则连道：“在下飞雪，见过钧乾兄，夫善兄。”

钧乾微笑点头。

夫善也露出一丝笑容。

虽然他们都是来自不同世界，个个都是自己世界中站在最巅峰的霸主人物，都是孤独寂寞后，才选择来到了这里！可是，这‘圣界’中强者数量虽然不是太多，可他们在其中也只是中等水准罢了。

“不打扰二位了。”有着巨大尾巴的鹰蛇神则道，“飞雪老弟，走走走，你刚来赤云城，很多事都不知道。我们带你先逛逛。”

“一起。”

“飞雪老弟怕都没食物了，今日我来宴请。”

这次分队一共八位，有五位却是主动离去，有三位依旧热情陪着东伯雪鹰。

陪东伯雪鹰的三位……分别是那有着巨大尾巴的‘鹰蛇神’，队伍中身体最强大战斗最蛮横的岩石巨人‘赤魔’，以及那化作电光携带众人赶路的‘雷虓’。

“飞雪老弟别介意，能来这圣界的，个个来头不凡，在原先世界都是称帝作祖的，有些冷傲，有些孤僻些，之前只是因为都是职责才出手。把你救回来，自然都散了，各回各处了。”鹰蛇神解释道。

“我明白，都进了赤云城，也没危险了，其实三位也不必陪我。”东伯雪鹰连道。

“哈哈……赤云城的修行者一共就这么多，来一新人，自然得欢迎。”最是巍峨高大的赤魔笑道。

“先去赤云殿，把琐事都处理了。”雷虓则说道，“安排好住处，记下传讯印记。”

“对对，先去赤云殿。”

……

在鹰蛇神他们三位带领下，来到了赤云城中央的一座殿厅‘赤云殿’。

整个赤云城，城墙巍峨高耸，但是城池本身占地并不算大，仅仅十余万里！

“这位道友，请选一洞府。这些暗着的洞府尽皆都是无主的。”赤云殿内负责琐事的是一尊美女傀儡，美女傀儡指着半空中悬浮的缩小城池，城池内一座座洞府密密麻麻上万座，其中大半都是黑暗的。

洞府大小都一样，都占地约莫千里。

上万座洞府，犹如群星分布在城内。

“赤云城虽然有这么多洞府，可城内一共只有三千多位强者。”一旁鹰蛇神笑着道，“其他都还空着。”

“就这一座吧。”

东伯雪鹰扫了眼，随意选择了一座洞府，领取了洞府的符令。

不管实力高低，洞府尽皆一样。

跟着又烙印下‘传讯印记’。

“有诸多重要之事，赤云殿都会传讯给飞雪道友你。”美女傀儡说道。

“走吧，赶紧去吃些美食。”岩石巨人赤魔都忍不住了，催促道。

“走走走。”

“去弗园。”

东伯雪鹰也在这三位带领下，来到了赤云城内其中一处经营着美食的地方——弗园！

路上，鹰蛇神还笑着解释道：“整个赤云城一共也就三千多位强者，愿意经营美食的一共也就三位，弗园是其中厨艺最高明的。你也知道，那些天生浑源生命的血肉想要做成美食，何等之难？一般的火焰都无法煮熟，厉害些的火焰，一不小心毁掉美食又过了。要尽量保留那些天生浑源生命血肉的能量，还要做的美味，可是很难的事。”

“定要见识见识，之前还没吃过天生浑源生命做的美食。”东伯雪鹰也眼睛一亮，颇为期待。

浑源生命身体何等之强？

处处都是规则显化。

要拿它来做美食？寻常宇宙神究极境都很难做到，也就这赤云城内，最弱的一般都是神帝后期实力，加上这一座圣界规则奇异，逼迫东伯雪鹰他们一个个必须得大量饮食，否则会生生饿死！这被迫大量吃浑源生命血肉，时间久了，自然擅长厨艺的强者琢磨出了许多做法出来。

……

弗园，是一座颇为安静的园子。

园子内，一位胖乎乎老头正躺在椅子上呼呼大睡，一旁还有两名傀儡伺候着。

“弗老鬼，我们来了。”

“弗老鬼，快醒来吧，来你这十次，你有八次都在睡，也不好好修行。”

体型魁梧的岩石巨人赤魔走进来后便大声喊道，同时赤魔非常熟悉的安排，“飞雪老弟，随便坐。”

东伯雪鹰、鹰蛇神、雷虓、赤魔他们四个分别坐下。

那两名傀儡连跑过来，奉上美酒。

胖乎乎老头这才醒来，睡眼惺忪瞥了眼四位，懒洋洋道：“都早到神帝圆满级了，想要再进丝毫何等难？现在需要的不是苦修，是顿悟，赤魔，你懂不懂？”

“别废话了，赶紧准备食物，你的老八样全部摆上来。”赤魔高声道。

这老头目光却是落在东伯雪鹰身上，笑道：“哦，新人？我叫弗暗，第一次相见，今日食物我请了。不过赤魔你们三个……还得自己付账！”

“你这老鬼，这么小气。”

“才吃一顿。”

赤魔、鹰蛇神都喊道，雷虓则明显话少些，笑吟吟在一旁。

“我叫飞雪。”东伯雪鹰则连道，“这次赤魔兄等诸位将我从城外救回来，这等救命之恩，哪能让赤魔兄他们请我，这次应该我来请诸位！”

说着东伯雪鹰一挥手，便是一具庞然大物落了下来。

一头约莫三百米长的阴影死神的尸体，落在这园子内，这弗园占地近百里，有一片巨大空地。这阴影死神尸体扔在空地上，也普通的很。

“飞雪老弟实力不一般啊，竟然还弄到了阴影死神的尸体。”赤魔眼睛一亮，连道，“我们几个吃一顿，耗费不了多少。可在这赤云城以后时间可长的很！长期吃下去，这需要的血肉就多多了，飞雪老弟，我劝你宴请我等之外，剩下的都换做‘烤肉’，烤肉，是弗园最简单的做法，能换的肉也最多，味道也极好。”

“好，听赤魔兄的。”东伯雪鹰笑着点头。

同时他也感慨的很。

天生浑源生命，若是在断牙山脉，身体都庞大无比，甚至上亿里长！

可在雷霆世界，因为规则压制缘故，浑源生命在外的体型就小多了。

在这圣界，压制更恐怖，浑源生命体型则更小！

像之前自己的幻境领域探查百万里范围，就发现了一大群阴影死神，并且其中还有不少‘神帝圆满’级战力的。像自己抓住的两头尸体，都是其中最弱的神帝中期级，体型属于最小的。

浑源生命的体型和实力是对应的，像当初能够让‘元’都受伤的那两头恐怖浑源生命……体型之大，都约莫一座庞大源世界的十分之一！两头尸骸都能化作庞大的断牙山脉世界。

“真香。”东伯雪鹰他们四个喝着酒聊着天，忽然就闻到了香味。

显然那老头‘弗暗’正在做美食。

**

第38篇 第8章 造物

赤云城，东伯雪鹰的洞府内。

鹰蛇神、雷虓、赤魔他们三位送东伯雪鹰回府后，便告辞要离开。

“飞雪老弟，走之前，提醒你一句。”赤魔压低声音说道，“这赤云城的强者，来自诸多世界！几乎个个都是一方世界内的绝世强者，可性格却是各异，孤傲的、邪恶的、霸道的……三千多位强者，也是三千多种面孔。你一个新人拿出圣界内都没有的一头浑源生命进行争宝，怕是会惹起一些眼馋眼红。”

“眼馋眼红？”东伯雪鹰心中一动。

他从来不认为三千多位强者，个个都是好人！

这不可能！

能够一步步修炼到如今这地步，从家乡源世界、界心大陆、雷霆世界来看，魔头的比例一般也不会太低！至于‘杀人夺宝’就更常见了。

东伯雪鹰之所以敢公开，是因为他知晓了赤云城内的禁令！

城内，是禁止厮杀的，敢动手的，是要遭全城强者围攻！

“飞雪老弟。”鹰蛇神也提醒道，“因为禁令，绝大多数强者不敢有什么心思，可是赤云城内真正排在最前列的数十位强者！他们中就有些邪恶的、霸道的，因为实力够强，平常行事也霸道的很……你可得小心了。”

“难不成，他们敢在城内动手？”东伯雪鹰问道。

“这倒不敢，整个赤云城一共十余万里，又有诸多护城法阵，一旦交手产生一丝波动，就会被法阵立即发现！敢动手的，会遭全城强者围杀，必死无疑！这里毕竟是我们修行的地方，是要保证绝对安全的，谁都不敢挑衅这一点。”鹰蛇神道，“可是你总不会一直在城内吧？”

“只要城内不敢动手，那就好。”东伯雪鹰一笑。

“你……”鹰蛇神摇头。

“鹰蛇神，你担心什么，飞雪老弟这次公开争宝，怕就能弄好几头神帝圆满级战力的浑源生命尸体。单单弄成烤肉，就足以支撑个几千亿年了。”雷虓则是说道。

“总之你小心点。”鹰蛇神提醒，“我给你一份城内强者的详细情报。”

说着就透过传讯宝物，发来一份情报。

“谢了！”东伯雪鹰颇为感谢，这份情报的确很详细，他在其中一眼就看到了叫‘北河’的！北河大帝也知道这城内一共三千多强者，东伯雪鹰若是来，他也瞒不住。更何况城内禁止厮杀。

“小心点。”

赤魔也提醒一句。

随即赤魔、鹰蛇神、雷虓三人离去。

东伯雪鹰亲自送到门口。

对方离去后。

东伯雪鹰吩咐道：“你们两个在这候着，有客来，传讯给我。”

“是，主人。”两尊傀儡仆从恭敬道。

这傀儡仆从，乃是洞府内自带的，实力较弱，不过在这圣界内也能抗住世界压迫，是专门伺候修行者们的。

不过一共也就两尊。

“再炼制出几尊出来。”东伯雪鹰暗道，旁人炼制傀儡仆从还有些麻烦，对他却容易多了，直接在‘虚界宇宙’内进行创造！虚幻直接降临真实！虚界宇宙‘造物’是有条件的，一是对创造的物质最细微构cd要完全了解。如果没能了解掌握，自然创不出。二是要消耗足够的能量！

像一些极厉害的兵器，如东伯雪鹰在雷霆世界购买的那一杆长枪，乃是浑源强者炼制，用材东伯雪鹰都没有绝对掌控，炼制后的兵器内部更无法看透。自然无法‘造物’。

越是奇珍，越是神奇，难以窥透所有本质。

能‘造’的，只是些较为寻常之物。

而仅仅能在这圣界内生活的傀儡，却简单的很，只要达到‘虚空神’最浅显层次战力便可以了。

“呼呼呼……”

仅仅盏茶时间，便足足六尊傀儡仆从被创造出来，却是六位侍女。洞府内修行，琐事自然让仆从们去做。

“痛快。”

东伯雪鹰坐在一花园内，喝着美酒，大口大口吃着烤肉，烤肉是放在储物空间内，储物空间内时间都禁止！烤肉拿出来时，依旧仿佛刚做好的。

旁边两名侍女帮忙倒酒伺候着。

“吃饱了。”东伯雪鹰挥手收起烤肉，跟着心意一动，面前便出现了九片鳞片，鳞片上有规则秘纹流转，蕴含着虚空奥妙。

之前他可是购买了大量的零碎材料。

观看着，参悟着……

“这圣界，蕴含虚空奥妙的浑源生命材料，却是多的很，从这点上来说，当真是修行圣地了。”东伯雪鹰暗自感慨，“可惜‘虚界幻境’类奥妙的材料，却是一个也无！”

整个圣界。

就没有‘虚界幻境一脉’的天生浑源生命，即便其他类型浑源生命，蕴含虚界幻境奥妙的部分身体材料？也同样没有！

东伯雪鹰之前在弗园时，也询问过弗暗。

“虚界幻境奥妙，即便在浑源生命身上也难寻。”东伯雪鹰暗道。

在家乡源世界，那被关押在火狱三界鼎内的那一头万触龙子，身体上就有极少部分蕴含‘虚界幻境道’奥妙！只是太过稀少。

东伯雪鹰却不知……

‘万触龙子’虽然很弱，可它血脉却极为高贵！乃是万触龙母的子体！万触龙母那可是最恐怖的一类天生浑源生命了，元等一些存在都是联手方才击杀，元更曾赐一滴万触龙母的心头血，让东伯雪鹰的灵魂有了蜕变。

当然，东伯雪鹰本人并不知道！

而另一头千眼存在！也是化身为断牙山脉的两大恐怖浑源生命之一，也是能让元受伤的。

显然，蕴含虚界幻境奥妙的浑源生命，血统都是极高贵的。

至少在这圣界内……一个也无！

圣界内，都是一个个族群，数量很多！

而数量多，一般也意味着‘血统’没那么高贵。越是最顶尖族群的天生浑源生命，数量一般也越加罕见稀少。

……

时间一天天过去。

东伯雪鹰在洞府内，完全沉浸在修炼中，他从雷霆世界带来的那一头虚空一脉浑源生命，虽然偶尔也研究，只是他很难有明显收获了。而这些崭新的诸多浑源生命材料，却是让他每天都有大量的领悟，令他在‘浑源炼体’上的进步，都比预料的要快。

仅仅半个月，东伯雪鹰就灵光一闪，琢磨出了短时间维持‘神帝后期肉身’的方法！

“看来，我恢复到神帝后期肉身层次，估计十万年内就足够了吧。”东伯雪鹰颇为乐观的想道。

在不同世界规则下，实力再度修炼上来。

也让他在虚空道上积累越加浑厚。

“鹰蛇神、赤魔他们几个，不是说让我小心点，赤云城内会有强者眼红，会有麻烦么？”东伯雪鹰在修行之余，还颇为感慨，“可怎么半个月多过去了，一个来找麻烦的都没有？”

第38篇 第9章 魔性

在赤云城，也的确有强者来拜访东伯雪鹰。

“飞雪兄弟，你要让我等争宝，不知可否让我先瞧瞧那浑源生命？”一位红发男子前来拜访。

“当然可以，赟虚兄，请看。”东伯雪鹰一翻手拿出了一储物洞天宝物，“我已放开限制，赟虚兄可直接意识渗透查看。”

那红发男子连仔细看去。

便看到了那一头在储物洞天宝物内的火焰一脉浑源生命，这一头浑源生命，仿佛一座雄伟的火山，身上依旧隐隐火焰腾绕，威势恐怖的很，这也是‘魔影宗主’给东伯雪鹰的赔礼之一。东伯雪鹰现在都有些嘀咕……早知道在这圣界，浑源生命如此重要，在雷霆世界的时候，像‘魔影宗主、铁龙城主、巫哲城主’他们赔礼时，就尽量索要浑源生命尸体了。

当然，他也想不到来到的第二个世界，会是如此模样。

“我在雷霆世界，好歹力压好些强者，方才有这些收获。那北河大帝……一直低调的很，恐怕都没浑源生命尸体吧，最新的猎杀队申请名单上，都有北河他的名字。”东伯雪鹰暗笑，城内禁止厮杀，他也没想过对付北河大帝。

以他们的身份，平常自然能相安无事。

可若是有机会！不管是东伯雪鹰，还是北河，都会毫不留情对‘对方’下手。

“好好，的确是从未见过的火焰一脉浑源生命，从死后残留的气息判断，应该是神帝中期实力？”红发男子道。

“是的。”东伯雪鹰点头。

“可惜稍稍有些弱了。”红发男子道。

“是有些弱，没法和圣界比，圣界内，神帝后期实力的浑源生命尸体，都很常见。”东伯雪鹰微笑道，他懒得争执，他这宝贝珍贵，就珍贵在是圣界没有的！

红发男子微微点头，没再多说，直接起身道：“好，飞雪兄弟，那我就先告辞了。”

“请。”

东伯雪鹰起身相送。

……

接下来，也接连有强者来看。

毕竟东伯雪鹰虽然公开宣布了此事，可不亲眼看一看，又岂会全力以赴去准备？

一日。

一位矮小老者来到东伯雪鹰洞府门外，洞府门口正有两名傀儡守卫。

“去给你们主人传话，就说我邪樊要见他。”这矮小老者耷拉着眼皮，眼眸中隐有红光。

傀儡守卫因为是东伯雪鹰炼化掌控，直接和东伯雪鹰心灵传音，随即一尊傀儡守卫连道：“我家主人有请，请随我来。”

“嗯。”

矮小老者应了声，便往里走。

在傀儡守卫带领下，很快来到一园子，东伯雪鹰更是早就起身相迎。

“见过邪樊兄。”东伯雪鹰颇为客气。

没办法。

‘邪樊’此人乃是一位达到半浑源生命体层次的悟道者！论实力之强，怕比之云凤城主都要强上一丝。

他在赤云城，绝对是排在最前列的数十位强者之一，甚至隐隐有资格排在前十！

邪樊。

有两大擅长的，一个是肉身极强，他肉身其他方面且不说，单论‘重量’却是赤云城内第一！他只要外放气息，身体沉重引起的引力塌陷，时空扭曲，便会形成极为恐怖的领域，如此肉身，想要伤他都很难，在外猎杀浑源生命时，有如此肉身，保命能力自然也极强极强了！另一个就是近战极为可怕，便是神帝圆满级浑源生命一对一，都可能被他硬生生打死！

在雷霆世界，云凤城主都是做不到的。

‘邪樊’在赤云城内，则属于城主‘风云一叶’一派的！毕竟强者们也会抱团，他们要联手去猎杀浑源生命，一些关系近的、实力强的，甚至共同经历过生死的，就逐渐形成牢固的派系。

邪樊此人，虽颇为凶戾狠辣，可却是风云一叶的左膀右臂！

“嗯。”

矮小老者‘邪樊’淡然应了声，耷拉的眼皮掀起，难得挤出一丝笑容，“飞雪兄弟，听闻你要让赤云城内众强者公开争宝？”

“是的。”东伯雪鹰笑道，“邪樊兄还请坐下说。”

邪樊这才盘膝坐下，和东伯雪鹰相对而坐，旁边的侍女傀儡也帮忙倒酒。

“我看，你也不必那么麻烦。”邪樊喝了一杯酒，放下酒杯便皱眉随意道，“你直接将那一具火焰一脉的浑源生命尸体直接给我，我给你三头虚空一脉的不同浑源生命的完整尸体。你我皆大欢喜！”

东伯雪鹰脸色顿时一变。

直接索要？

只愿意出底价三头？

“放心，保证三头都是神帝圆满级。”邪樊似笑非笑看着东伯雪鹰。

“我已公开宣布了，要公开争宝。”东伯雪鹰摇头，“若是按照你说的，到时候万年期限一到，我拿不出火焰一脉浑源生命尸体，如此说话不算话，恐怕整个城内众多强者都会耻笑我吧。”

“放心，你和我交易，我便立即公开宣布，主持争宝。”邪樊道，“我来主持争宝，一样让赤云城内强者们去争。他们自然不会埋怨你。”

“若是公开争宝，能换德五头乃至更多浑源生命尸骸？你可要分我？”东伯雪鹰冷声道。

“我都说了，拿三具浑源生命尸体和你交换。既然换了，那火焰一脉浑源生命公开争宝的好处，自然都归我。”邪樊理所当然道。

自己的宝贝，给邪樊？

让邪樊去公开卖？

“邪樊，你当我是傻子？”东伯雪鹰放下酒杯，脸色沉下来。

“哈哈哈……”邪樊却笑着，笑容却很阴冷，“当傻子可以活的久啊！”

“就凭你？”东伯雪鹰脸色一沉。

“对！”邪樊盯着东伯雪鹰，恐怖煞气开始外露，甚至身体令周围时空开始扭曲，“就凭我！”

“怎么，在城内，你还想要对我动手？”东伯雪鹰冷声。

“在城内我当然不敢，不过，总有机会的，你说对吧？所以乖乖听我的，对你我都好。”邪樊阴冷笑着，这般强夺之事，就算真交易了，也一定会闹得全城皆知！可邪樊根本不在乎，他本就是邪恶霸道性子，这是城内强者们都知道了。

对有些强者而言，‘魔心’就是他们的本心！他们遵循自己本心，甚至都不屑丝毫掩饰。

“既然没胆子在城内动手，那就给我滚！”东伯雪鹰喝道。

邪樊听的脸色微微一变：“好胆量。”

“别废话。”东伯雪鹰眼神一冷，直接一挥手，无形波动直接扫过，原本在邪樊面前的酒壶酒杯都直接飞出去，摔在远处直接碎裂开去，“赶紧滚，让你来我这喝酒，真是糟蹋了我的美酒，脏了我的酒壶酒杯。”

“很好很好。”邪樊起身，阴冷笑着，“胆量很大。”

“你胆量也很大，我来到圣界，你还是第一个敢威逼我的。”东伯雪鹰冷笑。

“哼哼哼……”

邪樊嗤笑着，转头朝外走去。

东伯雪鹰看着对方离去，眼中掠过一丝冷色。

蠢货！

对这等魔头，东伯雪鹰从来不会心慈手软，有机会定会除掉。

“还真被鹰蛇神他们说中了，在城内就有敢威逼我的。”东伯雪鹰暗暗道。

……

敢在城内就正面威胁的，除了这个邪樊，还有一个叫‘墨舒’的女强者，都是凶名在外！不过这两位都被东伯雪鹰怒斥撵了出来！倒也没其他强者再来威胁，邪樊和墨舒那都是实力极恐怖的，都排在前数十位，寻常神帝圆满级都不敢招惹他们的，城内许多强者也在看着，看这位叫飞雪的，和邪樊、墨舒两位恐怖强者接下来会有怎样的争斗。

时间流逝。

转眼，争宝约定的万年期限便已到！

*

第38篇 第19章 逃逃逃！

“修行者？”高大男子暗红色眸子寒光一闪。

不管是日日夜夜的囚禁折磨只有杀死修行者能够缓解，还是对修行者的恨意，他对杀修行者都是倾尽全力的。

“兀！”高大男子开口。

“嗖。”周围一千头神帝圆满级浑源生命护卫中，有一头异兽却是一闪来到了高大男子身旁，恭敬低垂头颅：“王！”

浑源囚徒，乃是高等浑源生命，也是它们这一支‘伏魔猎者’无可争议的首领。

高大男子淡然道：“如今离我们不是太远，有一支修行者队伍，你率领五百护卫按照我吩咐驱使他们。”

“是。”伏魔猎者‘兀’恭敬应道。

很快。

五百头伏魔猎者迅速离去，它们都时时刻刻可以和它们的首领心灵交流，这也是高等浑源生命的手段之一。

“希望这次别让他们逃掉。”高大男子跟着便带领着手下们，也沿着另一个方向在前进。

按照他漫长岁月的经验。

这些修行者们都非常的滑溜，一旦发现危险，都会爆发出极为恐怖的速度逃命！每支猎杀队内都有专门邀请一位速度方面极为擅长的修行者，速度之快，都是远远超越同层次修行者。像那些浑源生命们也是速度无法企及。

因为速度的优势，修行者们才能一次次甩掉追杀，逃出包围圈等等。

高大男子就是故意派遣五百名手下……故意驱逐修行者队伍，令修行者队伍落入圈套，即便如此，能不能成功都是两说！

******

鹅毛般的大雪依旧洒满大地，让荒野都是一片雪白。

东伯雪鹰他们五十一人都不留下丝毫气息踪迹，悄然前行。

“飞雪兄弟，这次多亏了你，我才能得到莫乌混沌蛇。”幽涯道人和东伯雪鹰并肩而行，幽涯道人那些手下们原本还有些不待见东伯雪鹰，此刻却也个个客气礼待的很。

“就算没我，多耗费些时间，幽涯兄怕也能得到。”东伯雪鹰笑道。

“不能这么说！拖延下去，围杀赶来的浑源生命会更多，虽然可能也斩杀那头莫乌混沌蛇，可按照之前的形势，更大的可能是来不及斩杀，我必须得舍弃，选择逃命。整个队伍修行者们都是绝对不愿陷入绝境的。”幽涯道人说道。

一些危险，大家愿意抗。

可眼睁睁看着步入‘绝境’，即便是幽涯道人的手下队伍成员，也会反抗，选择逃命的。

“哈哈，你如果觉得心有亏欠，等回了赤云城，多给我一头神帝圆满级浑源生命尸体，我也不嫌弃啊。”东伯雪鹰打趣道。

“还多给？我答应给你的那一头，我都要暂时赊欠了，希望路途中能够斩杀几头。”幽涯道人撇嘴。

二人随意聊着，心情都颇好。

“幽涯，我们被八十多头伏魔猎者发现了。”灰袍人传音。

“被发现了？”幽涯道人皱眉，“八十多头伏魔猎者，里面神帝圆满级多少？”

“初步判定，神帝圆满级近一半。”灰袍人道。

“那就杀！这次猎物杀的比较少，归途中多杀些。”幽涯道人很淡定。

幽涯道人跟着直接传音给所有修行者：“诸位，我们被一支伏魔猎者队伍发现，一共八十多头，近半神帝圆满级！准备交手吧。”

“八十多头？”

“是伏魔猎者？”

队伍内个个都轻松，不在乎。

伏魔猎者，也是一个较为庞大的族群，据估计伏魔猎者的数量应该超过五万头！如此数量庞大的族群……它们的血脉在诸多浑源生命中算不得高贵，实力也很一般。像莫乌混沌蛇，一头抵得上同层次的伏魔猎者三头！

仅仅八十多头伏魔猎者？

完全横扫碾压啊！

“飞雪兄弟，你可要帮帮忙，我们一起合力，斩杀个一两头神帝圆满级的。”幽涯道人传音。

“好，我出来，也是要多弄些食物的。”东伯雪鹰应道，这次出来，除了那头莫乌混沌蛇，至今还没猎杀神帝圆满级呢。

轰！

战斗片刻后便爆发了。

东伯雪鹰他们论神帝圆满级，数量都比这些浑源生命多！完美配合下，简直横扫。

且这次，有东伯雪鹰爆发实力配合幽涯道人他们，甚至神帝圆满级的‘伏魔猎者’都斩杀了一头。

“轰。”体型暴涨到十米高的东伯雪鹰，气息狂暴，长枪一枪劈在伏魔猎者的头颅上，头颅凹陷，那伏魔猎者终于灵魂气息湮灭。

“成功了！”

“它死了。”

幽涯道人等个个大喜。

东伯雪鹰也松口气，身体立即缩小恢复成原样，仅仅厮杀约莫十个呼吸时间，生命力就消耗了两成！靠浑源晶玉刚恢复完全的生命力，又下降了。

“真不容易，有幽涯道人束缚，有一群神帝圆满级强者配合一同攻击，我又全力以赴，都耗费了十个呼吸才斩杀一头神帝圆满级。”东伯雪鹰暗暗感慨，伏魔猎者还是浑源生命中很普通的一种，斩杀神帝圆满级都如此吃力。

“什么？”邪樊见状，都有些嫉妒。

他和手下配合，都没能成功杀死一头神帝圆满级。

没办法。

幽涯道人和东伯雪鹰，都能爆发出赤云城内最顶尖强者实力。邪樊终究只有一人。

“幽涯。”邪樊忍不住传音，“你也帮帮我吧。”幽涯道人的黑白领域在压制敌人实力方面，效果是极好的。

“哼哼，知道让我帮忙了？”幽涯道人瞥了眼远处的邪樊，二人遥遥相视一眼。

“你帮我，到时候赤云殿器灵进行分配时，也会给你多分些的。”邪樊传音道，赤云城内若是其他最顶尖层次强者，一般都要面子，之前双方弄的很难看，根本不可能再来求幽涯道人！可是‘邪樊’是不在乎脸皮的。

之前怒斥撕破脸，转头，又笑眯眯谈判。

“你求我？”幽涯道人传音，“好吧，便帮你一把。”

“谢了谢了。”邪樊又笑眯眯了。

“不过我们不能在这久留，等遇到下一波浑源生命，我再帮你。”幽涯道人道。

“诸位，继续出发，别恋战了。”幽涯道人传音下令。

在城外，不可恋战。

必须在较短时间内结束战斗。

……

东伯雪鹰他们这支猎杀队，又迅速逃离。

队伍内一片笑声，很多修行者心情都极好，因为之前刚猎杀了一头神帝圆满级。

可忽然——

“什么？”幽涯道人脸色陡然大变，盯着远处的灰袍人，“你没看错？”

“没错。”灰袍人点头。

“怎么了？”其他修行者们个个看向幽涯道人。

幽涯道人顿时急切传音给所有人：“有超过八百头的伏魔猎者发现了我们，正疯狂追杀过来，并且其中有六百多头神帝圆满级！”

这其实，正是浑源囚徒派遣出的五百名护卫！这五百名护卫在途中，也碰到了一些伏魔猎者闲散小族群，尽皆汇合起来，形成了超过八百头的庞大队伍。

“什么？”

“超过八百头伏魔猎者？”

“神帝圆满级，六百多头？”

个个呆滞了，甚至心中一阵阵发冷。

伏魔猎者是较为寻常，他们这支修行者队伍自信能够和两百头‘神帝圆满级’伏魔猎者斗个不相上下！遇到三百头神帝圆满级伏魔猎者……即便厮杀也有把握逃命。四百头？一旦厮杀，队伍中就要出现折损了！五百头？队伍死伤就惨重了，死掉一半也很正常。

超过八百头，六百多头神帝圆满级？

一旦交战。

运气好，能活下来几个。运气差，全军覆没！

“逃逃逃！”邪樊怒吼，“快逃！”

“快！”幽涯道人也连下令。

“嗖！”

灰蒙蒙光芒包裹住整个队伍，速度飙升到极致，疯狂逃窜！

**

第38篇 第22章 邪樊的脸面

逃跑的修行者中，幽涯道人、邪樊他们这一支分队是逃的最果断的，也是逃的最远的。

其他修行者们，被抛弃后当时都有些发蒙，跟着才做出抉择，或者逃，或者留在原地。就算逃跑的……此刻逃跑距离还不算太远，并且东伯雪鹰也是立即率领十八位修行者去支援。

“快，我们去和飞雪帝君汇合。”

“都撑住，撑住！只要撑住，和飞雪帝君汇合了，我们就能活下来了。”

他们也朝东伯雪鹰那赶去。

然而大量的伏魔猎者们，之前本就分散开追杀修行者们，很快，交战发生了，这些和他们厮杀的‘伏魔猎者’可实力没有丝毫影响，个个维持着巅峰战力，打的这一支仅仅八人的修行者队伍苦不堪言，他们同时遭到超过五十头伏魔猎者围攻，即便相互帮忙，也很快有些扛不住了。

“快，飞雪帝君他们就要到了。”

“撑住。”

他们个个竭力拼着。

而忽然——

周围五十多头伏魔猎者实力陡然大降，在交手时，伏魔猎者要么被束缚难以挣扎开，要么抛飞，要么狼狈被镇压……

“变弱了。”

“它们变弱了，感觉好像个个只有神帝后期实力了。”这些修行者们个个大喜，他们这支八人队伍，个个都是神帝圆满级战力，此刻感觉周围的伏魔猎者群太容易对付了，轻易碾压中。除了伏魔猎者生命力依旧极强难以灭杀外，其他方面都变得很弱。

“和我们汇合。”东伯雪鹰率领十八位修行者赶来。

“好。”

“来了！”

“飞雪帝君，谢你救我等性命。”

“飞雪帝君你这招数太厉害，还那般遥远，这些伏魔猎者个个实力大减，哈哈，没有一个伏魔猎者是我一招之敌啊。”这些修行者都极为兴奋，放眼周围，对手中论个体就没有一个能和他们匹敌的，这种感觉是真痛快！

他们个个，对东伯雪鹰生出感激之念，也有钦佩之念。

钦佩……是对强者的钦佩。

他们都很清楚，这种能够大范围横扫浑源生命族群的招数，是何等逆天！一旦‘飞雪帝君’返回赤云城，地位将急剧攀升，飞雪帝君若是愿意建立队伍，怕是大批修行者愿意加入。

……

东伯雪鹰带着修行者，不停去救援，只要能在自己虚界幻境领域范围内，就能救人了。

然而。

因为之前是分成不同方向逃跑！救起来也有些麻烦。

“唉，还是死了三位修行者。”东伯雪鹰将一支支分队救下后，如今只剩下最后一个分队——幽涯道人、邪樊他们统领的那九人分队！其实也是因为东伯雪鹰一直带着人在飞窜主动救援，让幽涯道人他们一直没能和东伯雪鹰汇合。

当然，他是故意将幽涯道人、邪樊他们分队放在最后的。

一是幽涯道人和邪樊他们主动抛弃其他修行者，二也是这支分队，是五十一位修行者中最强的一分队，也能支撑更久。

“飞雪兄，之前是我错了，快帮一把，我们快撑不住了。”幽涯道人他们九位，遭到了足足超八十头伏魔猎者围攻！幽涯道人和邪樊都是赤云城最顶尖强者层次，他们俩在，其他七位也能和他们形成互补，还能勉强抗住。

“飞雪帝君，救不救？”

“那邪樊，可是三番四次算计你呢。”

“他们之前都抛弃了我们。”

一个个修行者传音给东伯雪鹰，等待东伯雪鹰命令。

显然，这群被东伯雪鹰拯救的修行者们，都将东伯雪鹰当成了队伍中的绝对主心骨！即便其中好些是曾经追随幽涯道人，追随过邪樊的，此刻也是绝对站在东伯雪鹰这边。他们虽然理解幽涯道人、邪樊他们的选择。可在幽涯道人和邪樊抛弃他们时……彼此感情就没了，甚至有些修行者心中还有恨意怒意！

“先救下来，那位浑源囚徒还在远处看着呢。”东伯雪鹰传音道。

“好。”

“救下他们。”

东伯雪鹰一声令下，个个应命。

“飞雪帝君，在另一方向追杀我们的八百多头伏魔猎者群已经快到了，不过，它们中的神帝中期、后期的都撤退了。还剩下六百多头神帝圆满级伏魔猎者杀过来。”金甲冷酷男子传音给东伯雪鹰，他也是被抛弃的对象。

幽涯道人选择的队伍，人员足够的精简，只有一个擅长探查的，就是那位灰袍人‘虫蛮’。

“另一个伏魔猎者群也要到了？”东伯雪鹰心中一紧。

两边加起来。

就有约莫一千两百头神帝圆满级，即便个个实力大降！依旧数量太多，且还有那位‘浑源囚徒’。对于浑源囚徒，东伯雪鹰一直很警惕，他此刻战斗甚至都没爆发最强肉身，且体内也不断吸收浑源晶玉，恢复自身实力，就是以备‘浑源囚徒’的威胁。

“快。”

“飞雪兄，快来，我们撑不住了。”幽涯道人急切道。

东伯雪鹰他们也在全力冲去，此刻围攻幽涯道人分队的伏魔猎者也越加多。

嗡——

在虚界幻境领域笼罩之前，幽涯道人他们分队还是有一位修行者陨落！令这次战死的修行者，达到了四位。

“它们实力都变弱了。”幽涯道人、邪樊他们个个震撼惊喜发现这点，邪樊更是看了赶来支援的东伯雪鹰一眼，心中却是浮现万千念头：“这个飞雪帝君竟然有如此匪夷所思手段，虽然正面战力弱了些，可有这样的手段，他将来在赤云城的号召力，怕是比三位城主还要强。”

邪樊后悔懊恼，但是也晚了，毕竟他已经狠狠得罪了这位飞雪帝君。

“飞雪帝君，之前我得罪了你，都是我愚蠢，都是我的错，你将把我当个屁，给放了吧。”邪樊连传音给东伯雪鹰。

东伯雪鹰听到邪樊的传音，都有些惊愕。

好歹也是赤云城最顶尖强者之一，真是一点脸都不要啊！之前可都数次要对付自己，要不是自己实力够强，早死了。

“飞雪兄，惭愧，惭愧啊。”幽涯道人则是连赔礼。

“且先应付了浑源囚徒再说吧。”东伯雪鹰则是道。

“对，还有浑源囚徒。”此刻这一支队伍，却是绝对的东伯雪鹰为中心了。

“有飞雪帝君在，我们这次一定能活下来！”邪樊更是高声道，“说不定还能斩杀那浑源囚徒！个个都得听飞雪帝君号令，敢有怠慢者，我邪樊第一个不会放过他！”

东伯雪鹰深吸一口气。

他算是见识了邪樊的无耻！

“真不要脸。”

“这邪樊……”其他修行者们也是个个无语。

……

东伯雪鹰他们这支修行者队伍在汇合的同时。

另一方向，另一批六百多头神帝圆满级伏魔猎者也冲了过来。

“都到了。”一直在后方没急着出手的高大男子，见状微微点头，“只要除掉那个擅长灵魂招数的，其他修行者就死定了。”

哗。

高大男子迈步而行，踏着虚空，速度极快，周围大批伏魔猎者护卫着。

此刻约莫一千两百头神帝圆满级伏魔猎者疯狂围杀东伯雪鹰他们，虽然它们个个实力弱一大截，可身体强横悍不畏死。

“迎敌。”东伯雪鹰肃然盯着远处的高大男子，高大男子带着无比沉重的威压而来，仿佛他在扛着一座世界在前行，时时刻刻承受着无尽痛苦和压迫。而这位高大男子面容却平静的很，暗红色眸子只是盯着东伯雪鹰一人！

显然在这位浑源囚徒眼里，这个白衣青年修行者才是他的对手。

**

第38篇 第27章 比试（第三更）

“飞雪兄。”容貌俊美的光头青年‘九首蛇祖’开口喊道，一旁的风云一叶、屋晓也都看向东伯雪鹰。

东伯雪鹰当即便走了过去，同时也仔细观察着这三位。

这还是他第一次见这三位城主。

“屋晓。”

初一看，最吸引东伯雪鹰目光的就是屋晓！

屋晓，给东伯雪鹰感觉很奇特，仿佛自己是看到的一座世界！屋晓更像是一个庞大的天体，不像是正常的生命。

“他修炼的血脉之力，不过据传他乃是一位极强的浑源强者后裔，血脉非凡。”东伯雪鹰暗道，“看到他，就好似看到一座天体！都说他的整个赤云城身体最强的一个，力量也是最强的一个。不知道达到了何等层次。”

不过紧跟着，东伯雪鹰就感觉到了风云一叶、九首蛇祖的魅力。

风云一叶站在那，他仿佛超然于这个世界，他周围隐隐有浑源开辟，世界诞生之感。

而九首蛇祖则相反，他站在那，仿佛包容一切，他面带笑容温和的很，可周围一切都被他控制。

“屋晓的实力，源自于身体，他身体如此之强，血脉是有大功劳的。”东伯雪鹰暗道，“而风云一叶、九首蛇祖……在境界上都极高极高，怕是正常达到半浑源生命体的悟道者都不及。”

……

东伯雪鹰走过去，在观察这三位。

这三位城主也在观察东伯雪鹰，他们感觉到了这位‘飞雪帝君’气息独特，让他们每一个人都情不自禁生出好感。

“仅仅气息就能影响我？”九首蛇祖等三个，都暗惊。

“飞雪，见过三位城主。”东伯雪鹰说道。

“今日刚听闻飞雪帝君之事，我还大吃一惊，难以置信。此刻一见，便再无困惑。”九首蛇祖微笑道，“飞雪帝君在灵魂道路的造诣，已经远远超越我等，难怪一千两百头神帝圆满级伏魔猎者个个都实力因此大减。”

“佩服。”城主风云一叶则惜字如金，只是他能说出‘佩服’二字却已经很难得。

“灵魂道路能这么强？”屋晓则忍不住道，“飞雪帝君，你能施展让我感受感受么？”

“屋晓老弟，诸位修行者都要到了，等到宴会结束，你再感受感受也不迟。”九首蛇祖说道。

屋晓恍然，连笑着点头：“是不急。”

******

宴会很快开始。

东伯雪鹰和三位城主坐在近处，四人论道，虽然都修行不同方向，可根据对方成长之路，还是会有些收获。

“啊，飞雪兄你也是从凡俗一步步成长到如今的？”屋晓惊讶，“你和九首兄、风云兄都一样啊，都从最弱小的凡俗成长，我倒是刚出生就有飞雪兄你说的大概混沌境实力了，我族内等一些族人们一般刚出生都和我相当，部分比我弱些。可他们很多对自身力量都无法完美掌握，难道从凡俗成长有莫大优势？说起来，我老祖宗他也是从凡俗一步步成长的呢！”

东伯雪鹰听的感慨。

断牙山脉的原住民，刚出生一般就是虚空神初生境实力！

这屋晓的族人，更恐怖，一般刚出生就是混沌境实力！对于这等出生的小娃娃，就早就跳出时光长河的，根本都没法嫉妒。因为差距大的太离谱。像自己出生的那一座宇宙，宇宙内正常最强者都没到混沌境。也就‘剑主’是自己家乡宇宙最逆天的，是达到混沌境才离开宇宙，前往的‘太虚天宫’。

可在屋晓族人中，刚出生就是这层次！

“和飞雪兄你相比，我生长的环境要恶劣的多。”九首蛇祖笑道，“巫，在我的家乡是最强修行体系，巫，为了提取强大血脉，甚至可能屠灭一国。巫和巫之间，厮杀也凶残的很。为了自身成长，让整个文明覆灭，甚至暗中故意引导出新的文明，以一个文明来进行试验都很常见……”

东伯雪鹰听着，也渐渐明白。

九首蛇祖的‘巫’，和自己家乡巫祖所创的‘巫’一脉比较像，可相对而言，九首蛇祖他们的‘巫’更残忍！更自私！也更强大！

……

到宴会快结束时。

“飞雪兄，你我比试一番，可好？”九首蛇祖起身。

“比试？”东伯雪鹰一愣。

如今这园内聚集了赤云城所有修行者，便是负责戒备的一些强者都是派遣化身过来。

公开来一场比试？

“放心，虽然赤云城内有规矩，禁止自相残杀。但是比试切磋却也是常有的。”九首蛇祖微笑，“对于飞雪兄的灵魂手段，我可很想感受下。”

“我还没出手呢，九首你却先出手了。”一旁的屋晓端起酒杯一口喝尽，颇为无奈。

东伯雪鹰看向九首蛇祖，露出笑容，点头：“好，九首蛇祖要比，我自然奉陪。”

二人一迈步，便到了园子中央的一座湖泊上。

二人站在湖面上，遥遥相对。

“要动手了？”

“要比试？”

园子内赤云城内众多强者们一片哗然，甚至很多都露出期待色。九首蛇祖毕竟是站在最巅峰的三位强者之一，东伯雪鹰招数也神秘莫测。

“你先出手吧。”九首蛇祖开口，“让我感受下你的灵魂招数。”

“小心了。”

东伯雪鹰开口道，随即便直接施展开虚界幻境道最强杀招。

轰！

一座庞大的虚幻世界降临，开始拖拽着九首蛇祖的灵魂，东伯雪鹰只感觉这是自己碰到的一个‘最强大的灵魂’！拖拽他的难度极大极大，这里所谓的最强大的灵魂……指的是浑源强者以下中，是自己对手中最强的一个。若是算上自己，九首蛇祖在灵魂上还是不及自己的。

“对他的影响，应该不是太大。”东伯雪鹰估摸着。

“嗯？”

九首蛇祖微微皱眉，“好恐怖的幻境。”

他以为从凡俗一步步成长到如今，他的灵魂是不受一切影响的，可此刻却依旧受到强烈影响。

“接招！”九首蛇祖开口。

哗——

容貌俊美的光头青年‘九首蛇祖’身后忽然显现了一滔天虚影，这是九条大蛇的虚影，每一条大蛇都散发着截然不同的力量。只见其中八条大蛇的力量陡然划过长空，这八种力量，有水流，有火焰，有雷霆，有生命力量，有毁灭力量……

八种力量。

形成了蒙蒙彩光笼罩了周围湖泊，也笼罩住了东伯雪鹰，东伯雪鹰只感觉沉重压迫笼罩自己。

“不愧是飞雪帝君，我都无法施展九界领域。”九首蛇祖摇头感慨一句，他说话的同时，蒙蒙彩光世界陡然迅速合拢，仿佛一个急剧缩小的囚笼，东伯雪鹰就在这囚笼中央。

“不好。”东伯雪鹰感觉到危机，毫不犹豫身体陡然暴涨，达到十米高，体表皮肤都流转着蒙蒙灰色光晕，手中一杆长枪，当即枪杆一旋，体表周围立即一层层空间形成，层层叠叠抵挡那疯狂缩小的八色彩光囚笼。

**

第38篇 第32章 千眼水珠（第二更）

“我来找你为了什么，你应该猜得出。”北河大帝道。

“为了什么？难道说想要投靠到我麾下？”东伯雪鹰看着北河，“你敢么？”

北河脸色微变。

赤云城内，东伯雪鹰绝对是最炙手可热的！想投靠他的多了去了。

“我来，是为了千眼水珠。”北河大帝冷声道，“若是在其他世界，我根本不会卖给你。现在我需要食物，所以这一颗千眼水珠，我愿意卖给你！你出个价吧，价格满意，我便给你。”

“千眼水珠？”东伯雪鹰心中一动。

他一直渴望得到。

如果说，圣界内诸多外物能帮到东伯雪鹰修行‘虚空道’，可虚界幻境道，也只有那头恐怖的‘千眼存在’遗留的神秘眼睛和千眼水珠对自己有帮助，千眼水珠自己仅仅当初稍微参悟一二，便被北河大帝翻脸给夺走。

“十头神帝圆满级浑源生命。”东伯雪鹰开口。

北河大帝心头抽搐了下。

十头？

足够数千亿年所需的食物了吧。

“不够，远远不够。”北河大帝冷笑，“应山雪鹰，对你而言，神帝圆满级浑源生命得到太轻松了，你出去一次，轻轻松松就能得到数十头吧。现在你仅仅只用十头浑源生命就想要买走千眼水珠？这可是千眼存在遗留的，那是能够让伟大的‘元’受伤的恐怖浑源生命，价值之高，比这些普通浑源生命高了不知多少。”

“十头还不够？”东伯雪鹰皱眉。

“一千头！”

北河大帝盯着东伯雪鹰，“你凑齐一千头神帝圆满级浑源生命，千眼水珠归你。”

东伯雪鹰眉毛挑了下，似笑非笑看着北河大帝：“一千头？有这么多的话，你几乎都不需要出去冒险了吧，我劝你，还是多多出去战斗磨砺。这等磨砺，对修行也是有帮助的。我觉得十头就足够了。”

“不够，远远不够。”北河大帝摇头。

“千眼水珠，也就我需要。除了我，这赤云城还有谁会买？”东伯雪鹰问道。

“如果我放出消息，一头体型接近一座源世界的庞大浑源生命遗留的身体材料‘千眼水珠’，你说，我能卖出多少价？”北河大帝道。

东伯雪鹰冷笑：“你放出消息，别人就会信？其次，千眼水珠只要一看，其他修行者就会明白对自己是否有帮助，没帮助的，谁愿意出太高价？在这圣界，其他修行者灵魂道路上都比我差很多很多。你卖不出太高价的。”

“或许能卖出高价。”北河大帝看着东伯雪鹰。

“别威胁我。”

东伯雪鹰冷声道，“一来，我的实力在断牙山脉也已经是无敌！断牙山脉五大至尊如今也得给我个面子，一旦发现千眼水珠，他们相信会给我的。”

北河大帝一颤。

对。

断牙山脉……或许什么时候，就发现新的千眼水珠。东伯雪鹰如今的实力，足以斩杀一般的神帝圆满。这等实力，五大至尊哪里敢怠慢？

“二来，我想要你死，其实并不难。”东伯雪鹰盯着北河大帝。

北河大帝顿时心中浮现诸多念头，是啊，在猎杀队，东伯雪鹰只要请猎杀队的建立者帮忙，相信一位顶尖强者是愿意给东伯雪鹰面子的！在外厮杀时，没有同伴帮助，他北河是很容易丢掉性命的。

“当初我刚来赤云城，你就说了，在这世界，彼此恩怨放下。”东伯雪鹰说道，“我也没想再对你动手，你确定你要逼我？”

北河脸色难看。

以东伯雪鹰如今威名要逼他，他日子可就难过了，在外面狩猎，同伴不帮忙，完全可能面临绝境。就比如之前，‘心眼剑祖’不帮忙，他恐怕都已经死了。

哦，不！

在绝望之下，北河会再度激发手腕印记，前往第三个世界。

东伯雪鹰也看着他，他知道，北河能够一瞬间离开这圣界，前往第三个世界。所以他也没急着逼迫。

可东伯雪鹰也相信……北河大帝是有野心的，一定舍不得轻易离开这一座世界。

三座世界。

是元给的机会！每一座世界都得珍惜。

“好，一百头神帝圆满级浑源生命，我千眼水珠卖给你。”北河大帝咬牙道。

“一百头？算了，我退一步，二十头。多一头都没有。”东伯雪鹰冷漠道。

北河大帝看着东伯雪鹰，随即道：“真够狠的，好，拿来吧。”

东伯雪鹰这次没再多说，直接扔出了一储物宝物。

北河大帝也将那一颗千眼水珠扔过来。

“哗。”

千眼水珠，真的就仿佛一滴露珠，飞过半空时，还折射着诸多光彩。

东伯雪鹰一伸手，千眼水珠落入手中。

“终于得到了。”东伯雪鹰心中一阵兴奋，虽然断牙山脉将来或许也会再次出现一颗千眼水珠，只是这等至宝出现太难得了！等上十万亿年乃至更久都很正常。

早早得到，也能更早参悟。

“呼。”北河大帝看着储物宝物内的足足二十具浑源生命尸体，不由一阵激动，不管怎样，至少他的目的达到了。虽然比他预料的要少很多。

“走。”

北河大帝转头就走。

东伯雪鹰看了眼北河大帝背影，跟着便立即参悟手中的这一颗千眼水珠。他分身众多，部分分身在钻研虚空道，部分分身是钻研虚界道。想要超脱？两条道路他都没放弃，虽说虚空道似乎走的更远，可‘虚界道’实在更逆天些。

现如今，便如此之强。甚至一旦达到究极，东伯雪鹰都隐隐有所感知了，至少确定能够灵魂融入世界本源，到时候一座世界不灭，他便永生不死！这只是他能确定的，还有许多未曾确定的，只有突破了才能知晓。

灵魂，才是一个生命的根本。

灵魂方面的道路，达到究极境！东伯雪鹰自然期待的很。

******

时间流逝。

新得到的十五种虚空一脉神帝圆满级浑源生命尸骸，东伯雪鹰耗费近百亿年，便尽皆参悟了一遍！

这二十一种虚空一脉浑源生命尸骸，东伯雪鹰跟着便细致的一遍又一遍参悟，甚至相互印证，推演出浑源炼体一个个新的修炼之法，一次次去尝试！

在这修炼的日子里……

东伯雪鹰偶尔也会建立‘猎杀队’，一旦他建立猎杀队，即便约定好他要拿走九成战利品，可依旧会让整个赤云城许多修行者们疯狂。顶尖强者们就罢了，就算主动参加也是为了结交。可一般神帝圆满级实力的，特别是神帝后期实力的，那就真的是拼了命欲要加入。

奈何，东伯雪鹰建立队伍，限定了，人数最多五十位！

毕竟仅仅是在城外近处狩猎罢了，没必要太多修行者数量。

……

东伯雪鹰主动建立队伍，第一次狩猎时，就收获了七十五头神帝圆满级浑源生命尸体！神帝后期、神帝中期的就更多了。即便留下一成，其他成员进行分配，一般都能得到足够数十亿年的食物！又安全，又轻松，时间又短，足够数十亿年食物便到手，修行者们自然拼命要参加。

数次建立队伍。

一是帮助一些朋友，如鹰蛇神、赤魔他们。二也是在战斗中磨砺自己！东伯雪鹰一般会留一些浑源生命，不用虚界幻境压制，进行正面搏杀，验证招数。

转眼，千亿年便已过。

**

今天会有四章，不过后面两章比较晚，大家可以明早再看。

*

第38篇 第34章 三千亿年（四更完毕）

浑源囚徒时时刻刻遭到惩罚折磨，偶尔惩罚就会加重，若是时间久了……被折磨的都被迫‘出巡’！不出巡，痛苦会更恐怖。

只有他们出巡，修行者们才有机会斩杀。

在老巢，浑源囚徒实力太强，根本杀不死。出巡了，离开老巢了，离开的越远，实力下降越厉害。

“今日，寂静冰山主人出巡？”东伯雪鹰眼睛一亮，连道，“事不宜迟，赶紧出发。”

“飞雪兄你现在实力怎样，能维持最巅峰状态多久？”九首蛇祖连问道，“虽然不需要你拼死去战斗，但到时候你能够轻易对付大量的护卫，那浑源囚徒‘寂静冰山主人’要杀的第一目标恐怕就是你。我需要知道飞雪兄你的实力，也好做安排。”

“能维持巅峰状态，近半个时辰吧。”东伯雪鹰说道。

九首蛇祖听了顿时松口气。

近半个时辰，这就很久了！

因为按照他之前知道的，东伯雪鹰维持巅峰肉身时间很短，那样‘保护飞雪帝君’的任务会很重。现在就轻松多了。近半个时辰，足够做太多事了。

“佩服佩服，这才短短三千亿年，飞雪兄便进步如此大。”九首蛇祖道。

“可惜暂时还未成半浑源生命体。”东伯雪鹰道。

“你说这话，会让众多神帝后期悟道者们羡慕嫉妒的。”九首蛇祖哈哈笑道，东伯雪鹰自己也知道，他这修行速度的确算极快了，一方面是他灵魂足够强，参悟速度也比过去快的多。另一方面是灵魂达到如此境界后，反过来滋养肉身，让东伯雪鹰对肉身提升的方向能确定。

知道方向，提升才如此快。

……

当天。

九首蛇祖的洞府。

“诸位。”九首蛇祖身旁站着屋晓和东伯雪鹰，九首蛇祖目光一扫厅内其他一位位修行者们。

能站在这的。

小半都是顶尖强者！剩下的神帝圆满级战力的，那也都是某方面极擅长的！

“我们队伍一共五十六位，聚集了赤云城内诸多方面最擅长的强者。”九首蛇祖道，“大家能够答应来帮我九首，我九首自然记在心底，只要这次成功，我承诺给诸位的都会实现。甚至我若是终极觉醒成功，成就浑源！更不会亏待了诸位。”

“九首大哥，之前都是你帮我们，这次我们自然倾尽全力。”

“九首兄，我们这么多强者在，更有飞雪帝君和屋晓城主，那些浑源生命族群根本挡不住我们，那寂静冰山主人主人死定了。”

顿时有好些神帝圆满级强者连道。

而顶尖强者们则相对矜持些。

九首蛇祖显然号召力非凡，他微笑点头：“是，有飞雪兄在，有屋晓在，让我信心也更足。”

东伯雪鹰、屋晓都笑了笑。

他们俩都明白，九首蛇祖看似谦虚，可论战斗手段，他和风云一叶才是最可怕的！屋晓虽然实力和他们相当，可手段相对少了些，主要还是依靠肉身战力。

“诸位都准备好了吧？”九首蛇祖目光一扫，没人反对，“那现在，我等便出发，走！”

一众五十六位修行者当即飞出了九首城主的洞府。

东伯雪鹰也注意到了这次队伍中的‘烈溪帝君’，不由传音道：“没想到这次烈溪帝君也加入，九首城主最早先给我的名单中，可没有烈溪帝君。”

“一开始，九首邀请我，我没急着加入。只是既然和飞雪帝君约定了，我自然也得多出出力。”烈溪帝君传音道，他实力虽强，可在顶尖强者中只能算是正常水准，是根本没资格索要浑源囚徒的尸骸的！所以他之前也懒得参加。

可现在，他愿意了！

因为东伯雪鹰是最终会得到浑源囚徒尸骸的，烈溪帝君当然得尽力帮忙。

嗖嗖嗖……

迅速就越过了城墙，飞向茫茫荒原。

……

“他们出发了。”

“猎杀浑源囚徒，还是其中颇为难缠的寂静冰山主人。”

赤云城内，好些强者们站在自己洞府内，便能眺望到远处半空中那一支队伍飞离开去。

这次队伍，毕竟包含了两位副城主以及飞雪帝君！汇聚了太多精英，是整个赤云城难得的一次大行动。

“你们说，能成么？”

“若是没有飞雪帝君，希望怕只有一两成，有了飞雪帝君，希望就至少有五成了。”

“嗯，也好久没有猎杀成功浑源囚徒了。”

城内许多修行者们议论此事。

而此刻。

风云一叶也坐在洞府园子内，遥遥看着，看着那一支队伍离开赤云城。

“九首，去狩猎浑源囚徒了。”风云一叶轻轻摇头，“可惜难得一好友，也选择了终极觉醒这条路。”

他明白好友的困境。

以力破法？

这条路太难！几乎不可能。

掌控一座源世界？也没谁帮九首蛇祖转世投胎！

即便终极觉醒这条最简单的路，也让太多太多神帝圆满级困在瓶颈前。

“希望他成功吧。”风云一叶默默道，“至少他运气不错，有飞雪帝君相助，猎杀寂静冰山主人有望。”

*******

城外。

“嗡。”

屋晓的皮肤表面，立即有无数肉眼看不见的机械飞出，机械之小，比寻常修行者体内的粒子还要小！无数机械密密麻麻不计其数，朝不同方向飞去。这些机械虽然微小无比，数量也多的不计其数。可却坚韧无比，就是神帝圆满级想要毁掉一个，都得耗费不小力气。

这些微小机械，分成诸多种类，探查方式都各异。不同方法相互印证，想要逃脱它们的探查，几乎不可能。

论大范围探查。

屋晓，乃是赤云城无可争议的第一！

“嗤嗤嗤。”也有一位修行者，他巨大的独眼，内含诸多玄妙，轻易探查四面八方，遥遥观看一个个方向进行探查。

……

包括屋晓在内，三位负责探查的强者，各施手段。

又有领域重重降临。

整个队伍便完全消失，悄然行进在荒原中。

“这是寂静冰山主人现在的位置，以及周边一些浑源生命族群大概的分布，都是我们已经查知的。”九首蛇祖也透过传讯宝物，将情报传给每一个队员，“我们前进的路线，初定是按照这第一条路线。”

“嗯。”

“估计两天时间就能到。”

东伯雪鹰他们一个个都赞同九首蛇祖的安排，九首蛇祖的准备很充分。

**

四更完毕！

七月了！雪鹰领主也会在这个月结束！在这本小说最后一月，番茄也难得拉一下月票！

有月票的，投票支持一下番茄~~~~

*

*

第38篇 第36章 追杀寂静冰山主人

因为东伯雪鹰他们这次队伍自从暴露后，就不再隐藏，而是以最快速度杀过去。

寂静冰山主人也接连得到消息。

“修行者队伍中有赤云城副城主‘屋晓’，有‘劫天大帝’，有‘烈溪帝君’……”

“修行者队伍飞行速度，比我们快约莫三倍！太快了，正在杀来。”

情报不断到来。

寂静冰山主人面容冷峻。

“嗤嗤嗤~~~”忽然镣铐锁链上的金色秘纹光芒大涨，浑源囚徒‘寂静冰山主人’也不由疼的低声痛呼，这等痛苦是深入身体每一处，也是深入灵魂的，是领主专门给他们布置下的折磨。

“竟然悄然就拦截在我回去的路上，还聚集了好些厉害修行者。”寂静冰山主人咬牙，思索着。

他有两个选择。

一个，派出所有护卫主动去拦截，他身边护卫就有三千，周边负责探查的还有两千！一声令下，大量护卫前去拦截，想必也能纠缠些时间。而他则单独行动，以最快速度绕路返回老巢！他全力以赴爆发的速度，虽然不及赤云城修行者中速度第一人，但相差也不是太大。

若是麾下护卫纠缠的久一点，他绕路，是有希望逃回去的！

毕竟离老巢越近，他实力越强！

可在折磨爆发时……离越近，折磨也越强，他也是被迫才‘出巡’的。

“太危险了。”

“派出所有护卫前去阻碍，一旦拖延时间不够，被他们追上！我一个面对他们一群围攻，那就危险了。若是离老巢近些，或许还能活命。若是离的远些，便可能丢掉性命。”寂静冰山主人暗道。虽然受无数痛苦折磨，可他依旧不甘心就这么死去。

他还在等。

等他们天生浑源生命中的强者，降临这个世界，拯救他们！

“另一条路，就是带着护卫们一起逃！虽然肯定逃不掉，要来一战。但是更安全。”寂静冰山主人暗道。

一起逃。

他身边就有三千护卫！周边两千护卫也会迅速来汇合。

在逃跑过程中，他还可以命令手下们不断来汇聚。

等和修行者队伍交战时，他麾下队伍可能攀升到六千乃至七千之数……庞大的手下，那一支队伍虽然很厉害，但自保无虞。

“一起逃吧。”

寂静冰山主人做出决定。

其实。

若是他知道东伯雪鹰的灵魂招数，能轻易解决众多护卫的话，恐怕他就会选择第一条路了！

第一条路，那么多护卫去拖延阻拦，他单独逃！是有希望逃掉的。毕竟他离老巢越近，实力越强，飞行速度也会越快。

只是他不知道东伯雪鹰灵魂招数。

选择了他认为更有把握的第二条路。

******

浑源囚徒‘寂静冰山主人’麾下护卫不断汇聚，很快五千护卫就聚集在一起，并且还是绕路逃跑，逃跑时，命令着更远处的一些手下们来汇聚。

而这一切，都在东伯雪鹰他们着一支队伍的探查下。

“那浑源囚徒，果真选的还是带着众多护卫一同逃命的法子。”屋晓嗤笑。

“有众多护卫，他才觉得更放心。”九首城主嗤笑，“他不敢赌，也不愿赌。就怕死在我们手里！毕竟是高等浑源生命，若是死在我们这些连浑源都不是修行者手里，对他们而言，怕是大耻辱吧。可惜，这次他想错了，我们有飞雪帝君。”

“有飞雪帝君，他这次死定了。”

“对，他死定了。”

队伍中好些修心者都是数次来对付寂静冰山主人了。

呼！

整个队伍，被巨大的金色大鸟包裹住。

金色大鸟耀眼璀璨，翅膀一挥，便轻易划过长空，速度快的让东伯雪鹰都惊叹，无可争议的赤云城第一速度。

……

自从寂静冰山主人选择逃窜，东伯雪鹰他们这支队伍反而没遭到什么大阻碍，一路畅通无阻。

“看到了。”

“他在那边。”

东伯雪鹰他们个个远远眺望到，远处正有无比庞大的一支浑源生命族群。

寂静冰山主人还维持在人形，他周围却是六千多头‘寂灭犼’，这些寂灭犼个个都是通体黑色，身体隐隐半透明，它们近六千头都是神帝圆满级！还有大几百头都是神帝后期。

“轰。”

“轰。”

两支队伍，却都不再逃，而是相向而行。

一支队伍庞大的很，毕竟每一头寂灭犼体型都很大，六千多头更是遍布虚空。修行者一方则一共才五十六位，相对少多了。

可寂静冰山主人丝毫不敢大意，因为他很清楚这支修行者队伍很厉害！自己麾下虽然多，可数量太多，六千多头无法同时近战攻击五十六位。‘修行者队伍’一方配合起来，完全能在这护卫群中横冲直撞！当然修行者队伍一旦被攻打的配合出问题，那就麻烦大了。

“九首蛇祖，你真是不死心。”寂静冰山主人声音响彻虚空。

“是啊，我不死心，我又来了。我劝你最好还是乖乖受死吧，这样你不再受苦，我也没必要再来折腾你。”九首蛇祖也开口。

“连浑源生命都不是，还在我面前嚣张。”寂静冰山主人摇头。

“你受重重惩罚压制，实力比我等也高不了多少，就别得意了，你不过是被伟大领主们囚禁在这的，你最终结果就是一个死！既然如此，还不如早点受死。”九首蛇祖道。

彼此说着，双方队伍距离却不断接近。

“哼，你之前数次来袭，可都失败了，甚至都有修行者被我吃掉。”寂静冰山主人舌头舔舐了下，“修行者的滋味，真是美妙。”

在被囚禁前。

吃修行者，他倒是没在意过。

可现如今……领主囚禁他们，布置下重重惩罚折磨。在吃‘修行者’时，痛苦是会减轻的，甚至会有短时间的极为舒坦之感。

日日夜夜在折磨中，都习惯了。突然感受到极为舒坦之感……即便是高等浑源生命，也都期待的很。

“杀。”九首蛇祖脸色一冷，喝道。

“孩儿们，杀死他们。”寂静冰山主人眼中也满是杀意。

轰轰——

双方队伍终于碰撞。

修行者队伍就仿佛刀锋般，轻易破开阻拦，他们一路杀过去。

而寂灭犼们虽然接连抛飞甚至受伤，可他们生命力极为顽强，在场只有‘屋晓’能做到一招秒杀，连九首蛇祖要斩杀一位神帝圆满级寂灭犼都要数招。加上它们也彼此相互辅助，寂灭犼们生命力极为了得，一时间也是疯狂在纠缠东伯雪鹰他们的队伍。

一千，两千……

庞大的数量优势，在东伯雪鹰没施展灵魂招数下，这支修行者队伍其他人也都倾尽全力才能一路前冲。

“只要破开他们的配合，他们就会有折损。”寂静冰山主人看着修行者队伍朝自己杀来，却信心十足，过去数次经验让他明白，别看这修行者队伍防的滴水不漏，可那是配合足够好！毕竟数千头神帝圆满级寂灭犼围攻太可怕。

一旦配合出问题。

出现单打独斗！那么很容易出现陨落，特别是那些仅仅神帝圆满级战力的，没同伴配合，十头二十头寂灭犼围攻下，怕是瞬间就覆灭。

“寻找到机会，一举破开他们的配合。”寂静冰山主人仔细观察着，还略微后退，保持着和这支修行者队伍距离，寻找着出手机会。

“该出手了吧？”

“九首，现在该动手了！”

“不能拖了。”

接连有传音，一个个修行者都注意着九首蛇祖。

“距离很近了。”九首蛇祖仔细观察着，“这点距离一冲而过，好，飞雪兄，你动手吧。”

“哈哈，就等九首城主这句话了。”一直在队伍内被保护着的东伯雪鹰，心念一动。

轰~~~~

一座庞大的虚幻世界降临，笼罩周围大片寂灭犼，这一刻，离的近的有约莫五千头寂灭犼尽皆在虚界幻境领域范围内！

**

第38篇 第46章 铺天盖地

? ?

“就怕他不来！”

“他现在看似厉害，可等他抵达天午城，离深渊海太远，他实力就会被压制到更低地步。上次交过手……

可终究是上次深渊海主人出巡了！和其他浑源囚徒经常出巡不同，深渊海主人都是隔了很久很久才会出巡一次，一旦出巡，都会闹的整个圣界天翻地覆！因为时间隔的久，深渊海主人说不定就挖掘血脉，掌握了更强更诡异的秘术。

他实力每增一分！要杀他的难度自然也高了一截。

“好多浑源生命。”东伯雪鹰看着魔镜中一切，不由屏息。

密密麻麻的浑源生命，完全包围住了整个天午城，不但地表上遍布无数，连天空中也是众多浑源生命包围着天午城。

深渊海主人，可以号令整个圣界所有浑源生命，包括其他浑源囚徒都是愿意听其号令的。

******

天午城。

天午城内，修行者们个个凌空而立，井然有序。整个天午城的城墙上无数秘纹亮起，种种法阵激发，连上空都出现了上百层罩子，令高空的诸多层罩子都显现出绚烂彩色来，实在是各种颜色的光罩太多。

“来了。”

“深渊海主人来了。”

天午城的众多修行者们个个遥遥看着，他们根本没将周围的浑源生命放在眼里，虽然数量多的离谱！可天午城本就防御厉害，众多修行者催发下，那些普通浑源生命发动的攻击根本不可能攻破。

虽说，天午城是五座城中离深渊海最近的，是最危险的，可同样也是最容易抓住机会的！

因为斩杀深渊海主人，立下功劳最大者，可得到领主的赐予。

天午城的强者们当然希望更大些！甚至有强者了解了五座城的彼此不同后，实力足够强的，有些还特地前往天午城，长居天午城。

“呼~~~”

远处茫茫荒野，一千八百里高的巍峨巨人大步飞奔，他一头乱发飞舞，身上更是有着一条条锁链根植在体内，令他每一步都引起锁链的撞击声，他就算站在原地不动都感觉到‘痛苦’，若是飞奔，痛苦还会加剧些许。

这让他越加愤怒。

“不是让我磨砺这些弱小蝼蚁么？哼哼，我会如你所愿，将这些小蝼蚁全部杀光。”深渊海主人体型太庞大，天午城的城墙高度也只是相当于他的大脚丫！深渊海主人此刻俯瞰着，目光透过云层，看着城内的修行者们。

修行者们都盯着他，不但不惧，反而有着狂热。

“哼哼。”深渊海主人杀意更加浓郁。

而天午城周围早已经赶到的众多浑源生命们个个低下头颅，表示对深渊海主人的臣服！并且此刻周围四面八方，还有更多的浑源生命在朝这里赶来。

“修行者们，受死吧！”深渊海主人怒喝道，声音仿佛天地间的滚滚雷声，轰鸣不断，让天空中的云层都震荡着。

同时一双大手猛地高举怒劈下来。

巨大的双手，穿过云层！

拍击向天午城。

双手划过长空时，双手竟然有着暗红色火焰在燃烧，火焰威势恐怖，将周围虚空直接焚烧毁灭，露出了外面无数密密麻麻锁链般的秘纹！这座圣界，是被完全封禁的，这些出巡的浑源囚徒也根本不可能离开这世界。

拍下时，他的双手手指尖变得锋利，且指尖都有无数秘纹流转，每一根手指都仿佛巨大陨石巨剑。

嗤嗤嗤嗤……

手指尽皆插向天午城的层层光罩！并且周围无数浑源生命们也同时发动了攻击，个个咆哮着施展着自己手段，祝深渊海主人一臂之力。

“噗噗……”

光罩接连被刺穿。

一瞬间就被刺穿了大半层数，让天午城的修行者们脸色顿时变了。

“不好，这深渊海主人实力提升了！”个个知道不妙。

……

其他四座城修行者们都透着各自手段，在观察着天午城发生的一切。

从深渊海主人奋力攻击在天午城光罩的第一击，赤云城‘赤云殿’内的众多修行者们好多都惊了下。

“这破城的招数，更厉害了。”风云一叶肃容道。

“他又进步了些。”屋晓也郑重。

高等浑源生命，实力也会从‘初入高等’逐渐的慢慢提升，直至高等浑源生命圆满！跟着再突破，这突破同样艰难的很。从‘高等浑源生命’进入‘世界级浑源生命’，难度不比普通浑源生命进入高等浑源生命低！

因为，高等浑源生命，属于茫茫浑源空间中，浑源强者中的最常见级别，数量也多的很。

而世界级浑源生命，则立即便是顶尖层次！像修行者掌握一座源世界，在自己源世界内更敢号称‘无敌’，连领主都不惧！可见世界级的身份不一样。

‘深渊海主人’虽然厉害，只是血脉高贵，算是高等浑源生命中极强实力，离‘圆满’还差了不少。自然随着时间，会逐渐挖掘血脉掌握新的秘术。在‘达到圆满’之前，它进步相对还是比较容易的。

“不好。”

“天午城看样子，要扛不住了。”

赤云殿内，个个露出惊色。

东伯雪鹰也心中发紧，盯着魔镜！魔镜中显现的，深渊海主人率领众多浑源生命，疯狂发动攻击，眼看着就要攻破天午城的法阵了。

“他们选择逃了。”

“只能这么选了。”

“希望都能活下来。”

赤云殿内众修行者们看着一切发生，那天午城众多修行者们在察觉‘深渊海主人’实力又提升一截后，便没再选择攻击，而是毫不犹豫撤退！并且是分成了三支队伍开始逃跑！毕竟修行者数量太多了，天午城的修行者数量也有三千多，就算相互配合，在很多方面都有重合。

精挑细选分成三支队伍，完美的配合。

每支分队，和三千多修行者形成大队伍相比，实力相差都不大。

“走。”

“我们去赤云城，和赤云城的修行者们联手！到那里，深渊海主人实力还要下降，我们到时候和赤云城联手，还有那位飞雪帝君在，我们有很大希望杀死深渊海主人。”

“祝诸位好运。”

“好运。”

三支队伍立即干脆利落，立即抛弃城池，开始逃离。

他们三支队伍，仿佛三道利剑破开浑源生命群的阻碍，迅速逃窜！这些浑源生命数量虽然多，可因为修行者队伍比较密集，能够同时围攻修行者队伍的‘浑源生命’最多也就过万而已！修行者队伍根本不在乎。

深渊海主人此刻只有一千八百里高，速度也慢了许多，这三支队伍在‘逃跑’上都是彼此形成战阵，爆发出最可怕速度的，深渊海主人疯狂追击，速度也要满上一截。

“拦住他们，拦住。”深渊海主人传音下令。

“快，快。”修行者们却疯狂拼命，一旦被追上，没城池地利，有那么多浑源生命帮助深渊海主人，一支分队过千名修行者恐怕就要全军覆没！毕竟‘飞雪帝君’只有一个，若是有飞雪帝君在，深渊海主人就没什么帮手，威胁就下降大半了，一支分队都敢和深渊海主人斗一斗了。

可惜，飞雪帝君远在赤云城！

……

今天一更。

*。

a

第38篇 第49章 撤（第一更）

赤云城修行者们形成的三支分队，一飞冲天，尽皆杀向深渊海主人！

虽然一旁大量的浑源生命们疯狂前赴后继阻拦着，可受到虚幻世界拖拽灵魂的影响，在这一层次的交战中，根本起不了多大作用。每一个修行者眼眸中满是期待渴望，像风云一叶、屋晓、东伯雪鹰等一些顶尖强者们更是心中火热，欲要借此获得‘跳出樊笼，成就浑源’的机会。

“哈哈，都给我死。”深渊海主人咆哮着，声音犹如奔雷，他一双大手肆意挥舞而来。

战斗，爆发了！

……

同一刻。

另外四座城的修行者们都在赶往赤云城的途中，‘天午城’修行者距离最近，‘寒月城’修行者队伍距离最远，他们都是形成战阵，爆发出最快速度在全力以赴赶路中！毕竟这种上千修行者形成‘战阵’，只要避开浑源囚徒老巢，便无惧危险。

普通浑源生命都是奉命，在大规模朝赤云城赶去，根本不会对四座城修行者产生多大威胁。

也就等抵达‘赤云城’时，面对赤云城外无数的浑源生命，会有些大麻烦。

“他们动手了。”

“赤云城的修行者，果真是动手够快的。”

四座城修行者们，大量的神帝圆满级，其中就有擅长窥伺的！像赤云城有‘魔镜’，其他四座城也有各自手段。

都在遥遥观看着赤云城那一场大战。

“有飞雪帝君在，那些普通浑源生命的确没什么威胁了，他们赤云城三个分队在疯狂围攻着深渊海主人呢。”

“他们如果真的成功，斩杀了深渊海主人，那么战争便结束了，我们也就白跑一趟了！”四座城的修行者们遥遥观战，彼此也在悄然议论。

他们不希望赤云城战败！

可也不希望赤云城一方能斩杀深渊海主人！大道之争，他们自然奋勇争先，欲要争一线机缘！

赤云城占优势又斩杀不了，那就最好了！等他们一到，也参与其中。

“什么？”

“这深渊海主人防御招数也如此厉害？”

“这，这……”

“比上次他出巡时，强了不少。赤云城一方的攻击竟然勉强才破开皮肤？”

四座城修行者们都大吃一惊。

******

赤云城。

周围浑源生命们如海如潮，汹涌一阵阵杀来。

东伯雪鹰他们三支分队犹如三条游龙，每条游龙有千里长，围绕着深渊海主人在疯狂围攻着。

“邪樊。”风云一叶是其中一分队的核心，他操纵着整个游龙，传音给邪樊。

“知道。”

邪樊魔神右爪一伸，整个战阵大量威能都开始汇聚在他身上，而他身旁还有一个个神帝圆满级修行者们，也都同样施展招数，有部分威能汇聚在这些修行者身上。一时间，超过上百位修行者同时发出了攻击！战阵威能，约莫两成都在邪樊身上，剩下的威能分散在其他上百位修行者身上。

并非不想将所有威能汇聚一人之身，只是上千修行者合击战阵威能太恐怖，单单一人根本无法承受！

轰轰轰……

诸多攻击落在深渊海主人身上，其中邪樊的爪子更是狠狠撕开了一道伤口。

“飞雪。”风云一叶又立即传音。

“来了。”东伯雪鹰手持长枪，只见他长枪一挥，全身竟然覆盖了一层奇异的水滴层！正是从寂静冰山主人尸骸中参悟出的水滴秘术，这一门秘术威势极强，锋利无匹。而东伯雪鹰的灵魂足够强，境界也还算高，也强行将战阵的两成多威能调动，透过长枪施展出来。

没办法。

仅仅两成多些战阵威能，已是他能调动极限，威能太大，让他都感觉无比沉重。

他麾下的一个个神帝圆满级们也都各自借用威能，再施展攻击。

“嗤嗤嗤——”锋利的长枪切割在深渊海主人腰部皮肤上，那皮肤坚韧无比，表面更有亿万层流光叠加形成的膜壁，可依旧被表面覆盖了一层水滴的长枪给切割开一条伤口，伤口长约莫十余里长，深也有一里多，奈何这点伤势对于身高一千两百里的深渊海主人而言，只能算是勉强破皮。

这点伤势，深渊海主人都不屑去抵挡。

三大战阵！

只有风云一叶、屋晓、劫天大帝三人汇聚战阵威能发出的攻击，深渊海主人才会刻意去抵挡，其他时候深渊海主人反而是在奋力进攻。

“没用啊。”

“他悟出了更厉害的防御招数，他皮肤表层的护膜，比上次战阵时厉害太多了。”

“城主，怎么办？”

一个个有些焦急。

虽然他们三大分队围攻占据上风，可一点斩杀的希望都没看到。

“吼~~~~给我死！”深渊海主人有些愤怒的一声怒吼，他原本是两只手，此刻却是化作真身，两只手臂消失了，身体却是长出了十六条触手！他的真身和现如今模样区别不大，只是面孔变得略显丑陋，两条手臂变成十六条触手而已。

因为全身都有锁链渗透，身体这一变化，顿时疼痛急剧加大，身体内一些强行合拢的裂缝伤口都有血迹渗透。

战斗到现在，那点破皮的伤害他转瞬就能恢复。反而此刻恢复真身引起的伤害，让他受伤不轻。

可恢复‘真身’，却能让他实力大增，深渊海主人显然不甘心放过眼前这些修行者。

“小心。”风云一叶传音给所有人。

“轰~~~”十六条触手挥舞起来，威势狂暴凶猛，让人心惊。

三条游龙则是全力搏杀。

原本占据上风，此刻却是隐隐处于下风了，只是修行者们三支分队配合精妙，以他们的境界，就算配合上万年，也不会出现失误。

“该死。”深渊海主人有些恼怒。

搏杀了片刻后。

维持真身，是时时刻刻伤势加重的，修行者们是乐意长久厮杀！可深渊海主人却见一时间斩杀不了，他身体再度又恢复成了原本模样，依旧是两条手臂，至少在这等形态下，他身体可以维持没什么损耗。

“城主，怎么办？我们杀不了它。”

“杀不了啊。”

“他现在又没显现真身，就算厮杀再久，对他都没影响的。”

一个个修行者都很不甘心。

风云一叶、屋晓、东伯雪鹰看着眼前这巍峨的深渊海主人，心中很不甘。

“它实力竟然比上次全面提升，不但攻击招数威力提升，甚至悟出更强防御招数。”风云一叶传音道，“先撤。”

“撤！”

“撤！”

虽然不甘心，可三支分队依旧迅速开始撤退。

此刻深渊海主人还略处下风，赤云城三支分队要撤退自然容易的很，迅速的朝下方飞去，穿过了赤云城的光罩。赤云城光罩虽然阻拦外敌，可东伯雪鹰他们一个个修行者轻易穿过，却不受丝毫阻碍。

……

回到赤云城内。

一众修行者们也都安全了，可大家心情并不好。

因为他们本来想着要一举斩杀深渊海主人的，他们还期盼着，和上次出巡相比，这深渊海主人或许能悟出更厉害攻击招数，防御保命方面不一定提升。那样的话，按照上次经验，这次应该能斩杀成功。可事实是……深渊海主人是全面有进步。

“看来还得等其他城修行者到来一起动手啊。”邪樊抬头看着那巍峨的深渊海主人，开口道，“单靠我们赤云城，根本杀不了他。”

“我们三支分队都没成功，就算六支分队，九支分队来了……恐怕一样失败。”屋晓则淡然道，“这深渊海主人是悟出了新的防御招数，这防御招数极为厉害，刚才也就我、风云、劫天，我们三位借助战阵之力攻击时他才稍微挥掌阻碍，其他人的攻击他都是用身体硬抗！其他人攻击勉强破皮，以他自身恢复力都能轻易抵消掉了，就是再来三四座城的修行者，要杀他？依旧很难。”

“嗯。”

在场个个点头。

东伯雪鹰也承认，三支分队，和九支、十二支、十五支分队的区别有多大吗？或许威胁是大上数倍，可没有质变！以对方防护手段，杀死对方的可能性依旧很低。

“杀深渊海主人，两种方法。”风云一叶开口，“第一种就是等，等其他城修行者来，一支支分队，数量越来越多……我们对付深渊海主人，优势会越来越大！说不定到了一定程度，刚好突破他承受极限，斩杀了他。”

在场个个没说什么，这种纯粹是‘试一试’了。

“第二种方法，就是琢磨出更大型的战阵。”风云一叶道，“我听说，在很久以前，那个时代的修行圣界修行者们就曾创出‘五行生灭阵’，是当时的五座聚集地修行者们合力完善，最终能够勉强施展出来，比单纯的分队，威力有了质变，最终那个时代，一举成功灭杀那时代的深渊海主人。我们也可以试试。”

“五行生灭阵，我知道。”劫天大帝开口，“可这是当时阵法方面最厉害的五位为核心，勉强才形成了战阵。现在那五位……只剩下两位还在修行圣界，施展难度极大，对修行者数量要求也极多，顶尖强者就需要一百五十位！。”

“至少这第二种方法，希望更大。”屋晓开口。

**

第38篇 第54章 虚界道，究极境！（三更完毕）

东伯雪鹰自从在雷霆世界悟出虚界幻境道第三杀招后，灵魂就有了质变，甚至无限接近究极境，他都感应到世界本源，甚至都差点灵魂都能融入世界本源，一旦融入世界本源，那么，世界本源不灭，灵魂便不灭！

可只差一点，这一点，让东伯雪鹰一直觉得很困扰。

自从修行达到半浑源生命体境界，东伯雪鹰几乎所有心思都在虚界幻境道上，想要肉身和灵魂的结合。

可是，越是想要突破，却一直突破不了！

离开雷霆世界来到修行圣界，也有数千亿年之久，可虚界幻境道最后一层薄纱依旧揭不开。

而就在此刻——

在深渊海主人那一大脚落下，冷笑着仿佛踩死蝼蚁般，踩向东伯雪鹰时，东伯雪鹰不在意自己，而是看着一个个修行者都坦然面对死亡而心中有诸多情绪泛起

绝对的力量下，无法反抗，可自己的内心可以决定自己应对的姿态。

再弱小者，在自己内心，都可以是无敌的。

内心的自由……

是每一个生命的精彩。

“自由。”

“自由。”

东伯雪鹰还记得，当初拯救无数被‘圣主’奴役，灵魂控制的那些生命。当被拯救时，无数生灵的灵魂的欢呼……

而此刻。

看着修行者们坦然死去，东伯雪鹰忽然明悟：“这世界，最精彩的就是生灵，每一个生灵都有着自己的追求，正因为无数生灵有着各自的意志，这世界才变得绚丽多彩！若是一个世界，没有任何生灵，那便是一片死寂。若是一个世界，所有生灵都被灵魂控制，那便尽皆都是行尸走肉，也没任何生机希望。”

“一个世界若是有魂，那生灵，才是这个世界的魂。”

“有魂的世界，才精彩。”

“没魂的世界，那就是一片死寂。”

东伯雪鹰在虚界幻境道上的积累早就足够了，此刻心念一动，换了一个方向。

过去他都是从世界角度考虑，欲要形成完美的‘虚界’，可总是差一丝。而现在换了角度从‘生灵’的角度，每一个生灵都是广袤世界内不起眼的一份子，可正因为无数的一份子……才形成了这世界的一幕幕精彩。

虚界道五脉，此刻以‘灵魂一脉’为引。

原本已经达到极致的积累，豁然开朗，瞬间就形成了完美的圆满的‘道’，就仿佛画龙点睛！这一刻，所有积累圆满合一。

当积累达到极致。

需要的，或许只是一点心灵的触动。

一切明悟后。

东伯雪鹰的灵魂‘轰’的发生了最后的蜕变。

原本感应就无比清晰的世界本源，这一刻就仿佛母亲怀抱，一切触手可及，东伯雪鹰的灵魂自然而然的融入了这世界本源中，灵魂！乃是最神秘的力量，是世界本源中的精华凝聚而生，所以萃取无数生灵的‘血灵精华’，比源界石效果都还好。

而达到究极圆满境的灵魂，世界本源在它面前都没任何阻碍，轻易便渗透，渗透一处处。

因为顿悟突破！

因为灵魂融入世界本源！内心无尽之欢喜！

东伯雪鹰眼中才迸发出前所未有的神采。

“蓬！”

一脚踩下，东伯雪鹰身体湮灭。

肉身虽灭，可灵魂却不灭。

世界本源不灭……灵魂便不灭！

……

风云一叶是在另一个方向遁逃的，他的左臂右膀之一的‘邪樊’也是跟在邪樊后面在遁逃中，他们都在注意着东伯雪鹰这里。

看着那一大脚从云层中落下，踩死了飞雪帝君。

“天赋再耀眼，实力再厉害，也一样死。”邪樊咬牙，眼中有着疯狂，“飞雪帝君死了，很快其他一个个都要死，到时候也会轮到我，轮到风云一叶……”

“除非。”

“除非有谁能够突破到浑源生命，或许还有一线生机。”邪樊暗道，像血脉觉醒就算突破，那也只是刚刚踏入高等浑源生命行列！像此刻的深渊海主人虽然实力遭到整个封禁个法阵压制，可终究是世界级浑源生命，遭到压制下，恐怕依旧可能斩杀一个新晋的高等浑源生命。

当然，高等浑源生命，也可能活下来！至少逃跑似乎更方便？而深渊海主人身体处处有锁链，速度大幅度受影响，比修行者们是快多了，可和高等浑源生命一比，怕速度不一定及得上。

“可成就浑源，岂是这么容易。”邪樊暗道。

他又没浑源血脉，若是突破，就必须得是以力破法，希望就更渺茫了。

“说不定呢？”邪樊还是抱着一丝渴望的。

任何一个达到半浑源生命体境界的修行者，对自己成就浑源，都有期待。

……

“飞雪兄。”风云一叶叹息。

他很自傲。

在赤云城，他也就和九首蛇祖关系足够好，他们俩都是境界积累足够深，至于屋晓？实力是和他们相当，可那是仗着血脉太逆天的缘故，论境界积累却是不如这两位。

九首蛇祖最终以寂静冰山主人的血脉引领九大血脉，一举终极觉醒，成就浑源，甚至还是崭新的浑源生命种族。

风云一叶很佩服九首蛇祖，可他同样佩服东伯雪鹰，这是整个修行圣界如今他最钦佩的一位。

“灵魂道路如此造诣，唉，我也快了。”风云一叶默默道。

跟着他又继续拼了命的遁逃。

深渊海主人是一个个方向进行灭杀的，只要他逃的更远些，拖延时间更长些，或许就有一线生机？不管怎样，总不能放弃。

******

“飞雪帝君他也陨落了。”屋晓默默看着，“算了，走吧，走吧。”

整个修行圣界。

有把握逃命的只有一位——屋晓！

屋晓，他乃是一位伟大领主的后裔中最优秀的，领主的血脉后裔，想要成就浑源同样艰难。他独自出来经历各种历练，他老祖宗——那位伟大的领主，早就在他灵魂中设下手段。只要一念激发，即可裹挟着灵魂迅速逃离。

按照老祖宗说法，只要不是遇到领主级浑源生命，都能逃命。

虽然有着最后的活命之法，可不到绝境，屋晓是不愿使用的，一旦使用，就是灵魂被裹挟着被送到老祖宗那！这对屋晓而言，也是一种耻辱。

“没办法了。”

“嗡。”

一个念头。

便直接激发。

他身体直接崩解，灵魂则是在裹挟下‘嗖’的化作耀眼的白光，一闪便直接消失在了这世界。

“嗯？”

正在接连屠杀修行者的深渊海主人，感应到了自己的规则笼罩范围内，竟然有一位修行者的灵魂强行离开了，那一丝白色锋芒，让深渊海主人也不寒而栗。当然那一点力量最多给他一点轻伤，可让深渊海主人敬畏的是这力量的本质。

那是堪比天生浑源生命中最恐怖的‘领主级浑源生命’的力量，并且，更让他感到心惊。

他知道。

在无限浑源空间中，天生浑源生命挖掘血脉到极致，便是领主级浑源生命，个个强横无比，拥有着匪夷所思手段。甚至有一位时空血脉的领主级浑源生命，曾被修行者领主灭杀过，可隔了漫长岁月，又再度复活。

那位伟大存在，战斗力在领主级中垫底，可却能从时空中不断复活，永远杀不死。

每一个‘领主级’伟大存在，都有着各自逆天手段，他们也能打的修行者领主重伤。

然而——

修行者的八位领主，实力却是比天生浑源生命中的领主级存在，更强一筹。他们个个都是悟透了最高层次力量的本质，悟透了其中的‘道’，他们或许会受伤，可要杀他们？要杀死他们的‘主战分身’都几乎是不可能的事，更别说他们都有分身在自己的源世界中。借助自己的源世界，世界级浑源生命都近乎无敌，更别提领主了。

“那是领主的力量！那个修行者，是受一位领主的庇护的？”深渊海主人暗道。

“哼。”

深渊海主人随即不再多想，他现在被封禁法阵镇压，虽然勉强维持些许实力，可根本摆不脱这锁链，离不开这封禁的‘牢笼世界’，是的，这修行圣界对他而言就是个大牢笼。

他又继续一步步直接灭杀着这些修行者。

******

世界本源不灭，灵魂不灭。

“嗡。”

东伯雪鹰感觉很奇妙，这修行圣界的世界本源就仿佛一巨大的光团，自己的灵魂就融入在了其中。

即便分身陨落造成的对灵魂的损伤，也是瞬间就恢复了。

“虚界道，究极……”

东伯雪鹰正在熟悉着。

刚突破，他需要好好熟悉着自身的种种力量，只是他也知道，此刻每时每刻都有大量修行者不断死去，他抓紧时间想办法，看自己能否救那些修行者们。

“怎么才能从一个世界级浑源生命的敌人面前救人？”东伯雪鹰熟悉着自身的手段，不管怎样，虽然虚界幻境道达到究极了，可他终究没成浑源，如何能救人？

思考着。

琢磨着自己的虚界幻境道，思考着‘虚界幻境道’本身的运用。

“嗯？”东伯雪鹰忽然露出了喜色。

“融入世界本源后，竟然有这等好处？”东伯雪鹰大喜，他感觉得到，这个修行圣界幅散处处的世界力量他竟然能完全调动！便是世界本源的力量，都能调动部分！传说中……炼化一座源世界的世界本源，成为一座源世界的主人，那么就能完全操纵整个源世界的所有力量。

自己虽然只能调动部分本源，可外散的世界之力却尽能调动。

只可惜，这只是一个较小的世界，远不及源世界。

“融入世界本源？虽然远远比不上炼化世界本源，成为世界的主人，可也能调动部分力量了。”东伯雪鹰心中激动，自己算不上一座世界的主人，却可以算是‘世界使者’了。

“有救了！”

呼。

东伯雪鹰瞬间便已经行动，必须最快速度去救人。

**

第38篇 第60章 兵器

家乡源世界。

自己和妻子靖秋的一座别院内，正独自坐在亭子下一心潜修，好准备两个时辰内一气呵成成为‘领主’。

成为浑源强者的消息、斩杀圣主的消息以及整个混沌虚空的变动……这一切东伯雪鹰也都没和天愚老祖、剑主、刀皇、巫祖他们多说，毕竟这一切牵扯太多，影响太大！还是专门找个时间和他们细细说一遍。

至于现在？修行要紧！

“呼。”一道身影出现了草地上。

东伯雪鹰一看，连起身：“罗城主。”

“我知道你刚突破，需要巩固实力，本不打算打扰你的，实在是有事需要你帮忙。”罗城主说道。

“罗城主请说。”东伯雪鹰当即道。

“你刚刚斩杀了那深渊海主人，做的很不错。”罗城主道，“他能够在被囚禁镇压束缚的恶劣条件下，都不敢达到高等浑源生命圆满，一直隐忍，直至准备充分，竟一气呵成，连突破圆满，乃至突破到世界级浑源层次。他的潜力很大，达到世界级浑源圆满希望也很大，甚至说不定，将来就又多出一位天生浑源生命始祖出来，你杀了他，也算解决了一祸患。”

东伯雪鹰听着。

“始祖，就是领主级的天生浑源生命。”罗城主解释道，“他们虽然没掌握道的本质，可也将血脉力量挖掘到极限，每一个都很难缠，领主们也是联手方才有望斩杀一位始祖。像你曾经去过的界心大陆断牙山脉，那两头天生浑源生命，便是两位始祖。”

“明白。”东伯雪鹰恍然。

“这浑源空间，无限浩瀚，充满着诸多神秘，天生浑源生命始祖们只是我们最大的敌人而已。还有其他诸多危机。”罗城主道，“我们领主虽然是无限浑源空间中论个体最强大的，可终究数量太少，才仅仅八位。”

“这些暂时也无需多说，你将来都知道。”罗城主连道，“那深渊海主人的潜力，也引起天生浑源生命的一些始祖们的重视，他们加大了对我们的一些攻势，甚至我等八位领主暂时都被牵制，他们派遣了几位世界级浑源生命前去救援深渊海主人，虽然深渊海主人被你杀了，可那些始祖们只会更愤怒，那些即将抵达的世界级浑源生命也会大肆破坏摧毁，我们曾辛苦建造的那座修行圣界，他们肯定也会破坏，也会破坏我们其他一些要地。我需要你帮忙去暂时拖住他们！我们的强者也在赶过去。”

“好，我会全力拖住他们。”东伯雪鹰立即承诺。

他此刻才明白。

修行者一方在无限浑源空间，似乎日子并不好过啊！难怪，难怪罗城主、元他们一个个都倾力栽培弱小修行者，希望诞生出浑源强者出来。实在是己方力量不够！

……

在无限浑源空间的一条幽深隧道中，这是虚空的隧道，悄然穿过修行者一方布置的重重阻碍，没办法，浑源空间太广阔了！修行者一方布置诸多阻碍，也不可能完全阻碍茫茫浑源，最多起一些戒备作用。

在幽深隧道中，一道流光正在飞行。

他全身有着无数金色的鳞甲，头上有着十二根金角，一双眸子却是暗黄色！他有着八只粗壮的手臂，个个也是覆盖着金色鳞甲，无数秘纹在鳞甲上浮现，遍布全身。

他，便是岩！

一位世界级浑源生命后期的强者，因为距离最近，也被命令来进行救援。

“什么，死了？”岩有些愤怒。

“是一个叫飞雪帝君的新晋世界级浑源强者所杀？他刚突破，就是世界级浑源中期？”岩眼眸中有着凶光，“他阻拦不了我。”

他很自信。

毕竟双方差了一个小层次，他能轻松斩杀那个叫飞雪帝君的，而后再摧毁修行者一方的一些要地。并且他后面还有援军。

“始祖有令，要将领主们在这一带建造的共十五座世界，全部摧毁。”岩随即继续全力赶路，他明白，始祖们震怒，要再次发动攻势。摧毁这十五座世界仅仅是这边的目标而已。

******

修行圣界。

东伯雪鹰身体缩小恢复到正常形态，挥手收起了深渊海主人残留的一些血肉，而半空中一些锁链却是迅速的消失。

“除掉了。”东伯雪鹰看着远处已成废墟的赤云城，暗暗感慨。

前不久，之前还没跳出樊笼成就浑源。

如今便斩杀了一个世界级浑源生命，不过，约莫两个时辰后自己便将成为领主。这些倒也没什么。

“飞雪帝君。”一道声音遥远便传来。

东伯雪鹰也感应到了，转头看去。

一位腰间挂着酒葫芦的红鼻子老头从天地之外穿透了进来，朝东伯雪鹰这飞来，连笑道：“我是领主麾下这第七域的巡查‘赤峰道人’，之前赶来途中可亲眼看到了飞雪帝君所做一切，这刚突破，便已是世界级浑源中期，佩服佩服。”

“他被法阵锁链镇压束缚，斩杀他也不算什么。”东伯雪鹰说道。

“领主他将事都告诉你了吧？”赤峰道人又道。

“罗城主已说。”东伯雪鹰点头。

“那些天生浑源生命的始祖们，肯定是很想救下那深渊海主人的，如今失败，定是震怒。发动全面攻势也很正常。”赤峰道人连道，“我这仅仅是负责在周围巡视戒备的弱小分身，不及我巅峰实力的千分之一，根本没法掺和这等争斗，只能靠飞雪帝君你了。”

“明白。”东伯雪鹰一笑。

主战分身也就一个。

其他分身都弱小的很，特别巡查区域足够大的话，是要分出众多分身巡查各地的。

“飞雪帝君。”赤峰道人连道，“我得提醒帝君，敢杀到我们地方的，甚至原本是派来救深渊海主人的，实力定是了不得。世界级浑源圆满的也很有可能。”赤峰道人说道，“你若是能拖延便拖延，若是敌人太强，拖延不了，也没什么，便是被他们毁掉三五座世界，也是没法子的事，时间长一点，我们的强者也会赶到。”

毕竟对东伯雪鹰这个新晋强者，要求也不能太高。

让一个世界级浑源中期……去对付世界级浑源圆满？强人所难了。

“我自然尽力。”东伯雪鹰连道，“对了，赤峰巡查，我有一事需赤峰巡查你帮忙。”

“尽管说。”赤峰道人连道，“我等都是修行者跳出樊笼成就浑源，个个都是相互帮助，方能在无尽浑源空间中屹立。”

东伯雪鹰一听。

看来，浑源强者之间，普遍关系极好啊。

“我缺少兵器。”东伯雪鹰连道，“如今我实力突破，却没有适合的长枪。”他这等实力一般的兵器在战斗中都是扛不住直接粉碎的，没好兵器，就只能靠身体战斗了。

“兵器？”赤峰道人也苦着脸，“惭愧惭愧，我这也只是在外巡视的弱小分身，哪里会携带厉害的兵器，一件足够厉害的兵器都没有啊。”

东伯雪鹰一愣。

也对，弱小分身哪会携带什么重要之物。

“赤峰巡查，可有些炼制浑源兵器的法门，可否告知于我？”东伯雪鹰连道，“我对炼制浑源兵器并不太懂，可若是有了法门，我自信能迅速炼制出来？”

“兵器炼制，没那般容易的。”赤峰道人说着递给东伯雪鹰一手环，“这乃是另一位领主‘元’炼制的传讯之物，你可能没有，先且用着。等会儿你去迎敌，我也好和你联系。至于炼制浑源兵器的法门，我这便直接传讯给你，在浑源强者中，这些法门大家都是能轻易得到的。”

东伯雪鹰接过一炼化，跟着就得到大量讯息。

正是炼制浑源兵器的法门，足足有十二种。

“还有，这是我巡视诸多区域，在浑源空间中顺便采集到的一些特殊材料。毕竟巡视岁月漫长，偶尔便采集些。便赠与飞雪帝君你了。”赤峰道人扔来一储物宝物。

东伯雪鹰一查看。

好家伙。

里面放着五颜六色的诸多材料，个个气息非凡，毕竟茫茫无限浑源空间，存在诸多神奇，能被赤峰道人采集的，都很非凡。像‘浑源砂’这类，赤峰道人都有些不屑去采集，因为太常见，浑源砂在浑源空间中几乎处处都是。

“谢赤峰巡查了。”东伯雪鹰连道。

“小事罢了，不过我猜，敌人很快就到，你哪里来得及炼制兵器。”赤峰道人摇头。

东伯雪鹰一笑：“赤峰巡查且随我来。”

说着一迈步，眼前虚空裂开，外面封禁整个世界的无数秘纹锁链也未曾阻拦东伯雪鹰、赤峰道人，二人接连出了这修行圣界。

一出去。

便来到茫茫浑源空间中。

“这些裂痕。”东伯雪鹰不由惊异看了眼远处一道道裂痕贯穿无尽浑源空间，这众多的裂痕蔓延无尽距离，在未曾浑源前，东伯雪鹰都看不到这些裂痕尽头。现如今倒是能看到尽头了！不过这些裂痕所遍布的区域还是极广极广。

“这是领主留下的刀痕。”赤峰道人看着，却面露感叹之色，“刀痕留在浑源空间，漫长时间都未曾消散，一般世界级浑源生命都不敢硬闯，敢硬闯这些刀痕，会被直接绞杀成虚无。”

东伯雪鹰惊叹。

这么强？

罗城主只是留下刀痕，都如此恐怖？

“八位领主，个个掌握浑源的‘道’，像领主‘元’是手段最全面，甚至他是唯一一个能创造出源世界的领主。像领主‘星芒’他却是让天生浑源生命们最恐惧的一个，因为领主‘星芒’最擅偷袭，他若是潜伏偷袭，连天生浑源生命中的始祖都难以发现。而罗城主的刀，却也是这无限浑源空间中最可怕的一柄刀。”

东伯雪鹰点头。

一边听着，他也在参悟着赤峰道人之前给的炼制浑源兵器的法门。

是很复杂。

可是——他的体内‘虚界宇宙’早就进化到更高层次，成为一座广袤的虚界空间。用来炼器却是简单的多，因为很多都是凭空创造的。

“好，就这么办。”东伯雪鹰瞬间做出决定。

“呼。”

东伯雪鹰一挥手，顿时眼前无尽的浑源空间陡然震荡，这一大片区域，海量的浑源砂直接被东伯雪鹰挪移收起来，他如今对虚空的操纵已经到了更加神秘之境。

哗哗哗~~~浑源砂是浑源空间最常见的物质，仅仅三个呼吸时间，东伯雪鹰便搜集了足足十万亿斤浑源砂。

“当初在界心大陆，搜集十万斤都不容易。现在十万亿斤，都这么轻松。”东伯雪鹰暗暗唏嘘，就像凡人在广袤大帝上挖土一样，浑源砂太多了处处都是，东伯雪鹰方才轻易大肆挪移抓取。要知道，连虚空一脉宇宙神究极境都能搜集到浑源砂，可见浑源砂多容易搜集。

“炼制。”

念头一动。

十万亿斤浑源砂为主，刚才赤峰道人赠与的部分材料为辅，再加上自己体内虚界空间凭空创造的一些辅助之物，直接开始形成浑源兵器。

像兵器上的秘纹之类的，都是一念，浑源砂上便迅速浮现。

仅仅五个呼吸时间。

“成了。”

东伯雪鹰露出笑容，擅长虚界道的自己，恐怕是炼制兵器最快的吧。

呼。

一挥手。

顿时一杆黑色长枪出现在浑源空间中，这一杆长枪仿佛一根天柱，也有诸多秘纹流转。

“浑源兵器？这么快？”一旁的赤峰道人目瞪口呆。

东伯雪鹰伸手一招，这一杆兵器迅速缩小，缩小到仅仅两米有余，单手持着。

“这杆兵器，粗笨的很，我只能靠量来堆积。”东伯雪鹰说道，对旁人而言，要炼化十万亿斤浑源砂是很繁琐的，可东伯雪鹰在虚界内一念即可，“这杆兵器威势一般，优点就是够坚韧结实。”

在世界级浑源强者的兵器中，自己的这一件算很低端了。

可没办法，短时间要练成，就只能这样了。

够结实，就足够了。

毕竟要不了多久，自己便能跨入领主级。到时候自然有时间用心的去炼制一件足够好的兵器，这一件，将就着用吧。

“嗯？”赤峰道人忽然脸色微变，遥看远处，连道，“飞雪帝君，我能感应到，敌人要出现了，我带你过去。”

“来的好快。”东伯雪鹰也有些吃惊，自己兵器刚炼制成。

心意一动。

一弱小分身分化而出，直接飞入修行圣界内。留一个弱小分身在这，以防不测。

“走。”东伯雪鹰和赤峰道人当即朝远处赶去。

**

明天，《雪鹰领主》就要大结局了。

唏嘘~~~~

终于番茄又有一本小说要结束了，嗯，后面大概还要写两万字吧，有些压力啊，不过明天会努力写完的。

*

*